<words>
    <word value="Aquaman">
        <definition>Roi d'Atlantis, communique avec les créatures marines.</definition>
        <definition>Membre fondateur de la Justice League, protège les océans.</definition>
        <definition>Porteur d'un trident légendaire, oscille entre deux mondes.</definition>
    </word>
    <word value="Atom">
        <definition>Scientifique qui rétrécit à des tailles subatomiques.</definition>
        <definition>Manipule la matière et la masse à volonté.</definition>
        <definition>Participe à des aventures tant microscopiques que monumentales.</definition>
    </word>
    <word value="Batman">
        <definition>Milliardaire de Gotham, combat le crime avec technologie avancée.</definition>
        <definition>Traumatisé par le meurtre de ses parents, a juré protection.</definition>
        <definition>Sans pouvoirs, excelle en combat grâce à un entraînement intense.</definition>
    </word>
    <word value="Bizarro">
        <definition>Création imparfaite et opposée d'un célèbre héros en bleu.</definition>
        <definition>Cherche sa place, souvent avec des résultats inversés et chaotiques.</definition>
        <definition>Possède toutes les qualités inversées de son modèle original.</definition>
    </word>
    <word value="Brainiac">
        <definition>Entité cybernétique obsédée par la collecte et la préservation de connaissances.</definition>
        <definition>Utilise une intelligence supérieure pour calculer des plans diaboliques.</definition>
        <definition>Connue pour rétrécir et voler des villes entières, un vrai fléau.</definition>
    <word value="Catwoman">
        <definition>Anti-héroïne de Gotham, célèbre pour ses cambriolages.</definition>
        <definition>Agile et experte en arts martiaux, munie d'un fouet.</definition>
        <definition>A un lien complexe et romantique avec le protecteur de Gotham.</definition>
    </word>
    <word value="Cyborg">
        <definition>Moitié homme, moitié machine, tout héros.</definition>
        <definition>Technologie intégrée permet une variété de modifications corporelles.</definition>
        <definition>Membre clé de la Justice League, expert en technologie.</definition>
    </word>
    <word value="Deadshot">
        <definition>Tireur d'élite, jamais manqué une cible, mercenaire redouté.</definition>
        <definition>Porte un monocle de visée, membre fréquent du Suicide Squad.</definition>
        <definition>Cherche la rédemption tout en acceptant des contrats mortels.</definition>
    </word>
    <word value="Deathstroke">
        <definition>Mercenaire et assassin avec des capacités tactiques et physiques améliorées.</definition>
        <definition>Porte un masque bicolore, souvent un ennemi des Titans.</definition>
        <definition>Maître en arts martiaux et en stratégie militaire.</definition>
    </word>
    <word value="Doomsday">
        <definition>Monstre créé pour être le destructeur ultime, indomptable.</definition>
        <definition>Connu pour être l'un des seuls à avoir vaincu le héros de Metropolis.</definition>
        <definition>Évolue avec chaque résurrection, devenant plus fort à chaque combat.</definition>
    </word>
    <word value="Elasti-Girl">
        <definition>Membre des Doom Patrol, peut changer de taille à volonté.</definition>
        <definition>Actrice transformée en héroïne après un accident bizarre.</definition>
        <definition>Peut atteindre des hauteurs gigantesques ou rétrécir énormément.</definition>
    </word>
    <word value="Flash">
        <definition>Vitesse supersonique, membre de la Justice League.</definition>
        <definition>Scientifique de jour, combattant le crime à une vitesse éclair.</definition>
        <definition>Capable de voyager à travers le temps grâce à sa rapidité.</definition>
    </word>
    <word value="Green Arrow">
        <definition>Archer de Star City, défend les opprimés avec des flèches précises.</definition>
        <definition>Milliardaire le jour, justicier encapuchonné la nuit.</definition>
        <definition>Utilise un arsenal varié de flèches pour chaque situation.</definition>
    </word>
    <word value="Green Lantern">
        <definition>Porteur d'un anneau de pouvoir, membre de corps intergalactique.</definition>
        <definition>Courageux protecteur du secteur spatial assigné.</definition>
        <definition>Son anneau crée des constructions d'énergie verte selon sa volonté.</definition>
    </word>
    <word value="Harley Quinn">
        <definition>Psychiatre transformée en anti-héroïne colorée et chaotique.</definition>
        <definition>Connue pour sa relation toxique avec un célèbre criminel de Gotham.</definition>
        <definition>Manie le marteau et adore créer le chaos en riant.</definition>
    </word>
    <word value="Hawkman">
        <definition>Réincarnation d'un guerrier égyptien, vole avec des ailes métalliques.</definition>
        <definition>Utilise des armes antiques pour combattre le crime et l'injustice.</definition>
        <definition>Mémoire des vies passées, combat avec une massue redoutable.</definition>
    </word>
    <word value="Joker">
        <definition>Adversaire iconique du Chevalier Noir, maître du chaos.</definition>
        <definition>Sourire éternel et goût pour les énigmes mortelles.</definition>
        <definition>Sème la terreur à Gotham avec des plans diaboliquement créatifs.</definition>
    </word>
    <word value="Katana">
        <definition>Manieuse experte d'une épée qui capture les âmes de ses victimes.</definition>
        <definition>Membre de la Suicide Squad, veuve cherchant justice pour son mari assassiné.</definition>
        <definition>Épée ancestrale, agit souvent comme un moralisateur dans son équipe.</definition>
    </word>
    <word value="Killer Croc">
        <definition>Mutant avec une peau écailleuse, force surhumaine et instincts reptiliens.</definition>
        <definition>Vit dans les égouts, ennemi redoutable du protecteur de Gotham.</definition>
        <definition>Ses caractéristiques de crocodile le rendent extrêmement dangereux au combat.</definition>
    </word>
    <word value="Lex Luthor">
        <definition>Milliardaire génie, souvent vu comme le nemesis d'un célèbre Kryptonien.</definition>
        <definition>Préside une grande corporation, obsessionnel dans sa quête de pouvoir et de contrôle.</definition>
        <definition>Utilise son intelligence et ses ressources pour lutter contre les super-héros.</definition>
    </word>
    <word value="Martian Manhunter">
        <definition>Dernier de son espèce, possède une force et des pouvoirs psychiques puissants.</definition>
        <definition>Peut se rendre invisible et changer de forme à volonté.</definition>
        <definition>Membre de la Justice League, a une vulnérabilité au feu.</definition>
    </word>
    <word value="Mera">
        <definition>Reine d'Atlantis, possède le pouvoir de manipuler l'eau.</definition>
        <definition>Partenaire du roi des océans, défend son royaume avec acharnement.</definition>
        <definition>Capacités hydrokinétiques lui permettent de créer des armes d'eau à volonté.</definition>
    </word>
    <word value="Nightwing">
        <definition>Ancien acolyte du Chevalier Noir, est devenu un héros indépendant de Blüdhaven.</definition>
        <definition>Expert en arts martiaux et équipé de gadgets high-tech.</definition>
        <definition>Reconnu pour son agilité et son intelligence tactique en combat.</definition>
    </word>
    <word value="Penguin">
        <definition>Criminel de Gotham, reconnaissable à son monocle et son parapluie mortel.</definition>
        <definition>Opère depuis sa boîte de nuit, le Iceberg Lounge, souvent un lieu de conspirations.</definition>
        <definition>Marcheur boiteux, souvent sous-estimé par ses adversaires.</definition>
    </word>
    <word value="Poison Ivy">
        <definition>Botaniste transformée en éco-terroriste, contrôle les plantes et produit des toxines.</definition>
        <definition>Utilise des phéromones pour manipuler et hypnotiser ses victimes.</definition>
        <definition>Combat pour protéger l'environnement, souvent en conflit avec le monde humain.</definition>
    </word>
    <word value="Queen Bee">
        <definition>Monarque d'un pays fictif, utilise des phéromones pour contrôler les autres.</definition>
        <definition>Adversaire de plusieurs équipes de super-héros, cherche à étendre son influence.</definition>
        <definition>Dotée de capacités de manipulation mentale, régente avec une poigne de fer.</definition>
    </word>
    <word value="Question">
        <definition>Détective masqué sans visage, expert en infiltration et en résolution d'énigmes.</definition>
        <definition>Utilise un masque spécial pour camoufler son identité, cherche la vérité absolue.</definition>
        <definition>Combat le crime en démasquant les conspirations, souvent avec des méthodes non conventionnelles.</definition>
    </word>
    <word value="Ras al Ghul">
        <definition>Leader d'une ancienne ligue d'assassins, cherche à purifier le monde.</definition>
        <definition>Utilise des puits de Lazare pour vivre à travers les siècles.</definition>
        <definition>Considéré comme un mentor puis un ennemi par le Chevalier Noir.</definition>
    </word>
    <word value="Red Hood">
        <definition>Ancien protégé du Chevalier Noir, revenu de la mort avec un désir de vengeance.</definition>
        <definition>Utilise des armes à feu, contrairement à son ancien mentor.</definition>
        <definition>Opère à Gotham, avec une approche beaucoup plus brutale.</definition>
    </word>
    <word value="Red Tornado">
        <definition>Androïde avec la capacité de créer des vents violents et de contrôler l'air.</definition>
        <definition>Membre de la Justice League, lutte pour comprendre l'humanité.</definition>
        <definition>Corps robotique contenant une conscience, souvent ciblé pour sa technologie.</definition>
    </word>
    <word value="Scarecrow">
        <definition>Psychologue criminel de Gotham, utilise la peur comme arme principale.</definition>
        <definition>Crée des toxines qui provoquent des hallucinations terrifiantes chez ses victimes.</definition>
        <definition>Obsédé par l'étude des phobies, son masque est devenu son identité.</definition>
    </word>
    <word value="Shazam">
        <definition>Jeune garçon transformé en héros adulte en prononçant un mot magique.</definition>
        <definition>Détenteur des pouvoirs de six dieux et héros mythologiques.</definition>
        <definition>Combats les forces du mal avec une force et une vitesse surhumaines.</definition>
    </word>
    <word value="Sinestro">
        <definition>Ancien Green Lantern, fondateur du Corps des Sinestro, armé d'un anneau jaune.</definition>
        <definition>Contrôle la peur pour manipuler et combattre ses ennemis.</definition>
        <definition>Rival de son ancien protégé, cherche à imposer l'ordre à l'univers.</definition>
    </word>
    <word value="Solomon Grundy">
        <definition>Revenant de la pègre de Gotham, possède une force colossale et une résistance accrue.</definition>
        <definition>Né un lundi, son nom est tiré d'une vieille comptine enfantine.</definition>
        <definition>Parfois héros, souvent vilain, affronte fréquemment la communauté super-héroïque.</definition>
    </word>
    <word value="Starfire">
        <definition>Princesse extraterrestre avec la capacité de voler et de tirer des rayons d'énergie.</definition>
        <definition>Membre des Teen Titans, connue pour son esprit libre et combatif.</definition>
        <definition>Utilise ses émotions pour canaliser ses pouvoirs solaires.</definition>
    </word>
    <word value="Two-Face">
        <definition>Avocat de Gotham devenu criminel après un accident défigurant.</definition>
        <definition>Fait appel à une pièce de monnaie pour prendre des décisions vitales.</definition>
        <definition>Vit une dualité constante entre le bien et le mal.</definition>
    </word>
    <word value="Vandal Savage">
        <definition>Immortel stratège maléfique, traverse les époques en accumulant du pouvoir.</definition>
        <definition>Survivant de la préhistoire, utilise son intelligence accumulée pour des plans diaboliques.</definition>
        <definition>Adversaire récurrent des héros, cherchant à dominer ou détruire l'humanité.</definition>
    </word>
    <word value="Wonder Woman">
        <definition>Amazone dotée de pouvoirs divins, ambassadrice de la paix.</definition>
        <definition>Utilise un lasso de vérité et des bracelets à l'épreuve des balles.</definition>
        <definition>Combattante pour la justice, membre éminent de la Justice League.</definition>
    </word>
    <word value="Zatanna">
        <definition>Magicienne qui lance des sorts en parlant à l'envers.</definition>
        <definition>Combattante du surnaturel et protectrice de la dimension magique.</definition>
        <definition>Renommée pour ses talents de prestidigitatrice, aussi efficace en combat qu'en spectacle.</definition>
    </word>
    <word value="Zoom">
        <definition>Nemesis de Flash, manipule le temps pour se déplacer extrêmement vite.</definition>
        <definition>Utilise sa vitesse pour altérer la réalité et défier les lois physiques.</definition>
        <definition>Souvent appelé Reverse-Flash, cherche à ruiner la vie de son adversaire.</definition>
    </word>
</words>
