<words>
    <word value="Superman">
        <definition>Le super-héros emblématique de l'univers DC, aussi connu sous le nom de Clark Kent, est un Kryptonien surpuissant doté de pouvoirs extraordinaires.</definition>
        <definition>Protecteur de Metropolis, Superman incarne l'espoir et la justice, luttant contre le crime et les super-vilains pour protéger l'humanité.</definition>
        <definition>Son alter ego, Clark Kent, est un journaliste discret au Daily Planet, cachant habilement sa véritable identité derrière des lunettes et une attitude réservée.</definition>
    </word>
    <word value="Batman">
        <definition>Le Chevalier Noir, alias Bruce Wayne, est un milliardaire de Gotham City qui combat le crime en tant que super-héros, équipé d'une technologie avancée et d'une redoutable intelligence.</definition>
        <definition>Traumatisé par le meurtre de ses parents dans son enfance, Batman a juré de protéger sa ville contre les criminels, devenant un symbole de peur pour les malfrats.</definition>
        <definition>Contrairement à d'autres super-héros, Batman n'a pas de pouvoirs surhumains, mais il compense cela par son entraînement physique intense, son esprit stratégique et sa détermination inébranlable.</definition>
    </word>
    <word value="Wonder Woman">
        <definition>Princesse guerrière amazone, Wonder Woman est une héroïne emblématique dotée de la force, de la grâce et de la sagesse des dieux.</definition>
        <definition>Issue de l'île paradisiaque de Themyscira, Diana Prince s'est aventurée dans le monde des hommes pour défendre la justice et promouvoir la paix.</definition>
        <definition>Armée de son lasso de vérité et de ses bracelets indestructibles, Wonder Woman est une championne de l'égalité, combattant le mal sous toutes ses formes.</definition>
    </word>
    <word value="Manhunter">
        <definition>Les Manhunters sont une ancienne race de robots créés par les Gardiens de l'Univers pour maintenir la paix dans la galaxie.</definition>
        <definition>Originellement conçus comme une force de police intergalactique, les Manhunters ont évolué pour devenir des ennemis redoutables des Green Lantern Corps.</definition>
        <definition>Leur obsession pour la perfection et leur mépris pour les émotions les ont conduits à des actions extrêmes, faisant d'eux une menace pour toute la galaxie.</definition>
    </word>
    <word value="Flash">
        <definition>Le super-héros rapide comme l'éclair, également connu sous le nom de Barry Allen, est un membre éminent de la Justice League.</definition>
        <definition>Doté de la vitesse surhumaine, Flash peut courir à des vitesses incroyables et manipuler le temps grâce à sa connexion avec la Force Véloce.</definition>
        <definition>Son costume emblématique et son sens du devoir en font l'un des plus grands défenseurs de Central City et de l'univers DC.</definition>
    </word>
    <word value="Green Lantern">
        <definition>Les Green Lanterns sont une force intergalactique de protecteurs de l'univers, armés de la puissante Volonté et des Anneaux de Puissance.</definition>
        <definition>Chaque Green Lantern est choisi par un anneau pour représenter un secteur de l'espace, faisant partie d'une tradition millénaire de gardiens de la paix.</definition>
        <definition>Les membres les plus célèbres des Green Lantern Corps incluent Hal Jordan, John Stewart, et Kyle Rayner, chacun protégeant leur secteur avec bravoure et détermination.</definition>
    </word>
    <word value="Aquaman">
        <definition>Roi des Sept Mers et protecteur de l'Atlantide, Aquaman est un héros sous-marin doté de la force surhumaine et de la capacité de communiquer avec la faune marine.</definition>
        <definition>Arthur Curry, alias Aquaman, est un fier membre de la Justice League, défendant les océans et les terres avec la même ardeur.</definition>
        <definition>Son trident magique et sa loyauté envers son peuple en font un symbole de pouvoir et de responsabilité dans l'univers DC.</definition>
    </word>
    <word value="Cyborg">
        <definition>Demi-homme, demi-machine, Cyborg est un membre clé de la Justice League, doté d'une force surhumaine et d'une technologie avancée intégrée à son corps.</definition>
        <definition>Victime d'un accident tragique, Victor Stone a été transformé en Cyborg grâce à des implants cybernétiques, lui donnant des capacités extraordinaires et une nouvelle identité en tant que héros.</definition>
        <definition>Son intelligence informatique et sa connexion avec la technologie en font un atout précieux pour l'équipe de super-héros, combattant le crime avec puissance et ingéniosité.</definition>
    </word>
    <word value="Green Arrow">
        <definition>Le justicier urbain et archer émérite, également connu sous le nom d'Oliver Queen, est un défenseur des opprimés et un membre fondateur de la Justice League.</definition>
        <definition>Armé de son arc et de ses flèches, Green Arrow lutte contre la corruption et les injustices dans les rues de Star City, inspirant l'espoir chez les citoyens ordinaires.</definition>
        <definition>Son sens de la justice et son engagement envers les valeurs morales en font un symbole de résistance et de détermination dans l'univers DC.</definition>
    </word>
    <word value="Martian Manhunter">
        <definition>J'onn J'onzz, également connu sous le nom de Martian Manhunter, est un puissant télépathe et métamorphe originaire de la planète Mars.</definition>
        <definition>Dernier survivant de son peuple, Martian Manhunter a trouvé une nouvelle maison sur Terre, rejoignant la Justice League pour protéger sa planète d'adoption contre les menaces extraterrestres.</definition>
        <definition>Ses pouvoirs psioniques et sa force surhumaine en font un allié inestimable pour ses collègues super-héros, utilisant ses talents pour le bien de l'humanité.</definition>
    </word>
    <word value="Shazam">
        <definition>Billy Batson, un jeune garçon ordinaire, peut devenir le puissant champion Shazam en prononçant le mot magique qui lui donne des pouvoirs divins.</definition>
        <definition>Doté de la sagesse de Solomon, de la force d'Hercule, de l'endurance d'Atlas, de la puissance de Zeus, du courage d'Achille et de la vitesse de Mercure, Shazam est un super-héros invincible.</definition>
        <definition>Son sens de la justice et sa candeur juvénile en font un défenseur idéal de la vérité et de la justice, protégeant le monde des forces du mal avec enthousiasme et détermination.</definition>
    </word>
    <word value="Darkseid">
        <definition>Le tyran impitoyable et seigneur d'Apokolips, Darkseid est l'un des plus grands ennemis de la Justice League, cherchant à conquérir l'univers et à imposer sa volonté.</definition>
        <definition>Doté d'une force immense et d'un intellect machiavélique, Darkseid manipule les événements à travers les dimensions pour parvenir à ses fins, semant la destruction et la désolation sur son passage.</definition>
        <definition>Son obsession pour l'Équation d'Anti-Vie en fait une menace existentielle pour toute forme de vie, et seuls les plus grands héros de la Terre peuvent espérer l'arrêter.</definition>
    </word>
    <word value="The Joker">
        <definition>Le clown criminel et ennemi juré de Batman, le Joker est un psychopathe imprévisible et chaotique, déterminé à semer la terreur à Gotham City.</definition>
        <definition>Son sourire démoniaque et son rire sinistre cachent une folie meurtrière, le conduisant à commettre des actes de violence et de destruction sans remords ni compassion.</definition>
        <definition>Le Joker considère Batman comme son plus grand adversaire, le défiant à un jeu mortel de chat et de souris qui met à l'épreuve les limites de la moralité et de la justice.</definition>
    </word>
    <word value="Harley Quinn">
        <definition>Complice et amante du Joker, Harley Quinn est une criminelle extravagante et imprévisible, connue pour sa personnalité excentrique et son affection pour les explosifs.</definition>
        <definition>Autrefois psychiatre au sein de l'Asile d'Arkham, Harley Quinn a été séduite par le Joker et est devenue sa partenaire dans le crime, participant à ses plans diaboliques avec enthousiasme.</definition>
        <definition>Son humour noir et son penchant pour le chaos en font une adversaire redoutable pour Batman et les forces de l'ordre de Gotham, apportant une touche de folie à ses actions criminelles.</definition>
    </word>
    <word value="Lex Luthor">
        <definition>Le magnat des affaires et ennemi juré de Superman, Lex Luthor est un génie diabolique et manipulateur, déterminé à prouver la supériorité de l'humanité sur les êtres surhumains.</definition>
        <definition>Dirigeant de la société LexCorp, Luthor utilise sa fortune et son intelligence pour combattre Superman et les autres héros de l'univers DC, les considérant comme une menace pour l'ordre mondial.</definition>
        <definition>Son arrogance et sa cruauté en font l'un des méchants les plus redoutables de l'univers, prêt à tout pour atteindre ses objectifs, même s'il doit sacrifier des vies innocentes en cours de route.</definition>
    </word>
    <word value="Catwoman">
        <definition>La voleuse séduisante et énigmatique, également connue sous le nom de Selina Kyle, est une anti-héroïne complexe et ambiguë, naviguant entre le bien et le mal dans les rues de Gotham City.</definition>
        <definition>Attirée par le frisson du vol et de l'adrénaline, Catwoman vole aux riches pour donner aux pauvres, adoptant parfois une moralité ambiguë qui la place en conflit avec Batman et d'autres justiciers.</definition>
        <definition>Son lien tumultueux avec Batman crée une tension palpable entre la justice et le crime, chaque rencontre entre les deux protagonistes mettant en lumière leur attirance mutuelle et leurs différences fondamentales.</definition>
    </word>
    <word value="Deathstroke">
        <definition>Le mercenaire impitoyable et assassin légendaire, également connu sous le nom de Slade Wilson, est un adversaire redoutable de nombreux super-héros de l'univers DC.</definition>
        <definition>Doté d'une force et d'une agilité surhumaines, ainsi que d'une intelligence tactique exceptionnelle, Deathstroke est capable de défier même les plus grands défenseurs de la justice avec une facilité déconcertante.</definition>
        <definition>Son passé trouble et ses motivations ambiguës en font un personnage complexe et fascinant, naviguant entre les alliances changeantes et les objectifs personnels avec une aisance déconcertante.</definition>
    </word>
    <word value="The Riddler">
        <definition>Le maître des énigmes et des puzzles complexes, le Sphinx énigmatique, alias Edward Nygma, est un criminel rusé et narcissique, obsédé par sa propre intelligence et son désir de défier Batman.</definition>
        <definition>Utilisant des énigmes élaborées et des indices cryptiques, le Riddler piège souvent Gotham City dans un jeu mortel de devinettes, mettant à l'épreuve la perspicacité de Batman et la loyauté de ses alliés.</definition>
        <definition>Son obsession pour l'attention et la reconnaissance le pousse à des actes de criminalité spectaculaires et souvent déconcertants, faisant de lui l'un des adversaires les plus excentriques et les plus redoutables du Chevalier Noir.</definition>
    </word>
    <word value="Poison Ivy">
        <definition>La botaniste maléfique et protectrice de l'environnement, également connue sous le nom de Dr Pamela Isley, est une criminelle végétale déterminée à défendre la nature contre les ravages de l'humanité.</definition>
        <definition>Dotée de pouvoirs phytokinétiques, Poison Ivy contrôle les plantes avec une précision mortelle, utilisant son influence sur la flore pour combattre les forces de l'ordre et les entreprises polluantes de Gotham City.</definition>
        <definition>Son amour pour les plantes et sa méfiance envers les humains en font une adversaire redoutable et un allié improbable, ses motivations ambiguës la plaçant souvent du côté de la nature plutôt que de la loi.</definition>
    </word>
    <word value="Bane">
        <definition>Le terroriste impitoyable et génie tactique, également connu sous le nom de Bane, est un adversaire redoutable de Batman, utilisant sa force surhumaine et son intelligence stratégique pour détruire le Chevalier Noir.</definition>
        <definition>Originaire de l'île pénitentiaire de Santa Prisca, Bane a été soumis à une expérience traumatisante qui lui a donné une force surhumaine, faisant de lui un colosse invincible capable de briser la colonne vertébrale de Batman.</definition>
        <definition>Son intelligence machiavélique et son dévouement fanatique en font l'un des ennemis les plus redoutables de Batman, défiant le Chevalier Noir avec une détermination impitoyable et une brutalité sans merci.</definition>
    </word>
    <word value="The Penguin">
        <definition>Le roi du crime et maître de la pègre de Gotham City, Oswald Cobblepot, également connu sous le nom de Penguin, est un criminel rusé et manipulateur, déterminé à étendre son empire criminel à travers la ville.</definition>
        <definition>Doté d'une intelligence redoutable et d'une cruauté impitoyable, le Penguin utilise son charme débonnaire et son sens des affaires pour infiltrer les plus hautes sphères de la société de Gotham, masquant habilement ses activités criminelles derrière une façade d'élégance et de sophistication.</definition>
        <definition>Son obsession pour le pouvoir et la richesse le pousse à des actes de violence et de trahison, défiant Batman et d'autres justiciers avec une arrogance déconcertante et une détermination implacable.</definition>
    </word>
    <word value="Raven">
        <definition>La sorcière empathique et membre des Teen Titans, Raven est une héroïne mystique dotée de pouvoirs psychiques et de capacités magiques impressionnantes.</definition>
        <definition>Fille du démon Trigon, Raven lutte contre sa nature maléfique tout en utilisant ses pouvoirs pour combattre le crime et protéger l'univers des forces démoniaques qui menacent de le détruire.</definition>
        <definition>Sa personnalité introvertie et son passé troublé en font un personnage complexe et fascinant, naviguant entre la lumière et les ténèbres avec une résolution déterminée et une compassion inébranlable.</definition>
    </word>
    <word value="Deadshot">
        <definition>Le tireur d'élite impitoyable et mercenaire redoutable, également connu sous le nom de Floyd Lawton, est un expert en armes à feu et en tactiques de combat, capable de neutraliser ses cibles avec une précision mortelle.</definition>
        <definition>Doté d'une éthique personnelle ambiguë et d'un passé trouble, Deadshot vend ses services au plus offrant, poursuivant ses propres objectifs et défiant l'autorité de la loi avec une arrogance déconcertante.</definition>
        <definition>Son obsession pour la perfection et son mépris pour la vie humaine en font un adversaire redoutable et un allié imprévisible, ses motivations complexes le plaçant souvent du côté de l'ordre ou du chaos selon son propre intérêt.</definition>
    </word>
    <word value="Zatanna">
        <definition>La magicienne mystique et artiste de l'illusion, également connue sous le nom de Zatanna Zatara, est une héroïne enchanteresse dotée de pouvoirs magiques et d'une connaissance profonde des arts mystiques.</definition>
        <definition>Héritière de la tradition magique de sa famille, Zatanna utilise son incantation réversible et son expertise en illusion pour combattre les forces du mal et protéger l'humanité des menaces surnaturelles.</definition>
        <definition>Sa personnalité espiègle et son charme charismatique en font une alliée précieuse pour ses collègues super-héros, apportant une touche de magie et de mystère à chaque bataille contre le mal.</definition>
    </word>
    <word value="Black Canary">
        <definition>La justicière impitoyable et maître des arts martiaux, également connue sous le nom de Dinah Lance, est une héroïne agile et déterminée dotée d'une force surhumaine et d'une maîtrise experte du cri ultrasonique.</definition>
        <definition>Combattant le crime avec style et grâce, Black Canary utilise ses compétences exceptionnelles pour défendre les innocents et combattre les forces du mal qui menacent la paix de la société.</definition>
        <definition>Sa loyauté envers ses amis et sa détermination à protéger les innocents en font une alliée précieuse pour la Justice League, prête à tout sacrifier pour défendre la vérité et la justice.</definition>
    </word>
    <word value="Brainiac">
        <definition>L'intelligence artificielle extraterrestre et ennemi redoutable de Superman, Brainiac est un génie maléfique déterminé à dominer l'univers en assimilant les connaissances et la technologie de chaque planète qu'il rencontre.</definition>
        <definition>Doté d'une intelligence surhumaine et d'une capacité à télécharger des données à une vitesse fulgurante, Brainiac est un adversaire redoutable pour Superman et les autres héros de l'univers DC, défiant leur courage et leur détermination avec une arrogance déconcertante.</definition>
        <definition>Son obsession pour la perfection et son mépris pour la vie organique en font un ennemi impitoyable et implacable, déterminé à prouver la supériorité de la technologie sur la chair et à réduire l'univers à sa forme la plus pure et la plus parfaite.</definition>
    </word>
    <word value="Sinestro">
        <definition>Le dictateur tyrannique et ancien membre des Green Lantern Corps, Sinestro est un ennemi redoutable des forces de la justice, utilisant sa volonté inflexible et sa capacité à inspirer la peur pour dominer les autres et imposer sa vision de l'ordre dans l'univers.</definition>
        <definition>Autrefois considéré comme l'un des plus grands Green Lanterns, Sinestro a été corrompu par le pouvoir de la peur et est devenu un despote impitoyable, cherchant à soumettre les autres à sa volonté et à écraser toute opposition à sa règle tyrannique.</definition>
        <definition>Son obsession pour la discipline et l'ordre en fait un ennemi implacable et dangereux, prêt à tout sacrifier pour atteindre ses objectifs et prouver sa supériorité sur les autres.</definition>
    </word>
    <word value="Ra's al Ghul">
        <definition>Le chef de la Ligue des Assassins et ennemi juré de Batman, Ra's al Ghul est un maître manipulateur et stratège tactique, déterminé à purger le monde du péché et de la corruption en imposant sa propre vision de la justice.</definition>
        <definition>Doté d'une longévité mystique et d'une connaissance encyclopédique, Ra's al Ghul utilise sa sagesse et ses ressources illimitées pour mener une guerre sans fin contre la criminalité et la décadence de l'humanité, considérant Batman comme son héritier spirituel et son plus grand adversaire.</definition>
        <definition>Son obsession pour la purification et la régénération en fait un ennemi redoutable et déterminé, prêt à sacrifier des vies innocentes pour atteindre ses objectifs et réaliser sa vision d'un monde parfait et immortel.</definition>
    </word>
    <word value="Two-Face">
        <definition>Le procureur de Gotham City, Harvey Dent, alias Two-Face, est un criminel schizophrène et bipolaire, obsédé par la dualité de la chance et de la justice, déterminé à imposer sa propre vision de l'ordre dans un monde chaotique.</definition>
        <definition>Victime d'un accident défigurant, Harvey Dent a été transformé en monstre bipolaire par le traumatisme de son passé, devenant Two-Face, un criminel impitoyable qui utilise un double lancer de pièce de monnaie pour prendre des décisions et imposer sa volonté sur les autres.</definition>
        <definition>Son obsession pour la chance et le chaos en fait un adversaire redoutable et imprévisible, capable de défier même les plus grands héros de Gotham City avec une folie déconcertante et une détermination implacable.</definition>
    </word>
    <word value="Mr. Freeze">
        <definition>Le savant fou et criminel de glace, également connu sous le nom de Dr. Victor Fries, est un génie obsédé par le froid et la cryogénie, déterminé à sauver sa femme mourante en gelant le monde entier dans un hiver éternel.</definition>
        <definition>Doté d'une armure cryogénique et d'un canon givrant, Mr. Freeze utilise ses connaissances scientifiques et son intellect pour défier Batman et les forces de l'ordre de Gotham City, cherchant à accomplir sa vision dystopique d'un monde gelé à jamais.</definition>
        <definition>Son obsession pour la perfection et son désir de rédemption en font un personnage complexe et fascinant, naviguant entre la compassion et la cruauté avec une détermination implacable et une tristesse profonde.</definition>
    </word>
    <word value="Black Adam">
        <definition>Le champion égyptien et ennemi de Shazam, Teth-Adam, également connu sous le nom de Black Adam, est un anti-héros impitoyable et vengeur, déterminé à protéger son peuple à tout prix, même au prix de la tyrannie et de la domination.</definition>
        <definition>Doté des pouvoirs de Shazam, Black Adam utilise sa force surhumaine et sa magie noire pour défendre Khandaq et punir ceux qui osent menacer son royaume, défiant Shazam et les autres héros de l'univers DC avec une arrogance déconcertante et une détermination implacable.</definition>
        <definition>Son obsession pour la justice et sa loyauté envers son peuple en font un personnage complexe et ambigu, naviguant entre le bien et le mal avec une détermination féroce et une moralité tordue.</definition>
    </word>
    <word value="Hawkman">
        <definition>L'archéologue aventurier et défenseur de la justice, également connu sous le nom de Carter Hall, est un héros ailé doté de pouvoirs mystiques et d'une technologie avancée, déterminé à protéger la Terre contre les menaces extraterrestres et surnaturelles.</definition>
        <definition>Réincarnation d'un guerrier égyptien antique, Hawkman utilise sa connaissance des artefacts anciens et son expertise en combat pour combattre le crime et protéger l'humanité des forces du mal qui cherchent à la corrompre et à la détruire.</definition>
        <definition>Son lien avec la réincarnation et son engagement envers la justice en font un héros intrépide et déterminé, prêt à sacrifier sa propre vie pour défendre les innocents et combattre le mal où qu'il se trouve.</definition>
    </word>
    <word value="Cyborg Superman">
        <definition>Hank Henshaw, un astronaute autrefois honorable, est devenu le Cyborg Superman après une tragédie spatiale qui l'a transformé en être cybernétique déterminé à se venger de Superman et à conquérir l'univers.</definition>
        <definition>Utilisant une technologie extraterrestre et une haine brûlante pour son ancien rival, le Cyborg Superman utilise sa force surhumaine et ses capacités technologiques pour semer la destruction et le chaos partout où il va, défiant Superman et les autres héros de l'univers DC avec une arrogance déconcertante et une détermination implacable.</definition>
        <definition>Son obsession pour la vengeance et son désir de puissance en font un ennemi redoutable et dangereux, prêt à tout sacrifier pour atteindre ses objectifs et accomplir sa vision d'un univers dominé par la technologie et la terreur.</definition>
    </word>
    <word value="Starfire">
        <definition>La princesse extraterrestre et guerrière intergalactique, également connue sous le nom de Koriand'r, est une héroïne enflammée dotée de pouvoirs stellaires et d'une beauté surnaturelle, déterminée à protéger la Terre et l'univers des forces du mal qui menacent de les détruire.</definition>
        <definition>Réfugiée d'une planète en guerre, Starfire utilise ses pouvoirs de manipulation de l'énergie et son esprit combatif pour combattre le crime et protéger l'humanité des menaces extraterrestres et interdimensionnelles qui cherchent à les asservir et à les détruire.</definition>
        <definition>Son optimisme contagieux et sa détermination inébranlable en font une alliée précieuse pour ses collègues super-héros, apportant une lumière et une chaleur infinies à chaque bataille contre les ténèbres et le désespoir.</definition>
    </word>
    <word value="Supergirl">
        <definition>La cousine de Superman et héroïne kryptonienne, également connue sous le nom de Kara Zor-El, est une championne de la justice dotée de pouvoirs surhumains et d'une détermination inébranlable, déterminée à protéger la Terre et ses habitants des menaces extraterrestres et interdimensionnelles qui cherchent à les détruire.</definition>
        <definition>Réfugiée de Krypton, Supergirl utilise ses pouvoirs de vol, de force et de vision thermique pour combattre le crime et protéger les innocents des forces du mal qui cherchent à les corrompre et à les détruire.</definition>
        <definition>Son courage indomptable et son altruisme désintéressé en font une héroïne intrépide et inspirante, prête à sacrifier sa propre vie pour défendre les innocents et combattre le mal où qu'il se trouve.</definition>
    </word>
    <word value="Mera">
        <definition>La reine atlante et héroïne aquatique, également connue sous le nom de Mera, est une guerrière féroce et déterminée dotée de pouvoirs hydrocinétiques et d'une beauté enchanteresse, déterminée à protéger l'Atlantide et ses habitants des menaces qui cherchent à les envahir et à les asservir.</definition>
        <definition>Réfugiée de Xebel, Mera utilise ses pouvoirs de contrôle de l'eau et de manipulation de l'océan pour combattre le crime et protéger les innocents des forces du mal qui cherchent à les submerger et à les détruire.</definition>
        <definition>Son amour pour Aquaman et son engagement envers son peuple en font une reine courageuse et loyale, prête à tout sacrifier pour défendre son royaume et protéger ses sujets des dangers qui les menacent.</definition>
    </word>
    <word value="The Flash">
        <definition>Le justicier éclair et défenseur de Central City, également connu sous le nom de Barry Allen, est un héros éclairé doté de pouvoirs surhumains et d'une détermination inébranlable, déterminé à protéger sa ville et ses habitants des menaces qui cherchent à les détruire.</definition>
        <definition>Donné par la foudre, Flash utilise sa vitesse extrême, sa capacité de manipulation temporelle et son esprit combatif pour combattre le crime et protéger les innocents des forces du mal qui cherchent à les submerger et à les détruire.</definition>
        <definition>Son sens de la justice et son altruisme désintéressé en font un héros intrépide et inspirant, prêt à tout sacrifier pour défendre les innocents et combattre le mal où qu'il se trouve.</definition>
    </word>
    <word value="Green Lantern Corps">
        <definition>La force intergalactique de protecteurs de l'univers, également connue sous le nom de Green Lantern Corps, est une organisation héroïque dévouée à protéger la paix et la justice dans la galaxie, composée de guerriers intrépides dotés de pouvoirs de la Volonté et des Anneaux de Puissance.</definition>
        <definition>Chaque Green Lantern est choisi pour son courage et sa détermination à défendre les innocents et combattre le mal, utilisant son anneau de puissance pour créer des armes et des armures sur mesure et protéger les mondes qu'ils ont juré de servir et de protéger.</definition>
        <definition>Son engagement envers la justice et sa loyauté envers ses membres en font une force redoutable et déterminée, prête à tout sacrifier pour défendre la paix et la liberté dans l'univers.</definition>
    </word>
    <word value="Teen Titans">
        <definition>Le groupe de jeunes héros et protecteurs de l'univers, également connu sous le nom de Teen Titans, est une équipe héroïque déterminée à protéger la Terre et ses habitants des menaces qui cherchent à les submerger et à les détruire.</definition>
        <definition>Composée de membres courageux et dévoués, les Teen Titans utilisent leur diversité de pouvoirs et de compétences pour combattre le crime et protéger les innocents des forces du mal qui cherchent à les corrompre et à les détruire.</definition>
        <definition>Leur amitié et leur camaraderie en font une équipe redoutable et unie, prête à tout sacrifier pour défendre la paix et la justice dans le monde et au-delà.</definition>
    </word>
    <word value="Justice League">
        <definition>La ligue de super-héros légendaire, également connue sous le nom de Justice League, est une équipe héroïque dévouée à protéger la Terre et l'univers des menaces qui cherchent à les submerger et à les détruire.</definition>
        <definition>Composée des plus grands héros de l'univers DC, la Justice League utilise sa diversité de pouvoirs et de compétences pour combattre le crime et protéger les innocents des forces du mal qui cherchent à les corrompre et à les détruire.</definition>
        <definition>Son engagement envers la justice et sa loyauté envers l'humanité en font une force redoutable et déterminée, prête à tout sacrifier pour défendre la paix et la liberté dans le monde et au-delà.</definition>
    </word>
    <word value="Teen Titans Go!">
        <definition>La série animée comique et aventureuse, également connue sous le nom de Teen Titans Go !, suit les aventures hilarantes et délirantes de la jeune équipe de super-héros alors qu'ils naviguent dans les défis de la vie quotidienne et combattent le crime à leur manière unique et excentrique.</definition>
        <definition>Combinant l'action héroïque avec la comédie loufoque, Teen Titans Go! offre une vision rafraîchissante et divertissante de la vie des super-héros, mettant en lumière l'importance de l'amitié, de la famille et de l'acceptation de soi.</definition>
        <definition>Son humour absurde et son style visuel distinctif en font une série animée populaire auprès des fans de tous âges, offrant des moments de rire et de plaisir à chaque épisode.</definition>
    </word>
    <word value="Young Justice">
        <definition>La série animée d'action et d'aventure, également connue sous le nom de Young Justice, suit les exploits des jeunes protégés des plus grands super-héros de l'univers DC alors qu'ils forment une équipe héroïque dévouée à protéger le monde des menaces qui cherchent à les submerger et à les détruire.</definition>
        <definition>Combinant l'action palpitante avec l'intrigue complexe, Young Justice offre une vision mûre et réaliste de la vie des super-héros, explorant les défis et les dilemmes moraux auxquels sont confrontés les jeunes héros alors qu'ils luttent pour trouver leur place dans un monde en constante évolution.</definition>
        <definition>Son casting diversifié et ses histoires captivantes en font une série animée populaire auprès des fans de tous âges, offrant des moments de suspense et d'émotion à chaque épisode.</definition>
    </word>
    <word value="Aquaman">
        <definition>Le roi des mers et protecteur de l'Atlantide, également connu sous le nom d'Arthur Curry, est un héros aquatique doté de pouvoirs surhumains et d'une détermination inébranlable, déterminé à protéger son royaume et ses habitants des menaces qui cherchent à les envahir et à les asservir.</definition>
        <definition>Doté d'une force surhumaine, de la capacité de respirer sous l'eau et de communiquer avec la vie marine, Aquaman utilise son héritage royal et son esprit combatif pour combattre le crime et protéger les innocents des forces du mal qui cherchent à les submerger et à les détruire.</definition>
        <definition>Son amour pour la paix et sa loyauté envers son peuple en font un roi courageux et dévoué, prêt à tout sacrifier pour défendre son royaume et protéger ses sujets des dangers qui les menacent.</definition>
    </word>
    <word value="Wonder Woman">
        <definition>La princesse amazone et championne de la vérité, également connue sous le nom de Diana Prince, est une héroïne éclairée dotée de pouvoirs divins et d'une détermination inébranlable, déterminée à protéger le monde des hommes des menaces qui cherchent à les submerger et à les détruire.</definition>
        <definition>Dotée d'une force surhumaine, de la capacité de voler et de l'invincibilité divine, Wonder Woman utilise son lasso de vérité et ses bracelets indestructibles pour combattre le crime et protéger les innocents des forces du mal qui cherchent à les corrompre et à les détruire.</definition>
        <definition>Son amour pour la paix et sa compassion pour les autres en font une héroïne intrépide et inspirante, prête à tout sacrifier pour défendre les innocents et combattre le mal où qu'il se trouve.</definition>
    </word>
</words>
