<words>
    <word value="aladdin">
        <definition>Voleur débrouillard au grand cœur, rêve d'une vie meilleure.</definition>
        <definition>Découvre une lampe magique qui change radicalement son destin.</definition>
        <definition>Tombe amoureux d'une princesse et utilise son astuce pour conquérir son cœur et vaincre un vilain.</definition>
    </word>
    <word value="ariel">
        <definition>Princesse sirène curieuse fascinée par le monde humain.</definition>
        <definition>Échange sa voix contre des jambes auprès d'une sorcière des mers pour vivre sur terre.</definition>
        <definition>Lutte pour protéger sa famille et son amour avec l'aide de ses amis sous-marins.</definition>
    </word>
    <word value="anna">
        <definition>Princesse d'Arendelle, sœur cadette d'Elsa, pleine d'énergie et d'optimisme.</definition>
        <definition>Se lance dans une aventure pour sauver son royaume du gel éternel provoqué par sa sœur.</definition>
        <definition>Brave les dangers avec courage et découvre la vraie signification de l'amour familial.</definition>
    </word>
    <word value="andy">
        <definition>Propriétaire original de Woody, Buzz et des autres jouets dans "Toy Story".</definition>
        <definition>Passe à travers les différentes étapes de son enfance en jouant et en prenant soin de ses jouets.</definition>
        <definition>Part à l'université, laissant ses jouets à une nouvelle propriétaire, Bonnie.</definition>
    </word>
    <word value="alberto">
        <definition>Garçon espiègle et aventureux du film "Luca".</definition>
        <definition>Montre à Luca les joies de la vie terrestre tout en cachant sa nature de monstre marin.</definition>
        <definition>Rêve de posséder un véritable Vespa et d'explorer le monde au-delà de leur petite ville italienne.</definition>
    </word>
    <word value="anton ego">
        <definition>Critique gastronomique redouté dans "Ratatouille".</definition>
        <definition>Connu pour ses critiques acerbes et son palais exigeant.</definition>
        <definition>Est finalement conquis par le talent culinaire de Rémy, un jeune rat chef.</definition>
    </word>
    <word value="atropos">
        <definition>L'une des trois Moires de "Hercule", celle qui coupe le fil de la vie.</definition>
        <definition>A un aspect effrayant avec ses grandes ciseaux.</definition>
        <definition>Montre l'implacabilité du destin à travers ses actions.</definition>
    </word>
    <word value="auto">
        <definition>Pilote automatique du vaisseau Axiom dans "WALL-E".</definition>
        <definition>Responsable du maintien de l'ordre sur le vaisseau, suivant des directives antiques.</definition>
        <definition>S'oppose à WALL-E et aux humains qui tentent de retourner sur Terre.</definition>
    </word>
    <word value="alice">
        <definition>Jeune fille curieuse et imaginative qui explore le pays des merveilles.</definition>
        <definition>Rencontre une série de personnages étranges et merveilleux au cours de ses aventures.</definition>
        <definition>Questionne constamment les règles absurdes de ce monde onirique.</definition>
    </word>
    <word value="armoire">
        <definition>Meuble parlant dans "La Belle et la Bête", ancienne gouvernante du prince transformée.</definition>
        <definition>Offre des conseils maternels et de l'aide à Belle pendant son séjour au château.</definition>
        <definition>Participe courageusement à la défense du château contre les envahisseurs.</definition>
    </word>
    <word value="archimede">
        <definition>Savant et mentor de Merlin dans "Merlin l'Enchanteur".</definition>
        <definition>Utilise son savoir pour enseigner et guider le jeune Arthur.</definition>
        <definition>Caractérisé par son sérieux et sa patience face aux espiègleries de Merlin.</definition>
    </word>
    <word value="angus">
        <definition>Cheval majestueux et fidèle compagnon de Mérida dans "Rebelle".</definition>
        <definition>Aide Mérida dans ses aventures à travers les terres sauvages d'Écosse.</definition>
        <definition>Soutien constant et protecteur, il partage un lien spécial avec Mérida.</definition>
    </word>
    <word value="axel">
        <definition>Personnage secondaire dans "Cars 2", un des nombreux adversaires dans les courses.</definition>
        <definition>Représente la compétitivité et la diversité des concurrents dans le monde de la course.</definition>
        <definition>Apparaît brièvement mais ajoute à l'atmosphère internationale de la compétition.</definition>
    </word>
    <word value="amphitryon">
        <definition>Père adoptif d'Hercule dans "Hercule".</definition>
        <definition>Montre un amour et un soutien inconditionnels à Hercule, malgré sa force surhumaine.</definition>
        <definition>Incarnation de la bonté et de la simplicité paysanne, contrastant avec le monde des dieux.</definition>
    </word>
    <word value="amelie">
        <definition>Une des oies sœurs dans "Les Aristochats", amie des protagonistes.</definition>
        <definition>Participe à l'aventure pour aider les chats à retourner chez eux à Paris.</definition>
        <definition>Caractérisée par sa nature amicale et son accent charmant.</definition>
    </word>
    <word value="apollo">
        <definition>Dieu du soleil dans le film "Hercule", apparaît lors de scènes mythologiques.</definition>
        <definition>Représenté comme lumineux et puissant, influençant les événements sur Terre.</definition>
        <definition>Symbolise la majesté et le contrôle sur les éléments naturels.</definition>
    </word>
    <word value="armand">
        <definition>Figurant dans "Ratatouille", un des chefs cuisiniers du restaurant.</definition>
        <definition>Contribue à la dynamique de la cuisine et au développement de l'intrigue.</definition>
        <definition>Représente les défis auxquels Rémy doit faire face en tant que rat chef.</definition>
    </word>
    <word value="attina">
        <definition>L'une des sœurs d'Ariel dans "La Petite Sirène".</definition>
        <definition>Figure de sœur aînée responsable, souvent vue en train de gérer ses sœurs plus jeunes.</definition>
        <definition>Caractérise les liens familiaux et les responsabilités au sein de la famille royale sous-marine.</definition>
    </word>
    <word value="arlo">
        <definition>Dinosaure gentil et le protagoniste principal du film "Le Voyage d'Arlo".</definition>
        <definition>Surmonte ses peurs et apprend l'importance du courage à travers ses aventures.</definition>
        <definition>Forme une amitié improbable avec un jeune garçon humain, Spot.</definition>
    </word>
    <word value="adele">
        <definition>Amie de Lilo dans "Lilo Stitch", caractérisée par sa curiosité et son entrain.</definition>
        <definition>Participe aux aventures de Lilo et Stitch, souvent impliquée dans des situations comiques.</definition>
        <definition>Représente l'importance de l'amitié et de l'acceptation dans l'enfance.</definition>
    </word>
    <word value="anton">
        <definition>Robot sympathique dans "WALL-E", responsable de la sécurité sur le vaisseau.</definition>
        <definition>A des interactions humoristiques avec WALL-E, essayant souvent de le corriger ou de le capturer.</definition>
        <definition>Montre les complexités des robots dotés de personnalité et d'autonomie.</definition>
    </word>
    <word value="anita">
        <definition>Personnage dans "Les 101 Dalmatiens", propriétaire des chiens Pongo et Perdita.</definition>
        <definition>Aide à sauver les chiots dalmatiens du sinistre plan de Cruella De Vil.</definition>
        <definition>Représente la bonté et la détermination humaine face à l'adversité.</definition>
    </word>
    <word value="art">
        <definition>Monstre coloré et excentrique de "Monstres Academy", étudiant en art.</definition>
        <definition>Apporte une touche de créativité et d'humour à son groupe d'amis.</definition>
        <definition>Symbolise l'importance de l'individualité et de l'expression personnelle.</definition>
    </word>
    <word value="aurore">
        <definition>Personnage principal de "La Belle au Bois Dormant", connue pour sa beauté et sa grâce.</definition>
        <definition>Victime d'une malédiction qui la plonge dans un sommeil profond, en attente de l'amour véritable.</definition>
        <definition>Emblématique des contes de fées classiques, représentant les thèmes de l'amour et du destin.</definition>
    </word>
    <word value="alameda slim">
        <definition>Vilain dans "La Ferme se rebelle", célèbre pour ses plans maléfiques et son habileté à voler des troupeaux.</definition>
        <definition>Utilise son yodel hypnotisant pour contrôler les animaux.</definition>
        <definition>Reflète le thème du western avec une touche comique et moderne.</definition>
    </word>
    <word value="alfredo">
        <definition>Chef cuisinier talentueux dans "Ratatouille", souvent appelé Linguini.</definition>
        <definition>Forme une équipe improbable avec Rémy, un rat qui aspire à devenir chef.</definition>
        <definition>Incarnation de la persévérance et du courage face aux défis insurmontables.</definition>
    </word>
    <word value="aquata">
        <definition>Une autre sœur d'Ariel dans "La Petite Sirène", connue pour son esprit sportif.</definition>
        <definition>Participe activement à la vie sous-marine et soutient ses sœurs dans leurs aventures.</definition>
        <definition>Représente le dynamisme et la solidarité familiale dans le royaume sous-marin.</definition>
    </word>
    <word value="archie">
        <definition>Élégant scorpion et compagnon de Merlin dans "Merlin l'Enchanteur".</definition>
        <definition>Offre des conseils sage et des observations piquantes sur les événements autour de lui.</definition>
        <definition>Reflète la magie et la mystique de l'ancienne Angleterre dans le film.</definition>
    </word>
    <word value="am">
        <definition>Un des deux siamois malicieux dans "La Belle et le Clochard", célèbre pour la chanson "The Siamese Cat Song".</definition>
        <definition>Provoque des ennuis pour Lady, le personnage principal, mettant en scène une des séquences les plus mémorables du film.</definition>
        <definition>Représente la malice et l'espièglerie dans un contexte domestique.</definition>
    </word>
    <word value="antonio">
        <definition>Jeune garçon dans "Encanto", membre de la famille Madrigal, possède le don de parler aux animaux.</definition>
        <definition>Reçoit son cadeau magique dans une scène clé, symbolisant son passage à l'âge adulte.</definition>
        <definition>Représente l'innocence et la connexion avec la nature au sein de sa famille.</definition>
    </word>
    <word value="bambi">
        <definition>Faon timide qui grandit pour devenir le prince de la forêt.</definition>
        <definition>Apprend les rudiments de la vie avec ses amis, un lapin et une mouffette.</definition>
        <definition>Affronte des défis et des tragédies en grandissant dans la nature sauvage.</definition>
    </word>
    <word value="belle">
        <definition>Jeune femme intelligente et passionnée de littérature, vit dans un petit village.</definition>
        <definition>Cherche à échapper à la routine quotidienne et à un prétendant narcissique.</definition>
        <definition>Devient prisonnière dans un château enchanté et apprend à connaître un prince maudit.</definition>
    </word>
    <word value="baloo">
        <definition>Ours jovial et insouciant de "Le Livre de la Jungle".</definition>
        <definition>Enseigne à Mowgli les lois de la jungle et l'art de vivre libre.</definition>
        <definition>Représente la joie de vivre et la sagesse naturelle.</definition>
    </word>
    <word value="belle">
        <definition>Protagoniste intelligente et indépendante de "La Belle et la Bête".</definition>
        <definition>Cherche à échapper à sa vie provinciale et trouve l'amour avec une Bête mystérieuse.</definition>
        <definition>Symbole de la beauté intérieure et de la compassion.</definition>
    </word>
    <word value="buzz leclair">
        <definition>Astronaute-jouet confiant, croit qu'il est un vrai ranger de l'espace.</definition>
        <definition>Travaille avec un cowboy-jouet pour surmonter ses illusions et devenir un héros.</definition>
        <definition>Protège ses amis jouets des dangers, en utilisant ses gadgets futuristes.</definition>
    </word>
    <word value="bebe hermann">
        <definition>Bébé tortue de "Le Monde de Nemo" qui aide Marlin et Doris à traverser le courant Est-Australien.</definition>
        <definition>Incarne l'esprit d'aventure et la sagesse juvénile.</definition>
        <definition>Apporte une touche de légèreté et d'humour au voyage.</definition>
    </word>
    <word value="beatrice">
        <definition>Une des sorcières dans "Brave", aide à initier les événements qui transforment la mère de Mérida en ours.</definition>
        <definition>Symbolise les conséquences inattendues des souhaits et des actions imprudentes.</definition>
        <definition>Montre les thèmes de la destinée et de la rédemption.</definition>
    </word>
    <word value="bernard">
        <definition>Souris courageuse et dévouée de "Les Aventures de Bernard et Bianca".</definition>
        <definition>Part en mission pour sauver des orphelins en détresse.</definition>
        <definition>Représente l'héroïsme discret et la gentillesse.</definition>
    </word>
    <word value="brutus">
        <definition>Alligator antagoniste dans "Les Aventures de Bernard et Bianca", menace pour les protagonistes.</definition>
        <definition>Sert de défi physique et de suspense dans l'histoire.</definition>
        <definition>Incarnation des obstacles et des dangers dans le récit.</definition>
    </word>
    <word value="bouh">
        <definition>Petite fille qui se lie d'amitié avec Sulley et Mike dans "Monstres Cie".</definition>
        <definition>Sa présence remet en question les idées reçues sur les monstres et les humains.</definition>
        <definition>Représente l'innocence et le pouvoir de l'amitié.</definition>
    </word>
    <word value="bonnibel">
        <definition>Princesse dans une série non spécifiée, souvent impliquée dans des aventures rocambolesques.</definition>
        <definition>Utilise son intelligence et son charme pour naviguer dans des situations complexes.</definition>
        <definition>Reflète les thèmes de l'autonomie féminine et du leadership.</definition>
    </word>
    <word value="bruce">
        <definition>Grand requin blanc dans "Le Monde de Nemo" qui essaie de résister à son instinct de prédateur.</definition>
        <definition>Promoteur d'une communauté de requins qui tentent de devenir des amis, pas des ennemis.</definition>
        <definition>Symbolise la lutte contre la nature inhérente et le désir de changement.</definition>
    </word>
    <word value="bienvenue">
        <definition>Personnage fictif, souvent utilisé pour symboliser l'accueil et la bienveillance dans diverses productions Disney.</definition>
        <definition>Représente l'hospitalité et la chaleur, essentielles dans de nombreux récits et parcs à thème.</definition>
        <definition>Incite les visiteurs et les spectateurs à se sentir partie intégrante du monde magique de Disney.</definition>
    </word>
    <word value="bagheera">
        <definition>Panthère sage et protectrice dans "Le Livre de la Jungle".</definition>
        <definition>Guide et mentor de Mowgli, l'aidant à naviguer dans les dangers de la jungle.</definition>
        <definition>Symbolise la prudence et la fidélité, essentielles pour la survie dans l'histoire.</definition>
    </word>
    <word value="boulette">
        <definition>Chien affectueux de race Bichon dans "La Belle et le Clochard II".</definition>
        <definition>Apporte de la joie et de l'innocence à l'histoire, enrichissant les interactions entre personnages.</definition>
        <definition>Représente l'amitié sans condition et l'amour familial dans le film.</definition>
    </word>
    <word value="bip-bip">
        <definition>Personnage de soutien dans "Cars", un des habitants de Radiator Springs.</definition>
        <definition>Aide à construire la communauté et à soutenir les personnages principaux dans leurs défis.</definition>
        <definition>Incarnation de l'esprit communautaire et de l'entraide.</definition>
    </word>
    <word value="bongo">
        <definition>Ours jongleur dans "Fun and Fancy Free", caractérisé par son désir de liberté et d'aventure.</definition>
        <definition>Quitte le cirque pour explorer le monde naturel et trouver l'amour.</definition>
        <definition>Symbolise le désir d'indépendance et la découverte de soi.</definition>
    </word>
    <word value="bazil">
        <definition>Détective souris dans "Basil, détective privé", inspiré de Sherlock Holmes.</definition>
        <definition>Utilise son intelligence et sa déduction pour résoudre des mystères à Londres.</definition>
        <definition>Représente l'intellect et la perspicacité, traits essentiels d'un bon détective.</definition>
    </word>
    <word value="bea">
        <definition>Amie humaine et protectrice des animaux dans "Alvin et les Chipmunks".</definition>
        <definition>Travaille pour sauver et prendre soin des animaux, apportant une dimension écologique au récit.</definition>
        <definition>Symbole de compassion et de dévouement à la cause animale.</definition>
    </word>
    <word value="balthazar">
        <definition>Sorcier dans "Le Retour de Merlin", guide les nouveaux apprentis sorciers à maîtriser leurs pouvoirs.</definition>
        <definition>Représente la sagesse ancienne et la connaissance mystique.</definition>
        <definition>Aide à combattre les forces du mal et à protéger l'ordre magique.</definition>
    </word>
    <word value="boomer">
        <definition>Oiseau siffleur dans "Les Aventures de Bernard et Bianca", aide les protagonistes dans leur mission.</definition>
        <definition>Utilise ses talents uniques pour communiquer et résoudre des problèmes.</definition>
        <definition>Reflète l'importance de chaque personnage, peu importe sa taille ou ses capacités, dans la réussite collective.</definition>
    </word>
    <word value="bucheron">
        <definition>Personnage dans divers contes et productions Disney, souvent représenté en train de travailler dans les forêts.</definition>
        <definition>Sert d'élément de connexion entre l'homme et la nature, soulignant les thèmes de la conservation ou de la destruction.</definition>
        <definition>Symbolise souvent la force brute et la simplicité, contrastant avec des thèmes plus complexes.</definition>
    </word>
    <word value="cruella denfer">
        <definition>Femme mondaine obsédée par la mode, en particulier les fourrures.</definition>
        <definition>Cherche à obtenir les peaux de certains chiots pour créer un manteau luxueux.</definition>
        <definition>Connu pour son rire maniaque et son apparence iconique en noir et blanc.</definition>
    </word>
    <word value="cendrillon">
        <definition>Jeune femme douce et rêveuse, héroïne de son propre conte.</definition>
        <definition>Subit les mauvais traitements de sa belle-mère et de ses demi-sœurs mais reste gentille et travailleuse.</definition>
        <definition>Trouve l'amour vrai et échappe à sa vie de servitude grâce à l'aide de sa marraine la fée.</definition>
    </word>
    <word value="clochard">
        <definition>Chien de rue charismatique du film "La Belle et le Clochard".</definition>
        <definition>Vit librement sans attache, contrastant avec la vie domestiquée de Lady.</definition>
        <definition>Montre l'importance de l'amour et de l'acceptation, changeant la vie de Lady à jamais.</definition>
    </word>
    <word value="clochette">
        <definition>Petite fée avec des pouvoirs de poussière de fée, amie d'un garçon qui ne grandit jamais.</definition>
        <definition>Connue pour sa jalousie mais aussi pour son dévouement indéfectible envers ses amis.</definition>
        <definition>S'occupe de la nature et aide à changer les saisons avec ses talents magiques.</definition>
    </word>
    <word value="charlotte">
        <definition>Amie extravertie de Tiana dans "La Princesse et la Grenouille".</definition>
        <definition>Rêve de rencontrer son prince charmant et vit dans un monde de luxe et d'abondance.</definition>
        <definition>Malgré son côté superficiel, elle montre une véritable affection et loyauté envers Tiana.</definition>
    </word>
    <word value="coco">
        <definition>Ancêtre bien-aimée de Miguel dans le film "Coco", inspiré de la tradition du Dia de los Muertos.</definition>
        <definition>Son histoire révèle l'importance de la famille et de la mémoire dans la culture mexicaine.</definition>
        <definition>Son souvenir guide Miguel à travers son aventure dans le monde des morts.</definition>
    </word>
    <word value="crush">
        <definition>Tortue de mer relax et sage dans "Le Monde de Nemo".</definition>
        <definition>Enseigne à Marlin et Dory à "lâcher prise" et à profiter du voyage, malgré les dangers.</definition>
        <definition>Symbole de la sagesse décontractée et de la parentalité positive.</definition>
    </word>
    <word value="claude frollo">
        <definition>Antagoniste principal dans "Le Bossu de Notre-Dame", juge austère et impitoyable.</definition>
        <definition>Obsédé par le contrôle et la pureté, son traitement de Quasimodo et d'Esmeralda révèle sa nature cruelle.</definition>
        <definition>Incarnation du fanatisme et de l'intolérance, menant à sa propre chute.</definition>
    </word>
    <word value="chip">
        <definition>Petit fils de tasse dans "La Belle et la Bête", caractérisé par sa curiosité et son innocence.</definition>
        <definition>Apporte légèreté et humour au château malgré la malédiction qui pèse sur les occupants.</definition>
        <definition>Symbolise l'espoir et la jeunesse, jouant un rôle clé dans le récit.</definition>
    </word>
    <word value="clarabelle">
        <definition>Vache classique dans les dessins animés Mickey Mouse et amis.</definition>
        <definition>Connue pour son rôle comique et sa relation amicale avec les autres personnages de Mickey.</definition>
        <definition>Reflète le charme des dessins animés vintage et la simplicité des premiers films Disney.</definition>
    </word>
    <word value="capitaine crochet">
        <definition>Notoire pirate et ennemi de Peter Pan dans le film éponyme.</definition>
        <definition>Cherche constamment à se venger de Peter Pan, tout en évitant le crocodile qui a mangé sa main.</definition>
        <definition>Incarnation de la menace et de la rivalité, mais avec un côté comique dû à ses échecs répétés.</definition>
    </word>
    <word value="carl fredricksen">
        <definition>Vieil homme grincheux mais attachant du film "Là-haut".</definition>
        <definition>Entreprend un voyage épique en attachant des milliers de ballons à sa maison pour honorer la mémoire de sa femme.</definition>
        <definition>Symbolise le deuil, l'espoir et la quête d'aventure, peu importe l'âge.</definition>
    </word>
    <word value="calhoun">
        <definition>Sergent dur et impitoyable dans le jeu vidéo de "Les Mondes de Ralph".</definition>
        <definition>Combat les bugs du jeu et aide Ralph dans son aventure pour prouver qu'il peut être un héros.</definition>
        <definition>Représente la force et le leadership féminin dans un univers de jeu vidéo.</definition>
    </word>
    <word value="cass hamada">
        <definition>Tante aimante et gardienne de Hiro dans "Les Nouveaux Héros".</definition>
        <definition>Supporte Hiro et encourage ses passions pour la robotique et l'innovation.</definition>
        <definition>Incarnation de la famille soutenante et du foyer chaleureux.</definition>
    </word>
    <word value="cephalopode">
        <definition>Personnage fictif dans une éventuelle production Disney, représentant la sagesse des profondeurs marines.</definition>
        <definition>Utilise son intelligence et ses tentacules pour aider les personnages principaux dans leur quête.</definition>
        <definition>Symbolise la connaissance et l'adaptabilité.</definition>
    </word>
    <word value="celeste">
        <definition>Matriarche éléphant dans "Babar, les aventures de Badou".</definition>
        <definition>Guide et protège son fils Badou et ses amis dans leurs aventures.</definition>
        <definition>Représente l'autorité, la protection et la sagesse maternelle.</definition>
    </word>
    <word value="cody">
        <definition>Jeune garçon aventureux de "Bernard et Bianca au pays des kangourous".</definition>
        <definition>Se fait capturer en essayant de sauver un aigle rare, déclenchant une mission de sauvetage par les héros.</definition>
        <definition>Emblème de la bravoure et de la compassion envers les animaux.</definition>
    </word>
    <word value="callaghan">
        <definition>Professeur et antagoniste dans "Les Nouveaux Héros".</definition>
        <definition>Manipule la technologie pour se venger, mais est finalement confronté aux conséquences de ses actes.</definition>
        <definition>Illustration de la douleur et de la perte, et de leur impact sur les choix moraux.</definition>
    </word>
    <word value="crickee">
        <definition>Criquet porte-bonheur de Mulan, considéré comme un symbole de chance.</definition>
        <definition>Accompagne Mulan dans ses batailles, apportant des moments de légèreté.</definition>
        <definition>Représente les croyances culturelles et la chance dans l'adversité.</definition>
    </word>
    <word value="camille">
        <definition>Styliste de mode dans une série Disney non spécifiée, connue pour son goût impeccable et son œil pour le détail.</definition>
        <definition>Travaille dur pour se faire un nom dans l'industrie compétitive de la mode.</definition>
        <definition>Symbolise la persévérance, l'ambition et la créativité.</definition>
    </word>
    <word value="chick hicks">
        <definition>Rival de Lightning McQueen dans "Cars", connu pour ses tactiques peu scrupuleuses sur la piste.</definition>
        <definition>Sa quête incessante de la victoire à tout prix le rend impopulaire mais redoutable.</definition>
        <definition>Reflète les thèmes de la compétition et de l'intégrité dans le sport.</definition>
    </word>
    <word value="daisy duck">
        <definition>Canard sophistiqué connu pour son tempérament fougueux et son amour de la mode.</definition>
        <definition>Compagne du meilleur ami d'une célèbre souris, souvent impliquée dans ses aventures.</definition>
        <definition>Elle gère son impulsivité et montre une grande loyauté envers ses amis.</definition>
    </word>
    <word value="donald duck">
        <definition>Canard au tempérament explosif, célèbre pour son uniforme de marin et son bégaiement.</definition>
        <definition>Vit des aventures chaotiques souvent dues à sa malchance légendaire.</definition>
        <definition>Oncle de trois petits canards malicieux, il s'efforce souvent de maintenir l'ordre.</definition>
    </word>
    <word value="dumbo">
        <definition>Éléphanteau de cirque doté de grandes oreilles lui permettant de voler.</definition>
        <definition>Utilise son attribut unique pour surmonter les railleries et les adversités.</definition>
        <definition>Accompagné d'une souris qui l'aide à découvrir son talent spécial.</definition>
    </word>
    <word value="dingo">
        <definition>Chien maladroit et bon ami de Mickey Mouse.</definition>
        <definition>Souvent impliqué dans des scénarios comiques dus à sa nature gaffeuse.</definition>
        <definition>Incarnation de la loyauté et de l'innocence.</definition>
    </word>
    <word value="denahi">
        <definition>Frère du protagoniste dans "Frère des Ours", qui devient un ours.</definition>
        <definition>Se bat contre son frère transformé, ne comprenant pas sa nouvelle forme.</definition>
        <definition>Représente le conflit familial et la rédemption.</definition>
    </word>
    <word value="destinee">
        <definition>Requin baleine myope dans "Le Monde de Dory", aidant Dory à retrouver sa famille.</definition>
        <definition>Malgré ses problèmes de vue, elle montre un grand cœur et de l'optimisme.</definition>
        <definition>Symbolise le soutien et l'acceptation des différences.</definition>
    </word>
    <word value="duke caboom">
        <definition>Personnage de "Toy Story 4", un cascadeur jouet inspiré par Evel Knievel.</definition>
        <definition>Célèbre pour ses poses spectaculaires et ses cascades échouées.</definition>
        <definition>Représente la bravoure et l'esprit de spectacle, malgré les limitations.</definition>
    </word>
    <word value="doc hudson">
        <definition>Vétéran de course et mentor de Lightning McQueen dans "Cars".</definition>
        <definition>Partage son expérience précieuse, aidant McQueen à devenir un meilleur coureur.</definition>
        <definition>Symbolise la sagesse et le passage de la torche entre générations.</definition>
    </word>
    <word value="darla">
        <definition>Jeune fille dans "Le Monde de Nemo", connue pour son traitement brutal des poissons.</definition>
        <definition>Antagoniste involontaire, ses actions posent des défis majeurs pour Nemo et les autres poissons.</definition>
        <definition>Représente les défis et les dangers que rencontrent les protagonistes.</definition>
    </word>
    <word value="diablo">
        <definition>Corbeau de la sorcière Maléfique dans "La Belle au Bois Dormant".</definition>
        <definition>Yeux et oreilles de Maléfique, jouant un rôle clé dans ses plans maléfiques.</definition>
        <definition>Incarnation de la malice et de la loyauté envers le mal.</definition>
    </word>
    <word value="daisy de vil">
        <definition>Nièce de cruella d'enfer dans des adaptations modernes, suit les traces de sa tante.</definition>
        <definition>Ambitionne de surpasser Cruella en méchanceté et en style.</definition>
        <definition>Représente la nouvelle génération de méchants avec une touche contemporaine.</definition>
    </word>
    <word value="dr facilier">
        <definition>Sorcier vaudou charismatique dans "La Princesse et la Grenouille".</definition>
        <definition>Utilise la magie noire pour manipuler les gens et obtenir du pouvoir.</definition>
        <definition>Symbolise la tentation et les conséquences des voies faciles.</definition>
    </word>
    <word value="david">
        <definition>Ami et intérêt amoureux de Lilo dans "Lilo Stitch".</definition>
        <definition>Supporte Lilo malgré ses excentricités et aide à prendre soin de Stitch.</definition>
        <definition>Représente la loyauté et l'acceptation inconditionnelle.</definition>
    </word>
    <word value="dante">
        <definition>Xoloitzcuintle (chien mexicain) de "Coco", compagnon fidèle de Miguel.</definition>
        <definition>Joue un rôle crucial dans l'aide à Miguel à traverser le monde des morts.</definition>
        <definition>Symbolise le lien entre le monde des vivants et des morts, et la loyauté.</definition>
    </word>
    <word value="doris">
        <definition>Poisson chirurgien bleu amnésique de "Le Monde de Nemo" et "Le Monde de Dory".</definition>
        <definition>Connue pour sa phrase "Il suffit de nager", symbolisant l'optimisme et la persévérance.</definition>
        <definition>Représente la recherche de soi et le pouvoir de l'amitié.</definition>
    </word>
    <word value="dimitri">
        <definition>Personnage clé dans "Anastasia", jeune homme qui aide Anastasia à découvrir son passé.</definition>
        <definition>Malgré des débuts intéressés, il montre un vrai courage et un dévouement croissant.</definition>
        <definition>Symbolise la rédemption et le pouvoir transformateur de l'amour.</definition>
    </word>
    <word value="deacon">
        <definition>Personnage secondaire dans "Pirates des Caraïbes", pirate sous le commandement de Barbe Noire.</definition>
        <definition>Participe à des batailles navales et à des intrigues de piraterie, ajoutant à l'action et au drame du film.</definition>
        <definition>Reflète les thèmes de la loyauté et de la survie dans le monde impitoyable de la piraterie.</definition>
    </word>
    <word value="demeter">
        <definition>Déesse de l'agriculture dans "Hercule", apparaît brièvement mais influence le cadre mythologique.</definition>
        <definition>Contribue à l'authenticité de la représentation des divinités grecques dans le film.</definition>
        <definition>Symbolise la fertilité, la récolte et la protection de la terre.</definition>
    </word>
    <word value="delbert">
        <definition>Scientifique excentrique dans "La Planète au trésor", combine intellect et humour.</definition>
        <definition>Essentiel dans la quête du trésor pour ses compétences en navigation et en science.</definition>
        <definition>Représente la curiosité et l'importance de la connaissance dans l'aventure.</definition>
    </word>
    <word value="dewey">
        <definition>Un des trois neveux de Donald Duck, connu pour son esprit aventureux et son pull bleu.</definition>
        <definition>Participe souvent à des aventures avec ses frères et son oncle Donald.</definition>
        <definition>Symbolise la curiosité et l'esprit d'équipe dans les dessins animés de Disney.</definition>
    </word>
    <word value="dash">
        <definition>Fils moyen de la famille Parr dans "Les Indestructibles", possède une super-vitesse.</definition>
        <definition>Utilise ses pouvoirs pour faire des farces et aider sa famille dans leurs missions.</definition>
        <definition>Représente l'énergie juvénile et le désir de prouver sa valeur.</definition>
    </word>
    <word value="duchess">
        <definition>Chatte élégante et mère dévouée dans "Les Aristochats".</definition>
        <definition>Protège ses chatons et navigue à travers Paris pour retourner à leur maison luxueuse.</definition>
        <definition>Symbolise l'élégance, la maternité et l'amour inconditionnel.</definition>
    </word>
    <word value="dot">
        <definition>Jeune princesse fourmi dans "1001 Pattes", admirative de ses aînés mais désireuse de prouver sa propre valeur.</definition>
        <definition>Encourage Flik à suivre ses idées innovantes pour sauver la colonie.</definition>
        <definition>Représente la détermination et l'encouragement des jeunes générations.</definition>
    </word>
    <word value="duke weaselton">
        <definition>Belette rusée et petit criminel dans "Zootopie".</definition>
        <definition>Impliqué dans de petits larcins et des ventes illégales, créant des ennuis pour les protagonistes.</definition>
        <definition>Symbolise les petits méchants qui jouent un rôle dans des intrigues plus larges.</definition>
    </word>
    <word value="dean hardscrabble">
        <definition>Doyenne intimidante de l'Université des Monstres dans "Monstres Academy".</definition>
        <definition>Impose des normes élevées à ses étudiants, poussant Mike et Sulley à exceller.</definition>
        <definition>Représente les défis et les obstacles académiques, et l'excellence dans le leadership.</definition>
    </word>
    <word value="darwin">
        <definition>Chimpanzé savant dans un film Disney non spécifié, utilisant son intelligence pour aider les protagonistes.</definition>
        <definition>Reflète la connexion entre les humains et les animaux, et l'intelligence animale.</definition>
        <definition>Symbolise la collaboration interspécifique et la résolution de problèmes complexes.</definition>
    </word>
    <word value="disgust">
        <definition>Une des émotions dans "Vice-Versa", représentant le dégoût.</definition>
        <definition>Protège Riley des mauvaises expériences gustatives et sociales.</definition>
        <definition>Incarnation de l'instinct de répulsion et de la conscience sociale à l'adolescence.</definition>
    </word>
    <word value="delta">
        <definition>Raptor dans "Jurassic World", un des films produits par Universal, mais souvent discuté par les fans de Disney.</definition>
        <definition>Participe à des scènes d'action intenses, montrant l'intelligence et la coordination des raptors.</definition>
        <definition>Représente le danger et la sauvagerie contrôlée, ainsi que la complexité des créatures génétiquement modifiées.</definition>
    </word>
    <word value="digby">
        <definition>Chien aventurier dans une série télévisée Disney, aide les enfants à résoudre des mystères et à apprendre des leçons de vie.</definition>
        <definition>Utilise son flair et son intelligence pour guider ses amis humains.</definition>
        <definition>Symbolise l'amitié et l'importance des animaux de compagnie dans la croissance des enfants.</definition>
    </word>
    <word value="daphne">
        <definition>Personnage secondaire dans "La Petite Sirène", une des sœurs d'Ariel.</definition>
        <definition>Participe à la vie sous-marine et soutient Ariel dans ses désirs d'explorer le monde humain.</definition>
        <definition>Représente le soutien familial et l'amour entre sœurs.</definition>
    </word>
    <word value="demetrius">
        <definition>Artisan talentueux dans "Hercule", crée des armures et des armes pour les dieux.</definition>
        <definition>Reflète l'importance de l'artisanat et du travail manuel dans la Grèce antique.</definition>
        <definition>Symbolise l'habileté, l'innovation et l'importance de l'artisan dans la mythologie.</definition>
    </word>
    <word value="dewford">
        <definition>Jeune surfeur dans un dessin animé Disney, passionné par l'océan et les sports aquatiques.</definition>
        <definition>Transmet des messages sur l'importance de la conservation des océans et le respect de la nature.</definition>
        <definition>Représente l'aventure, la jeunesse et l'engagement environnemental.</definition>
    </word>
    <word value="delilah">
        <definition>Chat élégant dans "Les Aristochats", amie et mentor de Duchess.</definition>
        <definition>Partage sa sagesse et son expérience, aidant Duchess à naviguer dans les défis de la vie parisienne.</definition>
        <definition>Symbolise l'élégance, l'expérience et le mentorat féminin.</definition>
    </word>
    <word value="dexter">
        <definition>Scientifique excentrique dans une série télévisée Disney, crée des inventions qui souvent échappent à son contrôle.</definition>
        <definition>Reflète les thèmes de la curiosité scientifique et des conséquences inattendues de l'innovation.</definition>
        <definition>Symbolise l'intelligence, l'humour et les défis de la créativité.</definition>
    </word>
    <word value="doom">
        <definition>Vilain emblématique dans un crossover entre Marvel et Disney, connu pour ses plans diaboliques de domination mondiale.</definition>
        <definition>Utilise son intelligence et sa technologie avancée pour lutter contre les super-héros.</definition>
        <definition>Représente le mal ultime, la corruption du pouvoir et l'ambition sans limites.</definition>
    </word>
    <word value="doppler">
        <definition>Dr. Delbert Doppler dans "La Planète au trésor", astrophysicien maladroit mais brillant.</definition>
        <definition>Finance l'expédition pour la Planète au Trésor et se retrouve impliqué dans des aventures dangereuses.</definition>
        <definition>Symbolise la curiosité intellectuelle et l'importance du courage personnel.</definition>
    </word>
    <word value="despereaux">
        <definition>Souris intrépide dans "Le Conte de Despereaux", cherche à devenir un chevalier malgré sa petite taille.</definition>
        <definition>Affronte des défis pour sauver une princesse et prouver sa bravoure.</definition>
        <definition>Symbolise la valeur intérieure, le courage face à l'adversité et l'aspiration à être plus grand que ce que l'on est.</definition>
    </word>
    <word value="elsa">
        <definition>Reine d'Arendelle avec le pouvoir de créer de la glace et de la neige.</definition>
        <definition>Se cache du monde pour protéger les autres de ses pouvoirs qu'elle peine à contrôler.</definition>
        <definition>Son périple pour l'acceptation de soi l'amène à découvrir la vérité sur son passé.</definition>
    </word>
    <word value="eugene">
        <definition>Connu également sous le nom de Flynn Rider, charmant voleur dans "Raiponce".</definition>
        <definition>Change de cap après sa rencontre avec Raiponce, découvrant l'amour et un nouveau but dans la vie.</definition>
        <definition>Représente la rédemption et le pouvoir transformateur de l'amour.</definition>
    </word>
    <word value="eric">
        <definition>Prince charmant et amour de Ariel dans "La Petite Sirène".</definition>
        <definition>Sauvé par Ariel, il est déterminé à retrouver la mystérieuse sauveuse avec sa voix mélodieuse.</definition>
        <definition>Symbolise le courage et la détermination dans la quête de l'amour véritable.</definition>
    </word>
    <word value="edna mode">
        <definition>Styliste excentrique spécialisée dans les costumes de super-héros dans "Les Indestructibles".</definition>
        <definition>Célèbre pour sa phrase "Pas de capes!", elle aide la famille Parr à actualiser leurs tenues pour refléter leurs pouvoirs.</definition>
        <definition>Représente l'innovation et l'importance du détail dans la création.</definition>
    </word>
    <word value="emile">
        <definition>Rat gourmand et frère de Rémy dans "Ratatouille".</definition>
        <definition>Supporte les aspirations culinaires de son frère malgré son propre désintérêt pour la finesse gastronomique.</definition>
        <definition>Représente la famille et le soutien inconditionnel.</definition>
    </word>
    <word value="eudora">
        <definition>Mère de Tiana dans "La Princesse et la Grenouille".</definition>
        <definition>Soutient et inspire sa fille à poursuivre ses rêves de posséder un restaurant.</definition>
        <definition>Symbolise l'amour maternel et le rôle des parents dans la motivation de leurs enfants.</definition>
    </word>
    <word value="elliott">
        <definition>Dragon vert et invisible ami de Peter".</definition>
        <definition>Aide Pete à naviguer dans les défis de la vie tout en apportant magie et amitié.</definition>
        <definition>Représente l'imagination, la protection et l'amitié véritable.</definition>
    </word>
    <word value="esmeralda">
        <definition>Danseuse gitane courageuse et protagoniste dans "Le Bossu de Notre-Dame".</definition>
        <definition>Défend les opprimés et lutte contre l'injustice à Paris.</definition>
        <definition>Symbolise la compassion, la bravoure et la lutte pour l'équité sociale.</definition>
    </word>
    <word value="elastigirl">
        <definition>Super-héroïne et mère de famille dans "Les Indestructibles", capable de s'étirer à des longueurs et formes extraordinaires.</definition>
        <definition>Joue un rôle clé dans la protection de sa famille et la lutte contre le mal.</definition>
        <definition>Symbolise la flexibilité, la force féminine et l'importance du rôle maternel actif.</definition>
    </word>
    <word value="edgar">
        <definition>Majordome sournois dans "Les Aristochats" qui cherche à hériter de la fortune de sa maîtresse en éliminant ses chats.</definition>
        <definition>Ses plans maladroits et son attitude cupide créent des situations comiques et des leçons morales.</definition>
        <definition>Représente l'avidité et les conséquences de la tromperie et de la malveillance.</definition>
    </word>
    <word value="ernesto de la cruz">
        <definition>Célèbre chanteur et guitariste dans "Coco", idolâtré puis révélé comme le véritable méchant de l'histoire.</definition>
        <definition>Utilise la ruse et la trahison pour cacher ses vrais actes et maintenir sa réputation.</definition>
        <definition>Symbolise la fausseté de la célébrité et les dangers de l'idolâtrie aveugle.</definition>
    </word>
    <word value="eve">
        <definition>Robot avancé et co-protagoniste dans "WALL-E".</definition>
        <definition>Chargée de trouver des preuves de vie durable sur Terre, elle est efficace, puissante et déterminée.</definition>
        <definition>Représente la technologie, l'espoir et la redécouverte de la Terre.</definition>
    </word>
    <word value="enzo">
        <definition>Chien espiègle dans une série Disney non spécifiée, connu pour ses aventures et ses mésaventures.</definition>
        <definition>Aide les enfants à apprendre des leçons importantes sur l'amitié et la responsabilité.</definition>
        <definition>Symbolise la joie, la fidélité et les enseignements que peuvent apporter les animaux.</definition>
    </word>
    <word value="eeyore">
        <definition>Âne mélancolique dans les histoires de "Winnie l'Ourson".</definition>
        <definition>Souvent triste ou pessimiste, mais ses amis lui montrent toujours de l'affection et du soutien.</definition>
        <definition>Symbolise la tristesse mais aussi l'importance de l'amitié et du soutien émotionnel.</definition>
    </word>
    <word value="einstein">
        <definition>Chien intelligent dans une série animée Disney, aide les personnages principaux avec ses inventions et solutions.</definition>
        <definition>Montre comment la science et la logique peuvent résoudre des problèmes quotidiens.</definition>
        <definition>Représente l'ingéniosité, l'éducation et l'importance de la pensée critique.</definition>
    </word>
    <word value="el dorado">
        <definition>Caractère mythique de la ville légendaire d'or, souvent recherché dans les films d'aventure de Disney.</definition>
        <definition>Symbole de quête et de découverte, attire explorateurs et aventuriers dans ses mystères.</definition>
        <definition>Représente l'ambition, la richesse illusoire et les dangers de l'obsession.</definition>
    </word>
    <word value="ernie">
        <definition>Figure paternelle dans "Le Monde de Dory", compagnon de Jenny, aide Dory à retrouver ses parents.</definition>
        <definition>Montre la persévérance et l'amour inconditionnel des parents pour leurs enfants.</definition>
        <definition>Symbolise la famille, le soutien et le réconfort.</definition>
    </word>
    <word value="ernesto">
        <definition>Célèbre explorateur dans un film Disney non spécifié, connu pour ses voyages périlleux à travers des jungles inexplorées.</definition>
        <definition>Incite les jeunes et les vieux à poursuivre la découverte et l'aventure.</definition>
        <definition>Symbolise le courage, la curiosité et la quête de connaissances.</definition>
    </word>
    <word value="eudorus">
        <definition>Commandant courageux dans "Hercule", père adoptif d'Hercule qui le guide dans ses premiers pas de héros.</definition>
        <definition>Représente le rôle du mentor et de la figure paternelle dans le développement du caractère.</definition>
        <definition>Symbolise la loyauté, la bravoure et l'enseignement.</definition>
    </word>
    <word value="evangeline">
        <definition>Étoile et figure romantique dans "La Princesse et la Grenouille", inspire l'amour entre les personnages principaux.</definition>
        <definition>Représente l'amour idéalisé et les espoirs romantiques.</definition>
        <definition>Symbolise la beauté de l'amour éternel et la magie des souhaits.</definition>
    </word>
    <word value="elionwy">
        <definition>Princesse magique dans "Taram et le chaudron magique", aide Taram dans sa quête pour trouver le chaudron.</definition>
        <definition>Utilise ses pouvoirs pour combattre le mal et protéger ses amis.</definition>
        <definition>Symbolise la force et l'indépendance féminines dans l'aventure et le conflit.</definition>
    </word>
    <word value="elio">
        <definition>Jeune garçon aventurier dans une série animée Disney, explore le monde avec ses amis et apprend sur différentes cultures.</definition>
        <definition>Reflète la curiosité naturelle des enfants et leur désir d'apprendre.</definition>
        <definition>Symbolise l'éducation interculturelle et l'importance de la diversité.</definition>
    </word>
    <word value="el macho">
        <definition>Antagoniste dans "Moi, moche et méchant 2", un méchant charismatique qui prétend avoir changé de voies.</definition>
        <definition>Représente le thème du faux-semblant et de la tromperie.</definition>
        <definition>Symbolise les dangers de la confiance aveugle et les secondes chances.</definition>
    </word>
    <word value="echo">
        <definition>Personnage dans "Planes", avion de chasse qui participe à des missions de sauvetage périlleuses.</definition>
        <definition>Montre le travail d'équipe et l'héroïsme dans les situations critiques.</definition>
        <definition>Symbolise le courage, l'altruisme et le sacrifice.</definition>
    </word>
    <word value="emperor zurg">
        <definition>Vilain dans "Toy Story 2", prétend être le père de Buzz L'Éclair et cherche à contrôler l'univers.</definition>
        <definition>Incarnation du mal classique dans les récits de science-fiction, avec une touche comique.</definition>
        <definition>Symbolise l'opposition et le conflit parental dans les récits de héros.</definition>
    </word>
    <word value="ethan">
        <definition>Personnage secondaire dans "Les Nouveaux Héros", camarade de classe de Hiro qui admire ses compétences en robotique.</definition>
        <definition>Reflète l'importance de l'encouragement entre pairs et la reconnaissance des talents.</definition>
        <definition>Symbolise l'amitié et le soutien académique.</definition>
    </word>
    <word value="enfys nest">
        <definition>Leader de la rébellion dans "Solo: A Star Wars Story", combat l'Empire avec audace et mystère.</definition>
        <definition>Représente la résistance contre l'oppression et la lutte pour la liberté.</definition>
        <definition>Symbolise le courage, le mystère et l'importance de la cause commune.</definition>
    </word>
    <word value="eryn">
        <definition>Guérisseuse dans une série télévisée Disney, utilise ses connaissances des plantes pour aider les personnages blessés ou malades.</definition>
        <definition>Reflète les thèmes de la compassion et du soin naturel.</definition>
        <definition>Symbolise la sagesse traditionnelle et le pouvoir de guérison de la nature.</definition>
    </word>
    <word value="ezra">
        <definition>Sorcier apprenti dans "Le Manoir Hanté", explore les mystères et apprend à maîtriser la magie.</definition>
        <definition>Incarne la quête de connaissance et la confrontation avec l'inconnu.</definition>
        <definition>Symbolise la croissance personnelle et le dépassement des peurs.</definition>
    </word>
    <word value="edmund">
        <definition>Jeune prince courageux dans "Le Monde de Narnia" (coproduction avec Disney), lutte pour réparer ses erreurs passées.</definition>
        <definition>Représente la rédemption, le courage et la loyauté envers sa famille et ses alliés.</definition>
        <definition>Symbolise la capacité à changer et à faire le bien, malgré les faiblesses initiales.</definition>
    </word>
    <word value="electro">
        <definition>Vilain dans l'univers Marvel, possède le pouvoir de manipuler l'électricité.</definition>
        <definition>Montre la dualité de la technologie et du pouvoir, pouvant être utilisés pour le bien ou le mal.</definition>
        <definition>Symbolise les dangers du pouvoir sans contrôle et les conséquences de l'isolement social.</definition>
    </word>
    <word value="elisa">
        <definition>Jeune exploratrice dans "Le Roi Lion", aide les personnages à découvrir les secrets de la savane.</definition>
        <definition>Incarne l'esprit d'aventure et le respect de la nature.</definition>
        <definition>Symbolise la curiosité et la préservation de l'environnement.</definition>
    </word>
    <word value="elton">
        <definition>Compositeur talentueux dans un film biographique Disney, inspire par sa musique et son parcours personnel.</definition>
        <definition>Montre l'importance de l'expression personnelle et de l'acceptation de soi.</definition>
        <definition>Symbolise la créativité, le courage de s'exprimer et l'impact de l'art.</definition>
    </word>
    <word value="emilio">
        <definition>Artiste passionné dans une série Disney, peint et crée des œuvres qui captivent et inspirent la communauté.</definition>
        <definition>Reflète la passion pour l'art et l'importance de suivre ses rêves.</definition>
        <definition>Symbolise l'inspiration, l'impact culturel et l'expression personnelle.</definition>
    </word>
    <word value="eris">
        <definition>Déesse de la discorde dans "Sinbad: Legend of the Seven Seas" (production impliquant Disney), sème la zizanie parmi les héros.</definition>
        <definition>Utilise sa ruse et son charme pour manipuler les événements à son avantage.</definition>
        <definition>Symbolise la tentation, le conflit et l'impact des forces extérieures sur le destin des personnages.</definition>
    </word>
    <word value="elia">
        <definition>Scientifique futuriste dans une série animée Disney, travaille sur des projets qui pourraient changer le monde.</definition>
        <definition>Promeut l'innovation et le développement durable à travers ses recherches.</definition>
        <definition>Symbolise l'espoir pour l'avenir, la responsabilité scientifique et l'éthique dans la technologie.</definition>
    </word>
    <word value="flash mcqueen">
        <definition>Voiture de course talentueuse et protagoniste de "Cars".</definition>
        <definition>Apprend les valeurs de l'humilité et de l'amitié au cours de ses aventures à Radiator Springs.</definition>
        <definition>Symbolise la croissance personnelle et le respect des racines et de la communauté.</definition>
    </word>
    <word value="fee clochette">
        <definition>Compagne espiègle et loyale de Peter Pan, capable de faire de la magie avec sa poudre de fée.</definition>
        <definition>Aide Peter et les enfants Darling dans leurs aventures au Pays Imaginaire.</definition>
        <definition>Symbolise la magie de l'enfance, la jalousie parfois, mais surtout l'amitié fidèle.</definition>
    </word>
    <word value="faline">
        <definition>Amie d'enfance et intérêt amoureux de Bambi dans "Bambi".</definition>
        <definition>Participe à l'exploration du monde forestier et aux défis de la vie sauvage.</definition>
        <definition>Représente l'amour naissant et la beauté de la nature.</definition>
    </word>
    <word value="frollo">
        <definition>Juge sévère et l'antagoniste principal de "Le Bossu de Notre-Dame".</definition>
        <definition>Obsédé par le contrôle et la pureté, sa quête de domination et sa haine des gitans conduisent à sa chute.</definition>
        <definition>Symbolise le fanatisme, le pouvoir corrompu et la lutte intérieure entre le bien et le mal.</definition>
    </word>
    <word value="flora">
        <definition>Une des trois fées marraines dans "La Belle au Bois Dormant".</definition>
        <definition>Protectrice d'Aurore, utilise ses pouvoirs pour contrer les maléfices de Maléfique.</definition>
        <definition>Représente la bienveillance, la sagesse et le pouvoir protecteur de la maternité.</definition>
    </word>
    <word value="fa mulan">
        <definition>Jeune femme courageuse qui se déguise en homme pour prendre la place de son père dans l'armée dans "Mulan".</definition>
        <definition>Démontre un grand courage et une habileté au combat, changeant les normes de son époque.</definition>
        <definition>Symbolise le courage, l'égalité des sexes et l'honneur familial.</definition>
    </word>
    <word value="figaro">
        <definition>Chat mignon et joueur, animal de compagnie de Geppetto dans "Pinocchio".</definition>
        <definition>Participe aux aventures et mésaventures de Pinocchio avec curiosité et parfois peur.</definition>
        <definition>Représente l'innocence animale et la loyauté envers ses propriétaires.</definition>
    </word>
    <word value="ferdinand">
        <definition>Personnage dans un film Disney non spécifié, un taureau espagnol qui préfère sentir les fleurs plutôt que combattre dans les arènes.</definition>
        <definition>Cherche à éviter la violence et à trouver la paix, malgré les attentes de ceux autour de lui.</definition>
        <definition>Symbolise la paix, la résistance non violente et l'importance de rester fidèle à soi-même.</definition>
    </word>
     <word value="finnick">
        <definition>Fennec rusé et partenaire de Nick Wilde dans "Zootopie", connu pour ses déguisements d'enfant pour arnaquer les autres personnages.</definition>
        <definition>Malgré sa petite taille, il a un tempérament dur et n'aime pas être sous-estimé.</definition>
        <definition>Symbolise que l'ingéniosité et l'adaptabilité peuvent souvent surmonter la force brute.</definition>
    </word>
    <word value="faloo">
        <definition>Kangourou sage et guide dans "Bernard et Bianca au pays des kangourous".</definition>
        <definition>Aide les protagonistes à naviguer dans l'Outback australien et à sauver un aigle en danger.</definition>
        <definition>Représente la sagesse locale et la connexion profonde avec la nature.</definition>
    </word>
    <word value="fulton">
        <definition>Avocat respecté dans "High School Musical", père de l'un des élèves et figure d'autorité au lycée.</definition>
        <definition>Essaie de maintenir l'ordre et les traditions, souvent en conflit avec les aspirations des jeunes.</definition>
        <definition>Symbolise le conflit générationnel et les défis de la communication entre parents et adolescents.</definition>
    </word>
    <word value="fear">
        <definition>Émotion personnifiée dans "Vice-Versa", incarnant la peur et la prudence, souvent anxieux mais essentiel pour la sécurité de Riley.</definition>
        <definition>Contribue à équilibrer les impulsions des autres émotions pour éviter les dangers.</definition>
        <definition>Représente l'importance de la prudence et la reconnaissance que la peur joue un rôle vital dans la protection.</definition>
    </word>
    <word value="friar tuck">
        <definition>Moine bon vivant et ami de Robin des Bois dans "Robin des Bois".</definition>
        <definition>Aide Robin dans ses efforts pour combattre l'injustice et soutenir les pauvres.</definition>
        <definition>Symbolise la gaieté, la générosité et la lutte contre l'oppression.</definition>
    </word>
    <word value="figment">
        <definition>Dragon imaginaire et symbole de créativité dans l'attraction Epcot de Disney, "Journey Into Imagination".</definition>
        <definition>Représente l'incarnation de la curiosité et de l'imagination débridée.</definition>
        <definition>Sert à encourager les visiteurs à penser au-delà des limites conventionnelles et à explorer de nouvelles idées.</definition>
    </word>
    <word value="flounder">
        <definition>Meilleur ami timide mais loyal d'Ariel dans "La Petite Sirène".</definition>
        <definition>Accompagne Ariel dans ses explorations et ses aventures, malgré ses peurs.</definition>
        <definition>Représente l'amitié véritable et le courage face à l'adversité.</definition>
    </word>
    <word value="francis">
        <definition>Coccinelle masculine avec une personnalité forte dans "1001 Pattes".</definition>
        <definition>Se bat contre les stéréotypes et prouve sa bravoure malgré sa petite taille.</definition>
        <definition>Symbolise la lutte contre les préjugés et la valorisation de l'individualité.</definition>
    </word>
    <word value="foulfellow">
        <definition>Renard rusé et trompeur dans "Pinocchio", l'un des méchants qui trompe Pinocchio.</definition>
        <definition>Incite Pinocchio à faire de mauvais choix, menant à des leçons de vie difficiles.</definition>
        <definition>Symbolise la tromperie et les conséquences des mauvaises fréquentations.</definition>
    </word>
    <word value="fenton crackshell">
        <definition>Inventeur et super-héros accidentel dans "La Bande à Picsou", connu sous le nom de Gizmoduck.</definition>
        <definition>Utilise ses inventions pour combattre le crime et protéger la ville.</definition>
        <definition>Représente l'ingéniosité, la responsabilité et le courage sous une apparence maladroite.</definition>
    </word>
    <word value="frou-frou">
        <definition>Cheval dans "Les Aristochats", aide les chats dans leur quête pour retourner chez eux.</definition>
        <definition>Affectionne particulièrement les chatons et se montre protecteur et aimant.</definition>
        <definition>Représente l'entraide inter-espèces et la loyauté.</definition>
    </word>
    <word value="felix">
        <definition>Personnage principal dans "Le Monde de Ralph", connu pour sa capacité à réparer les choses dans son jeu vidéo.</definition>
        <definition>Aide Ralph à réaliser son rêve de devenir un héros, malgré les obstacles.</definition>
        <definition>Symbolise l'amitié, le soutien et la rédemption.</definition>
    </word>
    <word value="flit">
        <definition>Oiseau rapide et espiègle, ami de Pocahontas dans "Pocahontas".</definition>
        <definition>Essaie souvent de protéger Pocahontas des dangers, bien que de manière comique.</definition>
        <definition>Représente l'instinct protecteur et l'amitié loyale.</definition>
    </word>
    <word value="fagin">
        <definition>Personnage sympathique mais fauché dans "Oliver et Compagnie", prend soin d'Oliver et de sa bande de chiens.</definition>
        <definition>Lutte pour survivre dans la ville tout en gardant un cœur d'or.</definition>
        <definition>Symbolise la survie dans l'adversité et la famille trouvée.</definition>
    </word>
    <word value="fairy godmother">
        <definition>Fée marraine bienveillante dans "Cendrillon", transforme la vie de Cendrillon avec sa magie pour l'aider à atteindre ses rêves.</definition>
        <definition>Incarnation de la bonté et du miracle, montre que la bonté est toujours récompensée.</definition>
        <definition>Symbolise l'espoir, la transformation et le pouvoir des rêves.</definition>
    </word>
    <word value="finn mcmissile">
        <definition>Voiture espion britannique dans "Cars 2", mène des missions d'espionnage avec bravoure et intelligence.</definition>
        <definition>Joue un rôle crucial dans le dévoilement d'un complot international dans le film.</definition>
        <definition>Représente l'aventure, le courage et l'intelligence tactique.</definition>
    </word>
    <word value="florine">
        <definition>Jeune princesse dans "Blanche-Neige et les Sept Nains", fille du roi et belle-fille de la méchante reine.</definition>
        <definition>Survit aux plans maléfiques de sa belle-mère grâce à sa bonté et à l'aide des sept nains.</definition>
        <definition>Symbolise la pureté, l'innocence et la résilience face au mal.</definition>
    </word>
    <word value="frou-frou">
        <definition>Cheval dans "Les Aristochats", aide les chats dans leur quête pour retourner chez eux en les transportant dans sa charrette.</definition>
        <definition>Affectionne particulièrement les chatons et se montre protecteur et aimant.</definition>
        <definition>Représente l'entraide inter-espèces et la loyauté.</definition>
    </word>
    <word value="gaston">
        <definition>Chasseur vaniteux et musclé, désire épouser la plus intelligente des habitantes du village.</definition>
        <definition>Son ego le pousse à traquer une bête pour prouver sa valeur.</definition>
        <definition>Admiré par beaucoup pour sa force, mais critiqué pour son manque de sensibilité.</definition>
    </word>
    <word value="genie">
        <definition>Esprit exubérant prisonnier d'une lampe, peut exaucer trois vœux.</definition>
        <definition>Utilise ses pouvoirs magiques de manière comique et spectaculaire.</definition>
        <definition>Cherche à gagner sa liberté tout en aidant son maître à trouver le vrai amour.</definition>
    </word>
    <word value="gaston">
        <definition>Antagoniste vaniteux et égocentrique de "La Belle et la Bête", désireux d'épouser l'héroïne principale par tous les moyens.</definition>
        <definition>Utilise sa popularité pour manipuler les habitants du village, montrant un manque de respect flagrant pour le consentement d'autrui.</definition>
        <definition>Incarnant l'obsession et le danger de la vanité masculine extrême, sa propre arrogance précipite sa chute.</definition>
    </word>
    <word value="gus">
        <definition>Souris timide de "Cendrillon", caractérisée par sa loyauté envers l'héroïne et ses autres amis animaux.</definition>
        <definition>Impliqué dans des missions périlleuses pour aider son amie à atteindre ses objectifs malgré ses propres peurs.</definition>
        <definition>Démontre que même les plus petits êtres peuvent faire une grande différence grâce à leur grand cœur.</definition>
    </word>
    <word value="goofy">
        <definition>Chien maladroit et optimiste, proche ami de Mickey Mouse, connu pour ses gaffes et son rire contagieux.</definition>
        <definition>Ses mésaventures entraînent souvent des situations comiques, bien que son bon cœur soit toujours évident.</definition>
        <definition>Incarne la positivité et l'acceptation de soi, rappelant l'importance de l'humour face aux imperfections.</definition>
    </word>
    <word value="grumpy">
        <definition>Nain bougon de "Blanche-Neige et les Sept Nains", reconnaissable à son attitude souvent réticente envers les événements et les personnes autour de lui.</definition>
        <definition>Malgré une façade revêche, son affection profonde pour ses compagnons et pour Blanche-Neige se révèle finalement.</definition>
        <definition>Symbolise que derrière une apparence dure peut se cacher un cœur tendre et protecteur.</definition>
    </word>
    <word value="gizmoduck">
        <definition>Super-héros de "La Bande à Picsou", ce canard en armure robotique est souvent appelé pour gérer des crises importantes.</definition>
        <definition>Malgré une apparence intimidante, son côté maladroit ajoute une touche d'humour à ses interventions.</definition>
        <definition>Représente l'ingéniosité humaine et l'utilisation de la technologie pour le bien commun.</definition>
    </word>
    <word value="guido">
        <definition>Petit chariot élévateur italien dans "Cars", spécialiste du changement de pneus rapide lors des courses automobiles.</definition>
        <definition>Passionné par son métier et par le sport automobile, il montre que chaque rôle, même de soutien, est essentiel au succès.</definition>
        <definition>Emblème de la passion et du professionnalisme, rappelant l'importance du travail d'équipe et de la dévotion.</definition>
    </word>
    <word value="gurgi">
        <definition>Créature de "Taram et le chaudron magique", connue pour sa timidité et sa nature maladroite.</definition>
        <definition>Son attachement aux protagonistes le pousse à des actes courageux, prouvant sa valeur malgré ses insécurités.</definition>
        <definition>Incarnation du thème que le véritable héroïsme peut émerger des endroits les plus inattendus.</definition>
    </word>
    <word value="gamma">
        <definition>Doberman dans "Là-haut", membre du groupe de chiens de garde sous les ordres d'un aventurier obsédé par une légende exotique.</definition>
        <definition>Portant un collier lui permettant de parler, il illustre la loyauté parfois aveugle envers ses maîtres.</definition>
        <definition>Souligne les risques de la fidélité sans questionnement et la nécessité de choisir où placer sa loyauté.</definition>
    </word>
    <word value="georgette">
        <definition>Caniche dans "Oliver et Compagnie", vivant une vie de luxe et initialement jalouse du personnage titre, un chat orphelin.</definition>
        <definition>Elle subit une transformation, aidant finalement Oliver, ce qui montre son développement personnel.</definition>
        <definition>Reflète le thème de la transformation personnelle et la capacité à changer pour le mieux.</definition>
    </word>
    <word value="gusteau">
        <definition>Chef étoilé devenu guide spirituel dans "Ratatouille", apparaît à un jeune rat aspirant à devenir cuisinier dans la capitale gastronomique du monde.</definition>
        <definition>Inspire le protagoniste à ne pas limiter ses aspirations malgré les obstacles apparemment insurmontables.</definition>
        <definition>Représente l'inspiration et le courage de suivre sa passion, affirmant que "tout le monde peut cuisiner".</definition>
    </word>
    <word value="gill">
        <definition>Leader taciturne des poissons dans le tank du dentiste dans "Le Monde de Nemo".</definition>
        <definition>Porte des cicatrices des tentatives passées d'évasion, symbolisant son désir de liberté et son refus de capituler.</definition>
        <definition>Guide Nemo à travers un plan audacieux pour s'échapper, illustrant la persévérance et la résilience.</definition>
    </word>
    <word value="gloria">
        <definition>Hippopotame dans "Fantasia" qui danse gracieusement dans la séquence "Dance of the Hours".</definition>
        <definition>Son élégance inattendue défie les attentes typiques pour un animal de sa taille.</definition>
        <definition>Représente l'harmonie et la beauté dans la diversité, montrant que la grâce peut être trouvée dans toutes les formes.</definition>
    </word>
    <word value="gazeem">
        <definition>Un des premiers personnages à apparaître dans "Aladdin", ce voleur est engagé pour récupérer la lampe magique mais trouve un sort funeste.</definition>
        <definition>Sa cupidité et sa tentative de trahir ses instructions mettent en lumière les dangers des quêtes motivées par l'avidité.</definition>
        <definition>Sert de mise en garde contre la trahison et l'importance de choisir des alliés fiables.</definition>
    </word>
    <word value="grandmere fa">
        <definition>Personnage sage et aimant dans "Mulan", elle est une source de conseils et de soutien pour l'héroïne.</definition>
        <definition>Ses actions et ses mots encouragent l'héroïne à trouver sa propre voie et à protéger sa famille à tout prix.</definition>
        <definition>Symbolise la force des traditions et le rôle crucial des anciens dans le guidage des jeunes générations.</definition>
    </word>
    <word value="gopher">
        <definition>Sous-chef du chef de la construction dans "Winnie l'Ourson", connu pour son amour du travail et ses phrases mémorables.</definition>
        <definition>Apporte un aspect comique avec ses explosions accidentelles et ses tunnels effondrés.</definition>
        <definition>Représente l'importance du travail acharné et les conséquences parfois humoristiques de la surconsidération.</definition>
    </word>
    <word value="greasy">
        <definition>Un des méchants acolytes dans "Qui veut la peau de Roger Rabbit", caractérisé par ses cheveux luisants et son attitude louche.</definition>
        <definition>Utilise des gadgets et des astuces pour mener à bien les plans du principal antagoniste.</definition>
        <definition>Symbolise les stéréotypes des films noirs et rappelle que même les petits rôles peuvent avoir un impact majeur sur l'intrigue.</definition>
    </word>
    <word value="grimsby">
        <definition>Conseiller royal et ami fidèle du prince dans "La Petite Sirène", souvent préoccupé par le bien-être et le bonheur de ce dernier.</definition>
        <definition>Malgré ses manières strictes, il montre une affection profonde et un soutien inébranlable à travers ses conseils.</definition>
        <definition>Représente la loyauté et l'importance du conseil sage dans la recherche du véritable amour et du bonheur.</definition>
    </word>
   <word value="hercule">
        <definition>Héros demi-dieu dans le film portant son nom, il cherche à prouver sa valeur pour rejoindre les dieux de l'Olympe.</definition>
        <definition>Se distingue par sa force incroyable et son parcours pour devenir un vrai héros, démontrant que la vraie grandeur vient du cœur.</definition>
        <definition>Symbolise le voyage du héros, la quête d'identité et la découverte de la véritable héroïsme qui va au-delà de la force physique.</definition>
    </word>
    <word value="hades">
        <definition>Dieu des enfers dans "Hercule", connu pour son tempérament flamboyant et ses plans pour renverser Zeus.</definition>
        <definition>Utilise son charisme et son intelligence pour manipuler les autres, y compris Hercule.</definition>
        <definition>Représente l'antagonisme charismatique, la ruse et le conflit éternel entre le bien et le mal.</definition>
    </word>
    <word value="hakuna matata">
        <definition>Phrase emblématique de "Le Roi Lion" utilisée par Timon et Pumbaa pour enseigner à Simba une philosophie sans soucis.</definition>
        <definition>Symbolise l'adoption d'une attitude décontractée face aux adversités de la vie.</definition>
        <definition>Encourage à vivre le moment présent et à laisser derrière soi les tracas du passé.</definition>
    </word>
    <word value="hook">
        <definition>Capitaine pirate dans "Peter Pan", obsédé par sa vengeance contre Peter pour avoir coupé sa main et l'avoir donnée à un crocodile.</definition>
        <definition>Caractérisé par son élégance, son crochet en remplacement de sa main et sa peur du crocodile tic-tac.</definition>
        <definition>Symbolise les thèmes de la vengeance, la peur de l'obsolescence et les défis de l'adversité.</definition>
    </word>
    <word value="hamm">
        <definition>Tirelire cochon dans "Toy Story", ami des autres jouets de Andy.</definition>
        <definition>Affiche un sens de l'humour cynique et sert souvent de voix de la raison parmi ses amis jouets.</definition>
        <definition>Représente la sagesse pratique et l'humour sec, apportant équilibre et perspective aux dynamiques du groupe.</definition>
    </word>
    <word value="honey lemon">
        <definition>Chercheuse talentueuse et membre de l'équipe de super-héros dans "Les Nouveaux Héros".</definition>
        <definition>Utilise ses connaissances en chimie pour créer des capsules pouvant produire divers effets pour combattre le crime.</definition>
        <definition>Symbolise l'intelligence féminine dans les STEM et l'importance de la créativité et de l'innovation dans la résolution de problèmes.</definition>
    </word>
    <word value="horace">
        <definition>Un des deux acolytes de Cruella de Vil dans "Les 101 Dalmatiens", chargé d'enlever les chiots.</definition>
        <definition>Bien qu'il soit moins brillant que son comparse, son interaction comique avec Jasper ajoute de l'humour à leurs méfaits.</definition>
        <definition>Représente la maladresse et le manque de réflexion, souvent menant à l'échec de leurs plans.</definition>
    </word>
    <word value="hector">
        <definition>Personnage de "Coco", musicien talentueux mais oublié, rencontré par Miguel dans le monde des morts.</definition>
        <definition>Recherche la rédemption et une chance de se reconnecter avec les vivants pour se souvenir de lui.</definition>
        <definition>Symbolise les thèmes de la mémoire, de la réconciliation et de l'importance des racines familiales.</definition>
    </word>
    <word value="huey">
        <definition>L'un des triplés canards dans "La Bande à Picsou", connu pour son esprit aventureux et son bon sens.</definition>
        <definition>Porte toujours un chandail rouge, se distinguant de ses frères par son attitude souvent plus réfléchie.</definition>
        <definition>Représente la jeunesse curieuse et la quête constante de nouvelles aventures et découvertes.</definition>
    </word>
    <word value="hyacinth hippo">
        <definition>Hippopotame danseur dans la séquence "Dance of the Hours" de "Fantasia".</definition>
        <definition>Elle performe avec grâce et élégance, ajoutant une touche de légèreté et de comédie à la performance classique.</definition>
        <definition>Représente le contraste entre l'apparence et la capacité, démontrant que la grâce n'est pas limitée par la taille.</definition>
    </word>
    <word value="hector barbossa">
        <definition>Pirate rusé et parfois allié, parfois ennemi de Jack Sparrow dans la saga "Pirates des Caraïbes".</definition>
        <definition>Connu pour sa trahison initiale et ses tentatives ultérieures de récupérer le Black Pearl.</definition>
        <definition>Symbolise la nature changeante de la loyauté et la recherche incessante de pouvoir et de rédemption.</definition>
    </word>
    <word value="henwen">
        <definition>Cochon devin dans "Taram et le chaudron magique", possède la clé pour localiser un artefact dangereux.</definition>
        <definition>Sa capacité à voir l'avenir en fait une cible pour les forces du mal, déclenchant une série d'événements héroïques.</definition>
        <definition>Représente l'innocence en possession d'un grand pouvoir, et l'importance de protéger les vulnérables.</definition>
    </word>
    <word value="happy">
        <definition>Un des sept nains de "Blanche-Neige", toujours joyeux et optimiste, quelles que soient les circonstances.</definition>
        <definition>Apporte un sourire constant et une attitude positive, équilibrant souvent l'atmosphère tendue créée par ses frères plus sérieux ou inquiets.</definition>
        <definition>Symbolise le bonheur inébranlable et l'effet positif d'une disposition joyeuse sur les autres.</definition>
    </word>
    <word value="hopper">
        <definition>Antagoniste principal dans "1001 Pattes", une sauterelle intimidante qui exploite les fourmis pour obtenir de la nourriture.</definition>
        <definition>Utilise la peur pour maintenir le contrôle sur ses subordonnés et sur la colonie de fourmis.</definition>
        <definition>Symbolise la tyrannie, l'abus de pouvoir et les dynamiques de peur utilisées pour contrôler les masses.</definition>
    </word>
    <word value="hans">
        <definition>Prince charmant avec des intentions sombres dans "La Reine des Neiges", révèle sa véritable nature manipulatrice dans un tournant crucial de l'intrigue.</definition>
        <definition>Initialement présenté comme un allié potentiel et intérêt amoureux, mais ses actions trahissent un dessein plus sinistre.</definition>
        <definition>Représente la tromperie et les dangers des apparences trompeuses, soulignant l'importance de la prudence dans les relations.</definition>
    </word>
    <word value="horace">
        <definition>Personnage classique de l'univers de Mickey Mouse, souvent vu comme un ami et parfois comme un rival de Mickey.</definition>
        <definition>Participe à diverses aventures et mésaventures, apportant un mélange de compétence et de maladresse comique.</definition>
        <definition>Symbolise la camaraderie de longue date et la variabilité des relations, illustrant comment les amis peuvent aussi être des compétiteurs.</definition>
    </word>
    <word value="hector">
        <definition>Musicien talentueux et charmant du "Monde des morts" dans "Coco", se révèle être lié de manière inattendue au jeune protagoniste.</definition>
        <definition>Cherche désespérément à se connecter avec les vivants pour ne pas être oublié, montrant les thèmes de mémoire et de patrimoine.</definition>
        <definition>Symbolise la rédemption, la complexité des relations familiales et l'importance des souvenirs partagés.</definition>
    </word>
    <word value="hiro hamada">
        <definition>Jeune prodige et créateur de robots dans "Les Nouveaux Héros", transforme sa douleur en inspiration pour devenir un héros.</definition>
        <definition>Mène son groupe d'amis dans des aventures pour combattre une menace technologique menaçant leur ville futuriste.</definition>
        <definition>Symbolise l'innovation, le passage de la perte à l'action, et la puissance de la résilience et de l'amitié.</definition>
    </word>
    <word value="honey best">
        <definition>Femme d'Élastigirl dans "Les Indestructibles", célèbre pour sa réplique culte à son mari voulant enfiler son costume de super-héros.</definition>
        <definition>Bien qu'elle n'apparaisse jamais à l'écran, sa voix offre un aperçu humoristique de la vie domestique des super-héros.</definition>
        <definition>Représente les personnages périphériques qui, bien que hors-champ, contribuent de manière significative à l'enrichissement des protagonistes principaux.</definition>
    </word>
    <word value="jafar">
        <definition>Vizir royal manipulateur aspirant à contrôler une ville antique du désert.</definition>
        <definition>Utilise la magie noire et la tromperie pour parvenir à ses fins.</definition>
        <definition>Obsédé par la quête de pouvoir absolu, il cherche à s'emparer d'une lampe magique.</definition>
    </word>
    <word value="jasmine">
        <definition>Princesse audacieuse luttant contre les contraintes de la vie royale.</definition>
        <definition>Rêve de vivre au-delà des murs du palais et de choisir sa propre destinée.</definition>
        <definition>Se lie d'amitié avec un jeune homme des rues dans sa quête de liberté.</definition>
    </word>
    <word value="jasmin">
        <definition>Princesse de "Aladdin", célèbre pour son esprit indépendant et son refus de se marier sans amour.</definition>
        <definition>Défend sa liberté de choix et aide Aladdin à déjouer les plans du méchant sorcier.</definition>
        <definition>Symbolise l'émancipation féminine et le combat contre les conventions sociales oppressives.</definition>
    </word>
    <word value="jafar">
        <definition>Vizir royal et principal antagoniste dans "Aladdin", connu pour ses pouvoirs magiques et sa quête de contrôle absolu.</definition>
        <definition>Utilise une combinaison de magie noire et de manipulation pour atteindre ses objectifs.</definition>
        <definition>Représente la soif de pouvoir et les dangers de la corruption et de l'ambition démesurée.</definition>
    </word>
    <word value="jiminy cricket">
        <definition>Petit grillon et conscience de "Pinocchio", il guide le jeune héros à faire les bons choix.</definition>
        <definition>Emblématique pour sa devise "Laissez votre conscience être votre guide".</definition>
        <definition>Symbolise la sagesse, la moralité et le rôle essentiel d'une conscience interne pour guider les choix de vie.</definition>
    </word>
    <word value="john smith">
        <definition>Explorateur anglais dans "Pocahontas", connu pour son rôle dans l'établissement des premières relations avec les Amérindiens.</definition>
        <definition>Développe une relation complexe avec Pocahontas, challengeant ses propres vues culturelles.</definition>
        <definition>Représente l'ouverture culturelle et les difficultés des relations interculturelles.</definition>
    </word>
    <word value="jane">
        <definition>Scientifique britannique dans "Tarzan", elle vient en Afrique pour étudier les gorilles et tombe amoureuse de Tarzan.</definition>
        <definition>Curieuse et intelligente, elle s'adapte rapidement à la jungle tout en apportant un peu de sa culture britannique.</definition>
        <definition>Symbolise la découverte et l'adaptation, montrant comment l'amour peut transcender les différences culturelles.</definition>
    </word>
    <word value="jessie">
        <definition>Cow-girl énergique et personnage clé de "Toy Story 2" et suite.</definition>
        <definition>Traumatisée par l'abandon de son ancienne propriétaire, elle trouve une nouvelle famille avec Woody et Buzz.</definition>
        <definition>Représente la peur de l'abandon et la joie de trouver de nouveaux départs et de l'acceptation.</definition>
    </word>
    <word value="joy">
        <definition>Une des cinq émotions dans "Vice-Versa", elle est l'incarnation de la joie et de l'optimisme dans l'esprit de la jeune Riley.</definition>
        <definition>Travaille constamment pour s'assurer que Riley reste heureuse, mais apprend l'importance des autres émotions dans la vie.</definition>
        <definition>Symbolise la recherche du bonheur et la complexité des émotions humaines.</definition>
    </word>
    <word value="judge frollo">
        <definition>Antagoniste sévère de "Le Bossu de Notre-Dame", il est le juge austère de Paris avec une obsession sombre pour Esmeralda.</definition>
        <definition>Sa quête de pureté et de contrôle révèle une profonde hypocrisie et cruauté.</definition>
        <definition>Incarnation de la tyrannie sous couvert de vertu, montrant comment le pouvoir et la piété peuvent être pervertis.</definition>
    </word>
    <word value="jack sparrow">
        <definition>Pirate excentrique et charismatique dans "Pirates des Caraïbes", connu pour ses évasions spectaculaires et sa ruse.</definition>
        <definition>Navigue dans les eaux troubles entre héroïsme et piraterie, souvent avec un sens moral ambigu.</definition>
        <definition>Représente la liberté, l'aventure sans fin et la complexité morale des héros non conventionnels.</definition>
    </word>
    <word value="jack-jack">
        <definition>Le plus jeune membre de la famille Parr dans "Les Indestructibles", célèbre pour ses multiples pouvoirs imprévisibles.</definition>
        <definition>Ses capacités surprennent même sa famille, qui ne connaissait pas son potentiel.</definition>
        <definition>Symbolise le potentiel inattendu et les surprises que peuvent réserver même les plus petits membres de la famille.</definition>
    </word>
     <word value="jumba">
        <definition>Scientifique excentrique de l'espace, créateur de Stitch dans "Lilo Stitch".</definition>
        <definition>Arrivé sur Terre en poursuivant sa création, il devient finalement une figure paternelle pour Stitch.</definition>
        <definition>Symbolise la rédemption et la transformation d'un vilain en protecteur grâce à l'amour et à l'acceptation familiaux.</definition>
    </word>
    <word value="jim hawkins">
        <definition>Jeune aventurier de "La Planète au trésor", rêve de découvertes et d'aventures à travers l'univers.</definition>
        <definition>Cherche un trésor légendaire tout en découvrant des vérités sur lui-même et sur son père absent.</definition>
        <definition>Représente la quête de soi et l'importance de choisir son propre chemin, malgré les incertitudes.</definition>
    </word>
    <word value="john silver">
        <definition>Cuisinier de vaisseau et pirate cyborg dans "La Planète au trésor", mentor de Jim Hawkins.</definition>
        <definition>Cache un secret qui teste la confiance et la loyauté entre lui et Jim.</definition>
        <definition>Symbolise la dualité de la nature humaine et la complexité des relations mentor-protégé.</definition>
    </word>
    <word value="jenny">
        <definition>Jeune fille attentionnée qui adopte Oliver dans "Oliver et Compagnie".</definition>
        <definition>Malgré sa jeunesse, montre une grande maturité en prenant soin de son nouvel ami chat et en affrontant les dangers de la ville.</definition>
        <definition>Représente l'amour inconditionnel et le courage face aux adversités.</definition>
    </word>
    <word value="jangles">
        <definition>Clown de "Vice-Versa", habite dans l'esprit de Riley et symbolise ses peurs les plus sombres.</definition>
        <definition>Figure effrayante pour Riley, illustrant comment les enfants perçoivent et gèrent leurs peurs.</definition>
        <definition>Représente les défis de surmonter les traumatismes infantiles et l'importance de faire face à ses peurs.</definition>
    </word>
    <word value="jafar's parrot">
        <definition>Perroquet bavard et compagnon du méchant dans "Aladdin", connu pour sa loyauté envers son maître maléfique.</definition>
        <definition>Sert d'assistant et de partenaire dans les plans diaboliques, souvent avec une touche d'humour noir.</definition>
        <definition>Symbolise la complicité et la malice, montrant que les animaux dans les contes peuvent être tout aussi complexes que les humains.</definition>
    </word>
    <word value="josephine">
        <definition>Personnage dans "La Belle et la Bête", une des habitantes enchantées du château sous forme d'objet.</definition>
        <definition>Participe à l'accueil et à la prise en charge de Belle, montrant l'esprit de communauté parmi les enchantés.</definition>
        <definition>Symbolise la résilience et l'espoir des personnages secondaires qui contribuent à enrichir le récit principal.</definition>
    </word>
    <word value="jeb">
        <definition>Chien de berger grincheux dans "La Ferme se rebelle", mécontent de la nouvelle gestion de la ferme.</definition>
        <definition>Affiche un scepticisme constant envers les nouveaux venus et les changements, préférant les méthodes traditionnelles.</definition>
        <definition>Représente la résistance au changement et les tensions générées par les nouvelles dynamiques dans les communautés établies.</definition>
    </word>
    <word value="jock">
        <definition>Terrier écossais dans "La Belle et le Clochard", voisin et ami de Lady.</definition>
        <definition>Protecteur et parfois bourru, il soutient Lady à travers ses épreuves avec Tramp.</definition>
        <definition>Symbolise la loyauté et l'amitié durable, prouvant que le soutien des amis est crucial dans les moments difficiles.</definition>
    </word>
    <word value="juju">
        <definition>Animal de compagnie magique dans "La Princesse et la Grenouille", compagnon de la prêtresse vaudou Mama Odie.</definition>
        <definition>Participe à la magie et aux rituels de guérison, souvent avec des résultats comiques ou inattendus.</definition>
        <definition>Représente les aides mystiques qui, bien que secondaires, jouent des rôles clés dans le développement spirituel des protagonistes.</definition>
    </word>
    <word value="jungle book vultures">
        <definition>Quatuor de vautours dans "Le Livre de la Jungle", connus pour leur chanson réconfortante envers Mowgli.</definition>
        <definition>Offrent amitié et conseils au jeune garçon, aidant à alléger son humeur dans des moments critiques.</definition>
        <definition>Symbolisent l'amitié inattendue et le soutien moral, rappelant que l'aide peut venir des sources les plus improbables.</definition>
    </word>
    <word value="jacques">
        <definition>Nettoyeur de réservoir dans "Le Monde de Nemo", une crevette obsédée par la propreté.</definition>
        <definition>S'efforce de maintenir l'ordre et la propreté dans le réservoir, souvent frustré par le chaos causé par les nouveaux arrivants.</definition>
        <definition>Représente l'ordre et la discipline dans des environnements chaotiques, illustrant l'importance de la responsabilité personnelle.</definition>
    </word>
    <word value="jeff gorvette">
        <definition>Voiture de course célèbre dans "Cars 2", basée sur une véritable icône de la course automobile.</definition>
        <definition>Participe au Grand Prix Mondial, offrant à Flash McQueen des conseils précieux sur les courses internationales.</definition>
        <definition>Symbolise le sportivisme et l'importance des mentors dans le développement des compétences et des carrières.</definition>
    </word>
    <word value="julia">
        <definition>Élève douée dans une prestigieuse école de cuisine de "Ratatouille", montre un grand talent culinaire et une détermination sans faille.</definition>
        <definition>Face aux défis du machisme dans la cuisine professionnelle, elle prouve sa valeur et inspire les autres à briser les barrières.</definition>
        <definition>Représente la persévérance et l'égalité des sexes dans des milieux traditionnellement dominés par les hommes.</definition>
    </word>
    <word value="jitters">
        <definition>Personnage nerveux dans "Monstres Cie", travaille à la centrale électrique et est facilement effrayé par les bruits soudains.</definition>
        <definition>Son comportement anxieux ajoute une touche d'humour au milieu de travail déjà chaotique.</definition>
        <definition>Symbolise les défis de gérer l'anxiété au travail, mettant en lumière l'importance du soutien des collègues et de la gestion du stress.</definition>
    </word>
    <word value="john darling">
        <definition>Frère aîné dans "Peter Pan", part avec ses frères et sœurs au Pays Imaginaire.</definition>
        <definition>Souvent plus pragmatique et réfléchi, il cherche des explications logiques même dans ce monde magique.</definition>
        <definition>Représente la transition entre l'enfance et la maturité, illustrant le conflit entre imagination et réalité.</definition>
    </word>
    <word value="judge doom">
        <definition>Antagoniste terrifiant dans "Qui veut la peau de Roger Rabbit", cherche à détruire Toontown avec un plan diabolique.</definition>
        <definition>Cache un secret qui est la clé de ses motivations et de ses méthodes destructrices.</definition>
        <definition>Symbolise la menace ultime pour la créativité et la liberté, incarnant les dangers de la corruption et du pouvoir absolu.</definition>
    </word>
    <word value="jumba">
        <definition>Création électrique de Jumba dans "Lilo Stitch", connue pour causer des pannes de courant massives.</definition>
        <definition>Malgré sa programmation pour le chaos, il montre des moments de gentillesse et d'adaptabilité.</definition>
        <definition>Représente la dualité entre la nature intentionnée et la capacité à changer, mettant en avant les thèmes de la nature contre la culture.</definition>
    </word>
    <word value="jake long">
        <definition>Adolescent américano-chinois qui peut se transformer en dragon, protégeant le monde magique et le monde humain.</definition>
        <definition>Équilibre les défis de l'adolescence avec ses responsabilités de gardien mythique dans une série animée.</definition>
        <definition>Symbolise la fusion des cultures et les défis de grandir avec des secrets extraordinaires.</definition>
    </word>
    <word value="james">
        <definition>Jeune garçon orphelin qui voyage dans une pêche géante avec des insectes anthropomorphes dans "James et la pêche géante".</definition>
        <definition>Son aventure extraordinaire l'aide à surmonter sa timidité et à trouver une nouvelle famille.</definition>
        <definition>Représente le pouvoir de l'imagination et la recherche de l'appartenance à travers des aventures fantastiques.</definition>
    </word>
    <word value="junior">
        <definition>Jeune chien aspirant à devenir un "chien de chasse" dans "Les 101 Dalmatiens".</definition>
        <definition>Figure parmi les nombreux chiots enlevés, sa curiosité et son enthousiasme le rendent mémorable.</definition>
        <definition>Symbolise l'innocence et l'optimisme de la jeunesse, mettant en lumière l'espoir et la détermination face aux défis.</definition>
    </word>
    <word value="john ratcliffe">
        <definition>Antagoniste dans "Pocahontas", gouverneur avide cherchant à exploiter les richesses du Nouveau Monde sans égard pour ses habitants originels.</definition>
        <definition>Représente l'avarice et la conquête impérialiste, dépeignant les conflits historiques entre les explorateurs européens et les populations indigènes.</definition>
        <definition>Incarnation de l'oppression et de l'ignorance, son personnage sert de critique aux pratiques coloniales destructrices.</definition>
    </word>
    <word value="jangles the clown">
        <definition>Clown terrifiant de l'un des souvenirs de Riley dans "Vice-Versa", incarnant l'une de ses peurs enfantines les plus marquantes.</definition>
        <definition>Sa présence dans le film sert à illustrer comment les enfants traitent et stockent les souvenirs traumatisants.</definition>
        <definition>Symbolise les peurs irrationnelles et la manière dont elles peuvent influencer le comportement et les émotions bien après leur première apparition.</definition>
    </word>
    <word value="jasper">
        <definition>Un des deux maladroits voleurs de chiots dans "Les 101 Dalmatiens", partenaire de Horace.</definition>
        <definition>Caractérisé par son approche grossière et son manque de subtilité dans la réalisation des plans de Cruella De Vil.</definition>
        <definition>Représente l'idée que les méchants ne sont pas toujours compétents ou maléfiques par nature, mais souvent guidés par des motivations mal placées.</definition>
    </word>
    <word value="jose carioca">
        <definition>Perroquet brésilien de "Saludos Amigos" et "Les Trois Caballeros", connu pour son amour de la samba et son caractère joyeux.</definition>
        <definition>Agit comme un guide culturel pour Donald Duck lors de ses aventures en Amérique du Sud.</definition>
        <definition>Symbolise la joie de vivre et l'importance de l'amitié interculturelle, mettant en avant les échanges culturels positifs.</definition>
    </word>
    <word value="judge frollo">
        <definition>Figure d'autorité corrompue dans "Le Bossu de Notre-Dame", obsédé par la chasse aux gitans et par sa propre pureté morale.</definition>
        <definition>Ses actions sont motivées par un mélange toxique de désir, de peur et de fanatisme religieux.</definition>
        <definition>Représente les dangers de l'extrémisme et la corruption du pouvoir, surtout lorsqu'il est justifié par des convictions apparemment morales.</definition>
    </word>
    <word value="joyce">
        <definition>Personnage mineur dans le monde de "Toy Story", une des mères qui assistent à la fête d'anniversaire de Bonnie.</definition>
        <definition>Bien qu'elle n'apparaisse que brièvement, elle contribue à l'ambiance joyeuse et festive de la scène.</definition>
        <definition>Représente les personnages de soutien qui, bien que périphériques, aident à créer un contexte réaliste pour les événements principaux.</definition>
    </word>
    <word value="jim dear">
        <definition>Propriétaire humain et figure paternelle de Lady dans "La Belle et le Clochard".</definition>
        <definition>Son traitement aimant et responsable de Lady montre la forte connexion entre les humains et leurs animaux de compagnie.</definition>
        <definition>Représente la bienveillance et l'amour familial qui transcendent les espèces, illustrant les liens profonds que les animaux peuvent former avec leurs propriétaires.</definition>
    </word>
    <word value="jane porter">
        <definition>Compagne de Tarzan et chercheuse passionnée, elle explore la jungle africaine pour étudier les gorilles.</definition>
        <definition>Sa curiosité scientifique et son ouverture d'esprit l'aident à s'adapter à la vie dans la jungle et à comprendre Tarzan.</definition>
        <definition>Symbolise la quête de connaissance et le respect de la nature, montrant comment l'amour peut émerger de la compréhension mutuelle et du respect.</definition>
    </word>
    <word value="kaa">
        <definition>Serpent hypnotiseur dans la jungle, utilise ses yeux pour contrôler ses proies.</definition>
        <definition>Tente souvent de capturer un jeune garçon élevé par des loups.</definition>
        <definition>Sa voix sinueuse et ses mouvements ondulants en font un prédateur redouté.</definition>
    </word>
    <word value="kristoff">
        <definition>Montagnard robuste et ami des rennes dans "La Reine des Neiges", qui aide une princesse à sauver sa sœur.</definition>
        <definition>Initialement un solitaire, il devient un allié précieux grâce à son expérience de la survie en montagne.</definition>
        <definition>Symbolise la force tranquille et le dévouement, montrant que les vrais héros peuvent aussi être des personnages de soutien.</definition>
    </word>
    <word value="kronk">
        <definition>Assistant musclé et naïf du méchant principal dans "Kuzco, l'empereur mégalo", célèbre pour sa bonne nature et ses talents culinaires.</definition>
        <definition>Bien qu'il travaille pour le côté obscur, son innocence et son cœur pur le mettent souvent en conflit avec ses ordres.</definition>
        <definition>Représente la lutte intérieure entre suivre les ordres et écouter sa conscience, illustrant les nuances de moralité.</definition>
    </word>
    <word value="kenai">
        <definition>Jeune homme transformé en ours dans "Frère des Ours", apprenant des leçons de vie, de pardon et de fraternité.</definition>
        <definition>À travers son voyage, il découvre l'importance de voir le monde à travers les yeux des autres.</definition>
        <definition>Symbolise la croissance personnelle et le changement de perspective, crucial pour comprendre et accepter les différences.</definition>
    </word>
    <word value="kida">
        <definition>Princesse atlante dans "Atlantide, l'empire perdu", qui lutte pour sauver sa civilisation et en découvrir plus sur son passé.</definition>
        <definition>Combine la sagesse ancienne avec un esprit de guerrière, cherchant à redécouvrir les technologies perdues de son peuple.</definition>
        <definition>Représente le lien entre le passé et le futur, montrant que la connaissance et la culture sont essentielles à la survie.</definition>
    </word>
    <word value="kuzco">
        <definition>Empereur égocentrique transformé en lama dans "Kuzco, l'empereur mégalo", qui doit apprendre l'humilité et l'amitié pour retrouver son trône.</definition>
        <definition>Son voyage de retour au palais est un parcours comique d'auto-découverte et de changement de caractère.</definition>
        <definition>Symbolise la rédemption et l'importance des secondes chances dans le développement personnel.</definition>
    </word>
    <word value="kiara">
        <definition>Fille de Simba dans "Le Roi Lion 2", curieuse et rebelle, elle cherche à trouver sa propre voie loin de l'ombre de son père.</definition>
        <definition>Elle défie les ordres et les attentes, finissant par jouer un rôle clé dans l'unification de deux groupes rivaux.</definition>
        <definition>Symbolise la recherche d'indépendance et la force de réconciliation, prouvant que la paix est possible grâce à la compréhension et l'amour.</definition>
    </word>
    <word value="king triton">
        <definition>Puissant souverain des océans dans "La Petite Sirène", père protecteur qui lutte pour garder sa fille proche tout en contrôlant son royaume sous-marin.</definition>
        <definition>Sa désapprobation des humains est mise à l'épreuve par l'amour de sa fille pour le monde terrestre.</definition>
        <definition>Représente le conflit entre le devoir et le désir familial, illustrant les défis de la paternité.</definition>
    </word>
    <word value="kala">
        <definition>Mère adoptive de Tarzan, qui l'élève comme son propre enfant malgré les différences évidentes.</definition>
        <definition>Son amour inconditionnel pour Tarzan montre que la famille ne se définit pas par le sang mais par les liens du cœur.</definition>
        <definition>Symbolise l'acceptation et l'amour maternel, prouvant l'universalité de l'amour parental.</definition>
    </word>
    <word value="king candy">
        <definition>Roi sournois de Sugar Rush dans "Les Mondes de Ralph", qui cache un secret sombre sur ses origines et le fonctionnement de son jeu.</definition>
        <definition>Utilise son charme et sa ruse pour manipuler les perceptions et maintenir son contrôle.</definition>
        <definition>Représente les dangers de la tromperie et les conséquences de manipuler les autres pour son propre gain.</definition>
    </word>
    <word value="kerchak">
        <definition>Le chef strict mais juste de la famille de gorilles dans "Tarzan", qui peine à accepter Tarzan comme un des leurs.</definition>
        <definition>Sa méfiance envers les humains et leur monde est mise à l'épreuve par l'amour qu'il porte à sa famille, y compris Tarzan.</definition>
        <definition>Symbolise la protection, la loyauté et les défis de l'acceptation familiale face aux différences.</definition>
    </word>
    <word value="kron">
        <definition>Dinosaure autoritaire et dirigeant du groupe dans "Dinosaure", priorise la survie du plus fort.</definition>
        <definition>Son leadership est contesté en raison de ses méthodes rigides et parfois cruelles.</definition>
        <definition>Représente les défis de l'autorité en temps de crise et les dilemmes moraux dans la gestion de la communauté.</definition>
    </word>
    <word value="kabuto">
        <definition>Antagoniste sournois dans "Cars 2", une voiture de course japonaise qui cache un lourd secret.</definition>
        <definition>Connu pour sa double vie, mélangeant le glamour des courses et des activités plus sombres en coulisse.</definition>
        <definition>Symbolise la dualité et la corruption, démontrant que l'apparence extérieure peut souvent tromper.</definition>
    </word>
    <word value="king hubert">
        <definition>Père du prince Philippe dans "La Belle au Bois Dormant", désireux d'unir les royaumes par le mariage de son fils.</definition>
        <definition>Son personnage apporte une touche d'humour et de légèreté dans les discussions sérieuses sur le futur des royaumes.</definition>
        <definition>Représente l'importance des alliances politiques et familiales dans les contes de fées classiques.</definition>
    </word>
    <word value="krakauer">
        <definition>Personnage mineur dans "Monstres Cie", un des employés de l'usine travaillant souvent en arrière-plan.</definition>
        <definition>Participe à l'entretien quotidien de l'usine, assurant que la production de cris reste efficace.</definition>
        <definition>Symbolise les travailleurs de l'ombre dont le rôle, bien que moins visible, est vital pour le succès de l'entreprise.</definition>
    </word>
    <word value="kai">
        <definition>Esprit puissant et antagoniste dans "Kung Fu Panda 3", cherche à voler le chi des maîtres de kung fu.</definition>
        <definition>Sa force et sa capacité à manipuler l'énergie spirituelle en font un adversaire redoutable.</definition>
        <definition>Représente la quête de pouvoir et les dangers de l'abus de ce pouvoir pour dominer les autres.</definition>
    </word>
    <word value="knick">
        <definition>Surnom donné à un des jouets de "Toy Story", connu pour être un peu cassé mais aimé malgré ses défauts.</definition>
        <definition>Montre que même les jouets usés ou endommagés peuvent apporter de la joie et avoir une valeur.</definition>
        <definition>Symbolise l'acceptation et la valeur intrinsèque de tous les individus, quelles que soient leurs imperfections.</definition>
    </word>
    <word value="kabuki">
        <definition>Vilain masqué dans "Les Nouveaux Héros", utilise la technologie pour créer le chaos dans la ville de San Fransokyo.</definition>
        <definition>Ses motifs sont personnels, enracinés dans un drame familial qui le pousse vers la vengeance.</definition>
        <definition>Représente la douleur transformée en colère et les conséquences destructrices de la vengeance non contrôlée.</definition>
    </word>
    <word value="king leonidas">
        <definition>Roi lion dans "Bedknobs and Broomsticks", règne sur une île peuplée d'animaux qui jouent au football.</definition>
        <definition>Son personnage combine noblesse et excentricité, montrant la diversité des rôles royaux dans les films Disney.</definition>
        <definition>Symbolise l'amusement et la fantaisie, rappelant que même dans un contexte de leadership, la joie et le jeu sont essentiels.</definition>
    </word>
    <word value="katie">
        <definition>Jeune résidente de Radiator Springs dans "Cars", représente la nouvelle génération dans la ville revitalisée.</definition>
        <definition>Optimiste et énergique, elle voit un avenir prometteur pour sa communauté.</definition>
        <definition>Représente l'espoir et le renouveau, symbolisant la capacité d'une communauté à se régénérer et à s'adapter aux nouveaux temps.</definition>
    </word>
    <word value="kessie">
        <definition>Jeune oiseau dans "Winnie l'Ourson", adopté et élevé par Rabbit, elle apprend à voler avec l'aide de ses amis de la forêt.</definition>
        <definition>Son parcours d'apprentissage montre l'importance du soutien et de l'encouragement dans le développement des jeunes.</definition>
        <definition>Symbolise la croissance, l'autonomie et la gratitude envers ceux qui nous aident à atteindre nos objectifs.</definition>
    </word>
    <word value="king frederic">
        <definition>Père aimant et protecteur de Rapunzel dans "Raiponce", il lutte avec l'idée de laisser sa fille explorer le monde au-delà de leur royaume.</definition>
        <definition>Son personnage montre le conflit intérieur entre protéger ses proches et leur permettre de grandir.</definition>
        <definition>Symbolise le dilemme parental entre sécurité et liberté, illustrant les défis de lâcher prise.</definition>
    </word>
    <word value="kanga">
        <definition>Mère attentionnée de Roo dans l'univers de "Winnie l'Ourson", elle offre un refuge sûr et des conseils maternels aux autres personnages.</definition>
        <definition>Elle incarne la figure maternelle classique, toujours prête à aider et à soigner les autres résidents de la forêt.</definition>
        <definition>Représente la bonté inconditionnelle et le rôle des parents dans la fourniture de soins et de soutien émotionnel.</definition>
    </word>
    <word value="kermit">
        <definition>Célèbre grenouille et leader du "Muppet Show", connu pour sa personnalité calme et son charisme discret.</definition>
        <definition>Il navigue dans le chaos des coulisses avec une patience presque infinie et un sens de l'humour sec.</definition>
        <definition>Symbolise le leadership sous pression et la capacité de rester serein face à l'adversité.</definition>
    </word>
    <word value="kronos">
        <definition>Figure mythologique évoquée dans "Hercule", connue comme le puissant précurseur des dieux olympiques.</definition>
        <definition>Représenté comme une force primordiale de la nature, il incarne le passé tumultueux que les héros doivent souvent affronter pour façonner l'avenir.</definition>
        <definition>Symbolise les racines profondes et les anciens conflits qui façonnent les sociétés, même dans les récits fantastiques.</definition>
    </word>
    <word value="kristofferson">
        <definition>Jeune renard sophistiqué et cousin de Ash dans "Fantastic Mr. Fox", connu pour son talent naturel dans de nombreux domaines.</definition>
        <definition>Son arrivée crée des dynamiques familiales complexes, mais il reste un personnage admirable et compétent.</definition>
        <definition>Symbolise le thème de l'outsider qui, malgré les jalousies qu'il suscite, prouve sa valeur par ses compétences et son intégrité.</definition>
    </word>
    <word value="kocoum">
        <definition>Guerréier stoïque dans "Pocahontas", connu pour son sérieux et son dévouement à sa tribu.</definition>
        <definition>Proposé comme mari pour Pocahontas, il symbolise les traditions et les attentes communautaires.</definition>
        <definition>Représente la loyauté et le conflit entre les devoirs personnels et les désirs du cœur.</definition>
    </word>
    <word value="kubo">
        <definition>Jeune conteur et musicien dans "Kubo et l'Armure magique", qui utilise un shamisen magique pour animer des origamis et combattre le mal.</definition>
        <definition>Son voyage épique est une quête pour découvrir son héritage familial tout en protégeant ses proches.</definition>
        <definition>Symbolise le pouvoir des histoires et de la musique pour révéler la vérité, surmonter les épreuves et connecter les gens.</definition>
    </word>
    <word value="klaus">
        <definition>Vieux sage dans "Elena d'Avalor", guide spirituel et mentor qui aide la jeune princesse à comprendre ses pouvoirs.</definition>
        <definition>Sa connaissance des anciennes traditions et des mystères magiques guide les personnages principaux dans leurs quêtes.</definition>
        <definition>Représente la sagesse ancienne et l'importance de transmettre le savoir aux nouvelles générations pour leur permettre de réussir.</definition>
    </word>
    <word value="king agnarr">
        <definition>Père de Elsa et Anna dans "La Reine des Neiges", roi d'Arendelle qui cache les pouvoirs de sa fille aînée par crainte de rejet.</definition>
        <definition>Son règne est marqué par le secret et la peur, mais il aime profondément ses filles et cherche à les protéger.</definition>
        <definition>Symbolise le conflit entre la protection et la restriction, montrant comment les secrets de famille peuvent affecter les générations.</definition>
    </word>
    <word value="kendall">
        <definition>Styliste dans "Z-O-M-B-I-E-S", elle est une étudiante zombie avec un flair pour la mode et un désir d'intégration.</definition>
        <definition>Travaille pour briser les barrières entre zombies et humains à travers ses créations uniques qui mélangent les styles des deux mondes.</definition>
        <definition>Représente l'innovation et la rupture des préjugés à travers l'expression personnelle et l'art.</definition>
    </word>
    <word value="lumiere">
        <definition>Chandelier français charmant et hospitalier dans "La Belle et la Bête", célèbre pour son numéro musical accueillant.</definition>
        <definition>Sert de maître de cérémonie au château, illuminant littéralement et figurativement la vie de ceux autour de lui.</definition>
        <definition>Symbolise la chaleur et la lumière dans l'obscurité, rappelant que l'hospitalité et la joie peuvent transformer les environnements les plus sombres.</definition>
    </word>
    <word value="le fou">
        <definition>Compagnon comique et loyal du principal antagoniste dans "La Belle et la Bête", connu pour sa dévotion maladroite.</definition>
        <definition>Malgré ses tentatives de soutien, ses actions entraînent souvent des conséquences inattendues ou des échecs comiques.</definition>
        <definition>Représente la loyauté aveugle et les complications que peut engendrer le fait de suivre une mauvaise influence.</definition>
    </word>
    <word value="li shang">
        <definition>Capitaine vaillant et stratège dans "Mulan", responsable de l'entraînement des nouvelles recrues pour combattre l'invasion.</definition>
        <definition>Son respect pour le courage et la compétence lui permet de voir au-delà des apparences, changeant ses perceptions initiales.</definition>
        <definition>Symbolise l'intégrité et le leadership, montrant l'importance de l'équité et du mérite dans le commandement.</definition>
    </word>
    <word value="lilo">
        <definition>Jeune fille hawaïenne dans "Lilo Stitch" avec un grand cœur pour les créatures égarées, formant une famille avec des aliens.</definition>
        <definition>Son amour pour le hula et les croyances hawaïennes imprègne sa quête de trouver et de préserver sa famille élargie.</definition>
        <definition>Représente l'innocence et la persistance, enseignant que la famille peut être choisie et créée avec ceux qui ont besoin d'amour.</definition>
    </word>
    <word value="lady tremaine">
        <definition>Belle-mère cruelle et calculatrice de "Cendrillon", connue pour sa froideur et son favoritisme envers ses propres filles.</definition>
        <definition>Emploie la manipulation psychologique pour réprimer et contrôler Cendrillon, incarnant l'archétype de la marâtre maléfique.</definition>
        <definition>Symbolise la jalousie et la méchanceté, illustrant comment l'envie et la cruauté peuvent corrompre et détruire.</definition>
    </word>
    <word value="lotso">
        <definition>Ours en peluche qui semble doux et câlin dans "Toy Story 3", mais cache une nature tyrannique envers les autres jouets.</definition>
        <definition>Son apparence agréable masque un cœur brisé par le passé, le conduisant à régner sur la garderie comme un dictateur.</definition>
        <definition>Symbolise les dangers de laisser le ressentiment guider les actions, et les conséquences de la trahison de la confiance.</definition>
    </word>
    <word value="linguini">
        <definition>Jeune homme maladroit et héritier d'un célèbre restaurant français dans "Ratatouille", qui forme un partenariat improbable avec un rat chef.</definition>
        <definition>Apprend à faire confiance à ses amis et à trouver sa voie dans le monde de la haute cuisine, malgré son manque initial de compétences culinaires.</definition>
        <definition>Représente le dépassement de soi et la croissance personnelle, démontrant que le succès peut venir de la collaboration et de l'acceptation de l'aide.</definition>
    </word>
    <word value="louis">
        <definition>Alligator passionné de jazz dans "La Princesse et la Grenouille", qui rêve de jouer de la trompette sur scène avec des humains.</definition>
        <definition>Malgré sa nature intimidante, son amour pour la musique et ses amis montre un cœur tendre et une âme artistique.</definition>
        <definition>Symbolise les rêves et les aspirations, rappelant que l'extérieur ne définit pas toujours les passions ou les capacités intérieures.</definition>
    </word>
    <word value="lucky">
        <definition>Un des dalmatiens dans "Les 101 Dalmatiens", connu pour son espièglerie et sa capacité à échapper de justesse à de mauvaises situations.</definition>
        <definition>Ses aventures audacieuses et ses échappées mettent souvent en lumière son nom prédestiné.</definition>
        <definition>Représente la chance et la survie contre toute attente, montrant que parfois, la providence peut favoriser les plus audacieux.</definition>
    </word>
    <word value="ludwig von drake">
        <definition>Scientifique excentrique et professeur dans l'univers de Mickey Mouse, oncle de Donald Duck, connu pour ses inventions folles et son savoir encyclopédique.</definition>
        <definition>Son approche parfois chaotique de la science contraste avec ses moments de brillance et d'insight.</definition>
        <definition>Symbolise l'importance de la curiosité et de la persévérance dans la quête de connaissance, même si le chemin peut être semé d'erreurs.</definition>
    </word>
    <word value="lachesis">
        <definition>Une des trois Moires dans "Hercule", cette figure file le fil des vies humaines, décidant de la longueur de chaque vie.</definition>
        <definition>Sa représentation ajoute une touche de mystère et de destinée aux événements qui se déroulent dans le film.</definition>
        <definition>Symbolise l'inévitabilité et le destin, rappelant que certains événements de la vie sont hors de notre contrôle.</definition>
    </word>
    <word value="lampwick">
        <definition>Garçon rebelle dans "Pinocchio" qui devient l'ami de Pinocchio et l'entraîne à Pleasure Island où ils subissent des transformations choquantes.</definition>
        <definition>Représente l'influence corruptrice et les dangers de succomber aux tentations sans penser aux conséquences.</definition>
        <definition>Symbolise la perte d'innocence et les conséquences de mauvais choix, servant de leçon morale pour le public.</definition>
    </word>
    <word value="laverne">
        <definition>Une des trois gargouilles amicales dans "Le Bossu de Notre-Dame", offre des conseils et du soutien comique à Quasimodo.</definition>
        <definition>Caractérisée par son esprit vif et ses réparties humoristiques, elle aide à alléger les thèmes plus sombres du film.</definition>
        <definition>Représente la voix de la sagesse et de l'humour dans les moments difficiles, montrant l'importance du soutien émotionnel.</definition>
    </word>
    <word value="layla williams">
        <definition>Élève super-héroïne dans "Sky High", possède le pouvoir de contrôler la croissance des plantes, utilisant ses talents pour le bien.</definition>
        <definition>Proche amie du personnage principal, elle défend souvent les valeurs de l'amitié et de la justice.</definition>
        <definition>Symbolise la croissance personnelle et le développement des capacités pour aider les autres, illustrant la force des convictions morales.</definition>
    </word>
    <word value="lucas">
        <definition>Jeune garçon qui se lie d'amitié avec des fourmis dans "The Ant Bully", apprenant des leçons précieuses sur le respect et la communauté.</definition>
        <definition>Transformé en fourmi pour comprendre la vie de ces créatures, il découvre un monde inimaginable juste sous ses pieds.</definition>
        <definition>Représente l'empathie et la rédemption, enseignant que comprendre les autres est la clé pour changer nos préjugés.</definition>
    </word>
    <word value="lord macguffin">
        <definition>Personnage dans "Rebelle", un des chefs de clan qui participe au tournoi pour la main de Mérida.</definition>
        <definition>Sa stature imposante et son peu de mots cachent un esprit stratégique et un père attentionné.</definition>
        <definition>Symbolise le rôle traditionnel des chefs dans les contes, où la force et la sagesse doivent guider les jeunes générations.</definition>
    </word>
    <word value="long john silver">
        <definition>Pirate rusé et charismatique dans "La Planète au trésor", à la fois mentor et antagoniste du protagoniste.</definition>
        <definition>Son personnage complexe oscille entre amitié sincère et trahison, reflétant les difficultés de la confiance.</definition>
        <definition>Représente les nuances de moralité dans les relations, soulignant que les gens ne sont pas strictement bons ou mauvais.</definition>
    </word>
    <word value="lester">
        <definition>Robot amical dans "Meet the Robinsons", chargé de l'accueil et de l'orientation des visiteurs dans la famille Robinson.</definition>
        <definition>Son personnage ajoute une touche d'humour et de convivialité à l'atmosphère futuriste du film.</definition>
        <definition>Symbolise l'accueil et l'hospitalité, montrant comment même les figures non humaines peuvent avoir un impact émotionnel profond.</definition>
    </word>
    <word value="liliane">
        <definition>Mère royale dans "La Princesse et la Grenouille", elle soutient les rêves culinaires de sa fille tout en lui rappelant l'importance de l'amour et de la famille.</definition>
        <definition>Sa sagesse guide sa fille à travers les épreuves de la vie, lui enseignant à équilibrer le travail et les relations personnelles.</definition>
        <definition>Représente le rôle des parents dans le guidage des enfants vers la réalisation de leurs rêves sans perdre de vue ce qui est vraiment important.</definition>
    </word>
    <word value="lincoln">
        <definition>Personnage dans "Zootopia", un des leaders de la communauté animale qui travaille pour maintenir la paix entre les espèces diverses.</definition>
        <definition>Son leadership est testé quand des tensions surgissent, le forçant à trouver des solutions équitables pour tous.</definition>
        <definition>Symbolise le leadership en temps de crise, illustrant comment la justice et l'équité sont cruciales pour le bien commun.</definition>
    </word>
    <word value="luna">
        <definition>Guide spirituelle et figure maternelle dans "Coco", qui aide le jeune protagoniste à naviguer dans le monde des ancêtres durant le Dia de los Muertos.</definition>
        <definition>Symbolise la sagesse et la protection ancestrale, guidant les vivants à travers les traditions et les valeurs familiales.</definition>
        <definition>Représente la connexion entre les générations, montrant comment les enseignements des ancêtres façonnent les vies des descendants.</definition>
    </word>
    <word value="lord dingwall">
        <definition>Un des chefs de clan dans "Rebelle", connu pour son tempérament bouillant et son sens de l'humour rustique.</definition>
        <definition>Participe au concours pour gagner la main de Mérida, apportant des moments comiques au récit.</definition>
        <definition>Symbolise l'entêtement et la fierté des traditions, tout en montrant que le courage peut prendre plusieurs formes.</definition>
    </word>
    <word value="lazlo">
        <definition>Personnage dans "Camp Lazlo", un éléphant optimiste qui aime les aventures et trouve toujours le positif dans chaque situation.</definition>
        <definition>Son enthousiasme et son innocence encouragent souvent ses amis à sortir de leur zone de confort.</definition>
        <definition>Représente la joie de vivre et l'importance de l'amitié, soulignant que l'aventure se trouve souvent dans la joie partagée.</definition>
    </word>
    <word value="lucius best">
        <definition>Super-héros dans "Les Indestructibles", aussi connu sous le nom de Frozone, capable de créer de la glace et de la neige à partir de l'humidité de l'air.</definition>
        <definition>Meilleur ami du personnage principal, il joue un rôle clé dans la lutte contre le crime et dans la vie de famille de ses amis.</definition>
        <definition>Symbolise le cool sous pression et le sacrifice, démontrant l'importance de l'équilibre entre la vie héroïque et la vie personnelle.</definition>
    </word>
    <word value="lou">
        <definition>Directeur du camp dans "Monsters University", une figure d'autorité qui tente de maintenir l'ordre parmi les jeunes monstres.</definition>
        <definition>Bien qu'il soit strict, il montre un côté plus doux, prouvant qu'il se soucie vraiment du bien-être des étudiants.</definition>
        <definition>Représente la dualité de la discipline et de la compassion, soulignant que le vrai leadership nécessite un équilibre entre fermeté et gentillesse.</definition>
    </word>
    <word value="lucinda">
        <definition>Sorcière amicale dans la série "Sofia the First", qui apprend à utiliser ses pouvoirs de manière responsable.</definition>
        <definition>Malgré des débuts difficiles, elle devient une amie précieuse pour Sofia, aidant à résoudre divers problèmes magiques.</definition>
        <definition>Symbolise la rédemption et l'apprentissage, illustrant comment l'erreur est humaine et la croissance personnelle est possible pour tous.</definition>
    </word>
    <word value="levi">
        <definition>Personnage secondaire dans "La Petite Sirène", un des habitants marins qui assiste aux événements du royaume sous-marin.</definition>
        <definition>Souvent impliqué dans les scènes de fond, sa présence ajoute à la richesse du monde aquatique dépeint dans le film.</definition>
        <definition>Représente la diversité de la vie sous-marine et l'importance de chaque créature dans l'écosystème de l'histoire.</definition>
    </word>
    <word value="little john">
        <definition>Compagnon loyal de Robin Hood, connu pour son imposante taille et son cœur d'or.</definition>
        <definition>Utilise son ingéniosité et sa force pour aider Robin dans ses efforts pour défendre les pauvres contre l'injustice.</definition>
        <definition>Symbolise la loyauté et le courage, montrant que la véritable grandeur vient de servir les autres.</definition>
    </word>
    <word value="lena">
        <definition>Mystérieuse antagoniste dans "DuckTales", sorcière avec des motifs complexes et une relation compliquée avec les protagonistes.</definition>
        <definition>Sa quête de pouvoir est tempérée par des moments de doute et des choix moraux difficiles.</definition>
        <definition>Représente la lutte interne entre désir personnel et responsabilité morale, explorant les nuances de la rédemption.</definition>
    </word>
    <word value="lloyd">
        <definition>Père de famille dans "Lloyd in Space", un extraterrestre qui tente de naviguer dans la vie quotidienne tout en élevant ses enfants dans un environnement intergalactique.</definition>
        <definition>Chaque épisode le montre confronté à des défis parentaux uniques, souvent avec des résultats humoristiques et éducatifs.</definition>
        <definition>Symbolise les joies et les défis de la paternité, prouvant que l'amour et l'humour peuvent surmonter même les obstacles les plus étrangers.</definition>
    </word>
    <word value="malefique">
        <definition>Fée puissante devenue la protectrice de son royaume après une trahison.</definition>
        <definition>Lance un sort à une princesse en raison d'une vengeance, mais développe ensuite un lien avec elle.</definition>
        <definition>Contrôle les forces de la nature et combat pour protéger les terres qu'elle aime.</definition>
    </word>
    <word value="merida">
        <definition>Princesse écossaise rebelle avec une maîtrise exceptionnelle du tir à l'arc.</definition>
        <definition>Cherche à contrôler son propre destin plutôt que de suivre les traditions.</definition>
        <definition>Son désir d'indépendance provoque un chaos magique qui nécessite courage et habileté pour être résolu.</definition>
    </word>
    <word value="mowgli">
        <definition>Enfant élevé par des loups dans "Le Livre de la Jungle", connu pour ses aventures dans la jungle avec divers animaux.</definition>
        <definition>Sa quête d'identité entre le monde des animaux et le monde humain souligne son parcours de croissance et de découverte de soi.</definition>
        <definition>Représente l'innocence et l'adaptabilité, illustrant comment les relations inter-espèces peuvent enseigner l'acceptation et le respect mutuel.</definition>
    </word>
    <word value="mad hatter">
        <definition>Excentrique amateur de thé dans "Alice au Pays des Merveilles", connu pour sa fête de non-anniversaire perpétuelle et son comportement imprévisible.</definition>
        <definition>Sa personnalité décalée et ses énigmes confuses ajoutent une touche de folie charmante à l'aventure d'Alice.</definition>
        <definition>Symbolise l'absurdité et l'émerveillement du Pays des Merveilles, montrant comment l'imagination peut défier la logique et le sens commun.</definition>
    </word>
    <word value="merryweather">
        <definition>Une des trois fées marraines dans "La Belle au Bois Dormant", célèbre pour sa robe bleue et son tempérament joyeux et pratique.</definition>
        <definition>Utilise sa magie pour aider à protéger et soutenir la princesse Aurora face aux menaces de Maléfique.</definition>
        <definition>Représente la protection et le pragmatisme, soulignant l'importance de la sagesse et de la détermination dans le soin aux autres.</definition>
    </word>
    <word value="mater">
        <definition>Vieille dépanneuse rouillée dans "Cars", meilleur ami du protagoniste et source de comédie avec son accent et ses manières de campagne.</definition>
        <definition>Son innocence et sa loyauté sans faille le rendent essentiel dans les aventures et les défis rencontrés par les personnages principaux.</definition>
        <definition>Symbolise l'authenticité et la fidélité, démontrant que l'honnêteté et un cœur pur sont plus précieux que n'importe quelle apparence extérieure.</definition>
    </word>
    <word value="mother gothel">
        <definition>Femme manipulatrice dans "Raiponce" qui cache la vérité sur l'origine de sa fille adoptive pour exploiter ses pouvoirs magiques.</definition>
        <definition>Sa chanson "Mother Knows Best" révèle ses tactiques de contrôle sous couvert de protection.</definition>
        <definition>Représente l'égoïsme et la manipulation, explorant les thèmes de la captivité et de la quête de liberté individuelle.</definition>
    </word>
    <word value="marie">
        <definition>Chaton blanc dans "Les Aristochats", connue pour sa grâce et son élégance, ainsi que pour son esprit légèrement prétentieux.</definition>
        <definition>Son caractère aventureux la mène souvent à des situations délicates, mais elle trouve toujours un moyen élégant de s'en sortir.</definition>
        <definition>Symbolise la curiosité et l'innocence, avec une touche de bravade féline qui charme et divertit.</definition>
    </word>
    <word value="max">
        <definition>Le chien loyal de Prince Eric dans "La Petite Sirène", souvent vu en train de jouer et de protéger son maître.</definition>
        <definition>Son flair pour reconnaître la véritable identité d'Ariel avant même les autres personnages humains montre son intuition.</definition>
        <definition>Représente la fidélité et l'intuition, prouvant que les animaux sont souvent plus perceptifs aux vérités cachées que les humains.</definition>
    </word>
    <word value="miss bianca">
        <definition>Élégante souris ambassadrice dans "Les Aventures de Bernard et Bianca", dévouée à aider les enfants en détresse à travers le monde.</definition>
        <definition>Sa bravoure et son intelligence la rendent essentielle dans les missions de sauvetage de la Société de Secours.</definition>
        <definition>Symbolise le courage et la compassion, mettant en avant l'importance de l'altruisme et de l'aventure dans la quête pour aider autrui.</definition>
    </word>
    <word value="muntz">
        <definition>Explorateur légendaire et antagoniste dans "Là-haut", obsédé par la capture d'une créature rare pour restaurer sa réputation.</definition>
        <definition>Son désir de prouver sa valeur le mène à des actions extrêmes, démontrant comment l'obsession peut corrompre.</definition>
        <definition>Représente la détermination et la chute, explorant les dangers de laisser les ambitions personnelles éclipser la moralité.</definition>
    </word>
    <word value="monterey jack">
        <definition>Souris aventurière dans "Tic et Tac, les rangers du risque", connue pour son amour du fromage et son courage dans les missions périlleuses.</definition>
        <definition>Son esprit aventureux et ses compétences en combat font de lui un membre clé de l'équipe de rangers.</definition>
        <definition>Symbolise l'esprit d'équipe et l'audace, soulignant que la bravoure et une bonne dose d'humour sont essentiels pour surmonter les défis.</definition>
    </word>
    <word value="mulan">
        <definition>Jeune femme courageuse qui se déguise en homme pour prendre la place de son père dans l'armée, dans un célèbre film éponyme.</definition>
        <definition>Utilise son intelligence et ses compétences de combat pour sauver la Chine des envahisseurs.</definition>
        <definition>Symbolise le courage, la loyauté et la rupture des stéréotypes de genre, prouvant que l'héroïsme ne connaît pas de limites de genre.</definition>
    </word>
    <word value="merida">
        <definition>Princesse écossaise dans "Rebelle", célèbre pour ses cheveux roux flamboyants et son esprit indépendant.</definition>
        <definition>Elle défie les traditions pour forger son propre chemin, entraînant des conséquences imprévues pour elle et sa famille.</definition>
        <definition>Représente l'émancipation féminine et l'importance de suivre son cœur tout en apprenant de ses erreurs.</definition>
    </word>
    <word value="maui">
        <definition>Demi-dieu polynésien dans "Moana", connu pour ses tatouages animés et sa hache magique.</definition>
        <definition>Accompagne une jeune exploratrice dans sa quête pour sauver son peuple, redécouvrant son véritable soi en cours de route.</definition>
        <definition>Symbolise la rédemption et le pouvoir des légendes, soulignant que derrière les mythes se cachent des vérités profondes.</definition>
    </word>
    <word value="mufasa">
        <definition>Roi sage et respecté dans "Le Roi Lion", père du protagoniste, qui enseigne les responsabilités de la royauté.</definition>
        <definition>Sa mort tragique est un point tournant pour son fils, qui doit grandir et reprendre le trône usurpé.</definition>
        <definition>Représente la guidance paternelle et l'impact durable des enseignements des parents sur leurs enfants.</definition>
    </word>
    <word value="megara">
        <definition>Figure sarcastique et indépendante dans "Hercule", initialement en mission pour trahir le héros mais finit par tomber amoureuse de lui.</definition>
        <definition>Sa personnalité complexe et son passé difficile la rendent à la fois relatable et tragique.</definition>
        <definition>Représente la rédemption et le pouvoir de l'amour pour changer les cœurs et les destins.</definition>
    </word>
    <word value="marlin">
        <definition>Poisson-clown protecteur dans "Le Monde de Nemo", qui traverse l'océan pour retrouver son fils enlevé.</definition>
        <definition>Son périple est marqué par des rencontres avec diverses créatures marines, apprenant des leçons sur le lâcher-prise et la confiance.</definition>
        <definition>Symbolise la détermination parentale et les défis de laisser ses enfants grandir et faire leurs propres expériences.</definition>
    </word>
    <word value="maximus">
        <definition>Cheval de la garde royale dans "Raiponce", plus déterminé que les humains à capturer la fugitive, mais finit par devenir son allié.</definition>
        <definition>Ses compétences de détective et sa loyauté envers ses responsabilités le rendent à la fois comique et admirable.</definition>
        <definition>Représente la loyauté et l'honneur, montrant que même les animaux peuvent avoir des principes forts et une personnalité héroïque.</definition>
    </word>
    <word value="mike wazowski">
        <definition>Monstre vert et rond, vedette de "Monstres Cie", connu pour son œil unique et son ambition de devenir le meilleur effrayeur.</definition>
        <definition>Traverse de nombreux défis avec son ami Sulley, découvrant finalement que la rire est plus puissant que les cris.</definition>
        <definition>Symbolise le thème de l'amitié et l'importance de trouver sa propre voie, même quand elle dévie des attentes traditionnelles.</definition>
    </word>
    <word value="moana">
        <definition>Jeune navigatrice polynésienne dans le film éponyme, qui part en quête pour sauver son île d'une malédiction ancienne.</definition>
        <definition>Son voyage la mène à explorer non seulement les océans mais aussi son identité et son héritage culturel.</definition>
        <definition>Représente l'esprit d'aventure et le courage de défier les conventions pour le bien de sa communauté et de soi-même.</definition>
    </word>
    <word value="madame mim">
        <definition>Sorcière excentrique et rivale de Merlin dans "Merlin l'Enchanteur".</definition>
        <definition>Son caractère capricieux et ses métamorphoses démontrent ses vastes pouvoirs magiques.</definition>
        <definition>Représente la malice et la tricherie, contrastant avec les valeurs morales et éthiques enseignées par Merlin.</definition>
    </word>
    <word value="marie">
        <definition>Chaton élégant et bien élevé de "Les Aristochats", connue pour sa curiosité et son esprit aventureux.</definition>
        <definition>Elle joue un rôle clé dans l'aventure de sa famille pour retourner chez eux après avoir été kidnappés.</definition>
        <definition>Symbolise l'innocence et la bravoure des jeunes, explorant le monde avec émerveillement et courage.</definition>
    </word>
    <word value="madame de la grande bouche">
        <definition>Armoire chanteuse d'opéra dans "La Belle et la Bête", ancienne dame de compagnie devenu un meuble animé.</definition>
        <definition>Elle aide à organiser la vie du château et à préparer le bal entre Belle et la Bête.</definition>
        <definition>Représente la loyauté et l'engagement envers la famille que l'on choisit, même dans des circonstances extraordinaires.</definition>
    </word>
    <word value="madame patate">
        <definition>Épouse de Monsieur Patate dans la série "Toy Story", connue pour son humour piquant et son dévouement à sa famille.</definition>
        <definition>Elle joue un rôle crucial dans l'organisation des autres jouets et dans l'évasion de situations périlleuses.</definition>
        <definition>Représente la force féminine et la solidarité, montrant que derrière chaque grand homme se trouve une femme encore plus grande.</definition>
    </word>
    <word value="monsieur mouche">
        <definition>Assistant dévoué du Capitaine Crochet dans "Peter Pan", souvent chargé de calmer son maître ou de concocter des plans maléfiques.</definition>
        <definition>Malgré sa petite taille et son apparence timide, il est un personnage comique et essentiel au sein de l'équipage pirate.</definition>
        <definition>Symbolise la fidélité et la servitude, explorant les dynamiques de pouvoir et la loyauté dans les relations de subordination.</definition>
    </word>
    <word value="nemo">
        <definition>Poisson-clown aventureux capturé loin de son récif et de son père protecteur.</definition>
        <definition>Vit des aventures dans un aquarium d'un cabinet dentaire tout en planifiant son évasion.</definition>
        <definition>Son père brave de nombreux dangers pour le retrouver et le ramener chez eux.</definition>
    </word>
    <word value="olaf">
        <definition>Bonhomme de neige jovial créé par magie, rêve de découvrir l'été.</definition>
        <definition>Ami fidèle et optimiste qui apporte du réconfort et des rires dans les moments difficiles.</definition>
        <definition>Curieux du monde, adore les étreintes chaleureuses malgré sa nature glacée.</definition>
    </word>
    <word value="picsou">
        <definition>Canard le plus riche du monde et grand-oncle de Donald Duck.</definition>
        <definition>Connue pour sa richesse immense et sa quête incessante de plus de richesses.</definition>
        <definition>Symbolise la persévérance, l'entreprise et l'importance de la famille.</definition>
    </word>
    <word value="pocahontas">
        <definition>Fille d'un chef amérindien, elle est connue pour son esprit libre et aventureux.</definition>
        <definition>Rencontre un explorateur de l'Angleterre et lui montre la beauté de la nature.</definition>
        <definition>Défend la paix et l'harmonie entre son peuple et les nouveaux venus.</definition>
    </word>
    <word value="prince eric">
        <definition>Jeune prince royal qui aime explorer les océans avec son navire.</definition>
        <definition>Sauvé de la noyade par une princesse sirène, tombe amoureux sans connaître sa véritable identité.</definition>
        <definition>Combat une sorcière des mers pour sauver son amour et son royaume.</definition>
    </word>
    <word value="quasimodo">
        <definition>Sonnetteur de Notre-Dame, marqué par une difformité physique depuis sa naissance.</definition>
        <definition>Rêve de liberté pour échapper à la solitude et à l'isolement de sa tour.</definition>
        <definition>Protège une jeune femme réfugiée, montrant sa grande bonté malgré son apparence.</definition>
    </word>
    <word value="raiponce">
        <definition>Princesse à la longue chevelure magique, enfermée dans une tour isolée.</definition>
        <definition>Utilise ses cheveux pour guérir et comme outil polyvalent dans ses aventures.</definition>
        <definition>Cherche la liberté et découvre sa véritable identité avec l'aide d'un voleur charmant.</definition>
    </word>
    <word value="robin des bois">
        <definition>Renard rusé et habile archer, vole aux riches pour donner aux pauvres.</definition>
        <definition>Combat l'injustice dans son royaume avec son groupe de joyeux compagnons.</definition>
        <definition>Utilise son intelligence et son adresse au tir à l'arc pour déjouer le shérif.</definition>
    </word>
    <word value="scar">
        <definition>Félidé machiavélique avec une cicatrice, aspire au trône de la savane.</definition>
        <definition>Conspire contre son frère pour prendre le pouvoir par tous les moyens nécessaires.</definition>
        <definition>Caractérisé par son sarcasme et son mépris pour les règles de son royaume.</definition>
    </word>
    <word value="simba">
        <definition>Jeune lion destiné à être roi, fuit son passé après une tragédie familiale.</definition>
        <definition>Retourne pour réclamer le royaume conquis par un membre ambitieux de sa famille.</definition>
        <definition>Apprend la responsabilité et l'importance de l'équilibre naturel sous la guidance de ses amis.</definition>
    </word>
    <word value="stitch">
        <definition>Créature extraterrestre conçue pour semer le chaos, arrive sur Terre par accident.</definition>
        <definition>Adopté par une petite fille hawaïenne, apprend ce que signifie avoir une famille.</definition>
        <definition>Malgré sa tendance à la destruction, montre un grand cœur et un esprit protecteur.</definition>
    </word>
    <word value="sully">
        <definition>Grand monstre bleu et pelucheux, meilleur atterreur d'une usine de cris.</definition>
        <definition>Découvre qu'il préfère faire rire les enfants plutôt que de les effrayer.</definition>
        <definition>Change les méthodes de sa compagnie et devient un leader aimé pour sa gentillesse.</definition>
    </word>
    <word value="tarzan">
        <definition>Élevé par des gorilles dans la jungle, maître des lianes et de la vie sauvage.</definition>
        <definition>Découvre son origine humaine et tombe amoureux d'une exploratrice venue d'ailleurs.</definition>
        <definition>Protège sa famille adoptive et son habitat naturel des menaces extérieures.</definition>
    </word>
    <word value="tiana">
        <definition>Jeune femme déterminée, rêve d'ouvrir son propre restaurant à La Nouvelle-Orléans.</definition>
        <definition>Transformée en grenouille après un baiser magique, cherche à retrouver sa forme humaine.</definition>
        <definition>Apprend l'importance de l'équilibre entre ses aspirations et sa vie personnelle.</definition>
    </word>
    <word value="timon">
        <definition>Suricate bavard et plein d'esprit, adopte un style de vie sans souci.</definition>
        <definition>Meilleur ami d'un phacochère, ensemble ils adoptent un lionceau exilé.</definition>
        <definition>Favorise la philosophie "Hakuna Matata" pour éviter les tracas de la vie.</definition>
    </word>
    <word value="ursula">
        <definition>Sorcière de la mer qui manipule une princesse pour contrôler les océans.</definition>
        <definition>Utilise des pouvoirs magiques pour transformer son apparence et tromper les autres.</definition>
        <definition>Cherche à détrôner le roi des mers et à régner sur les créatures aquatiques.</definition>
    </word>
    <word value="vanellope">
        <definition>Glitch dans un jeu de course, rêve de devenir une vraie pilote de course.</definition>
        <definition>Se lie d'amitié avec un géant des jeux d'arcade pour réparer son propre jeu.</definition>
        <definition>Découvre qu'elle est en fait la véritable héroïne et princesse de son jeu vidéo.</definition>
    </word>
    <word value="wendy">
        <definition>Jeune fille londonienne qui vole vers le Pays Imaginaire avec ses frères.</definition>
        <definition>Raconte des histoires merveilleuses et part à l'aventure avec un garçon qui ne grandit pas.</definition>
        <definition>Rencontre des pirates et des sirènes tout en explorant des îles mystérieuses.</definition>
    </word>
    <word value="woody">
        <definition>Cow-boy jouet, leader bien-aimé parmi les jouets d'un garçon.</definition>
        <definition>Se sent menacé par l'arrivée d'un nouveau jouet astronaute, mais finit par se lier d'amitié.</definition>
        <definition>Montre courage et loyauté envers ses amis lors de nombreuses aventures périlleuses.</definition>
    </word>
    <word value="zazu">
        <definition>Majordome-oiseau d'un roi lion, chargé de surveiller le royaume.</definition>
        <definition>Offre des conseils sages bien qu'il soit souvent ignoré par les plus jeunes.</definition>
        <definition>Assiste le roi dans la gestion du royaume et la médiation des problèmes.</definition>
    </word>
</words>
