<words>
    <word value="aladdin">
        <definition>Voleur débrouillard au grand cœur, rêve d'une vie meilleure.</definition>
        <definition>Découvre une lampe magique qui change radicalement son destin.</definition>
        <definition>Tombe amoureux d'une princesse et utilise son astuce pour conquérir son cœur et vaincre un vilain.</definition>
    </word>
    <word value="ariel">
        <definition>Princesse sirène curieuse fascinée par le monde humain.</definition>
        <definition>Échange sa voix contre des jambes auprès d'une sorcière des mers pour vivre sur terre.</definition>
        <definition>Lutte pour protéger sa famille et son amour avec l'aide de ses amis sous-marins.</definition>
    </word>
    <word value="anna">
        <definition>Princesse d'Arendelle, sœur cadette d'Elsa, pleine d'énergie et d'optimisme.</definition>
        <definition>Se lance dans une aventure pour sauver son royaume du gel éternel provoqué par sa sœur.</definition>
        <definition>Brave les dangers avec courage et découvre la vraie signification de l'amour familial.</definition>
    </word>
    <word value="andy">
        <definition>Propriétaire original de Woody, Buzz et des autres jouets dans "Toy Story".</definition>
        <definition>Passe à travers les différentes étapes de son enfance en jouant et en prenant soin de ses jouets.</definition>
        <definition>Part à l'université, laissant ses jouets à une nouvelle propriétaire, Bonnie.</definition>
    </word>
    <word value="alberto">
        <definition>Garçon espiègle et aventureux du film "Luca".</definition>
        <definition>Montre à Luca les joies de la vie terrestre tout en cachant sa nature de monstre marin.</definition>
        <definition>Rêve de posséder un véritable Vespa et d'explorer le monde au-delà de leur petite ville italienne.</definition>
    </word>
    <word value="anton ego">
        <definition>Critique gastronomique redouté dans "Ratatouille".</definition>
        <definition>Connu pour ses critiques acerbes et son palais exigeant.</definition>
        <definition>Est finalement conquis par le talent culinaire de Rémy, un jeune rat chef.</definition>
    </word>
    <word value="atropos">
        <definition>L'une des trois Moires de "Hercule", celle qui coupe le fil de la vie.</definition>
        <definition>A un aspect effrayant avec ses grandes ciseaux.</definition>
        <definition>Montre l'implacabilité du destin à travers ses actions.</definition>
    </word>
    <word value="auto">
        <definition>Pilote automatique du vaisseau Axiom dans "WALL-E".</definition>
        <definition>Responsable du maintien de l'ordre sur le vaisseau, suivant des directives antiques.</definition>
        <definition>S'oppose à WALL-E et aux humains qui tentent de retourner sur Terre.</definition>
    </word>
    <word value="alice">
        <definition>Jeune fille curieuse et imaginative qui explore le pays des merveilles.</definition>
        <definition>Rencontre une série de personnages étranges et merveilleux au cours de ses aventures.</definition>
        <definition>Questionne constamment les règles absurdes de ce monde onirique.</definition>
    </word>
    <word value="armoire">
        <definition>Meuble parlant dans "La Belle et la Bête", ancienne gouvernante du prince transformée.</definition>
        <definition>Offre des conseils maternels et de l'aide à Belle pendant son séjour au château.</definition>
        <definition>Participe courageusement à la défense du château contre les envahisseurs.</definition>
    </word>
    <word value="ariel">
        <definition>Princesse sirène curieuse fascinée par le monde humain.</definition>
        <definition>Échange sa voix contre des jambes auprès d'une sorcière des mers pour vivre sur terre.</definition>
        <definition>Lutte pour protéger sa famille et son amour avec l'aide de ses amis sous-marins.</definition>
    </word>
    <word value="archimede">
        <definition>Savant et mentor de Merlin dans "Merlin l'Enchanteur".</definition>
        <definition>Utilise son savoir pour enseigner et guider le jeune Arthur.</definition>
        <definition>Caractérisé par son sérieux et sa patience face aux espiègleries de Merlin.</definition>
    </word>
    <word value="angus">
        <definition>Cheval majestueux et fidèle compagnon de Mérida dans "Rebelle".</definition>
        <definition>Aide Mérida dans ses aventures à travers les terres sauvages d'Écosse.</definition>
        <definition>Soutien constant et protecteur, il partage un lien spécial avec Mérida.</definition>
    </word>
    <word value="axel">
        <definition>Personnage secondaire dans "Cars 2", un des nombreux adversaires dans les courses.</definition>
        <definition>Représente la compétitivité et la diversité des concurrents dans le monde de la course.</definition>
        <definition>Apparaît brièvement mais ajoute à l'atmosphère internationale de la compétition.</definition>
    </word>
    <word value="amphitryon">
        <definition>Père adoptif d'Hercule dans "Hercule".</definition>
        <definition>Montre un amour et un soutien inconditionnels à Hercule, malgré sa force surhumaine.</definition>
        <definition>Incarnation de la bonté et de la simplicité paysanne, contrastant avec le monde des dieux.</definition>
    </word>
    <word value="amelie">
        <definition>Une des oies sœurs dans "Les Aristochats", amie des protagonistes.</definition>
        <definition>Participe à l'aventure pour aider les chats à retourner chez eux à Paris.</definition>
        <definition>Caractérisée par sa nature amicale et son accent charmant.</definition>
    </word>
    <word value="apollo">
        <definition>Dieu du soleil dans le film "Hercule", apparaît lors de scènes mythologiques.</definition>
        <definition>Représenté comme lumineux et puissant, influençant les événements sur Terre.</definition>
        <definition>Symbolise la majesté et le contrôle sur les éléments naturels.</definition>
    </word>
    <word value="armand">
        <definition>Figurant dans "Ratatouille", un des chefs cuisiniers du restaurant.</definition>
        <definition>Contribue à la dynamique de la cuisine et au développement de l'intrigue.</definition>
        <definition>Représente les défis auxquels Rémy doit faire face en tant que rat chef.</definition>
    </word>
    <word value="attina">
        <definition>L'une des sœurs d'Ariel dans "La Petite Sirène".</definition>
        <definition>Figure de sœur aînée responsable, souvent vue en train de gérer ses sœurs plus jeunes.</definition>
        <definition>Caractérise les liens familiaux et les responsabilités au sein de la famille royale sous-marine.</definition>
    </word>
    <word value="arlo">
        <definition>Dinosaure gentil et le protagoniste principal du film "Le Voyage d'Arlo".</definition>
        <definition>Surmonte ses peurs et apprend l'importance du courage à travers ses aventures.</definition>
        <definition>Forme une amitié improbable avec un jeune garçon humain, Spot.</definition>
    </word>
    <word value="adele">
        <definition>Amie de Lilo dans "Lilo & Stitch", caractérisée par sa curiosité et son entrain.</definition>
        <definition>Participe aux aventures de Lilo et Stitch, souvent impliquée dans des situations comiques.</definition>
        <definition>Représente l'importance de l'amitié et de l'acceptation dans l'enfance.</definition>
    </word>
    <word value="anton">
        <definition>Robot sympathique dans "WALL-E", responsable de la sécurité sur le vaisseau.</definition>
        <definition>A des interactions humoristiques avec WALL-E, essayant souvent de le corriger ou de le capturer.</definition>
        <definition>Montre les complexités des robots dotés de personnalité et d'autonomie.</definition>
    </word>
    <word value="anita">
        <definition>Personnage dans "Les 101 Dalmatiens", propriétaire des chiens Pongo et Perdita.</definition>
        <definition>Aide à sauver les chiots dalmatiens du sinistre plan de Cruella De Vil.</definition>
        <definition>Représente la bonté et la détermination humaine face à l'adversité.</definition>
    </word>
    <word value="art">
        <definition>Monstre coloré et excentrique de "Monstres Academy", étudiant en art.</definition>
        <definition>Apporte une touche de créativité et d'humour à son groupe d'amis.</definition>
        <definition>Symbolise l'importance de l'individualité et de l'expression personnelle.</definition>
    </word>
    <word value="aurore">
        <definition>Personnage principal de "La Belle au Bois Dormant", connue pour sa beauté et sa grâce.</definition>
        <definition>Victime d'une malédiction qui la plonge dans un sommeil profond, en attente de l'amour véritable.</definition>
        <definition>Emblématique des contes de fées classiques, représentant les thèmes de l'amour et du destin.</definition>
    </word>
    <word value="alameda slim">
        <definition>Vilain dans "La Ferme se rebelle", célèbre pour ses plans maléfiques et son habileté à voler des troupeaux.</definition>
        <definition>Utilise son yodel hypnotisant pour contrôler les animaux.</definition>
        <definition>Reflète le thème du western avec une touche comique et moderne.</definition>
    </word>
    <word value="alfredo">
        <definition>Chef cuisinier talentueux dans "Ratatouille", souvent appelé Linguini.</definition>
        <definition>Forme une équipe improbable avec Rémy, un rat qui aspire à devenir chef.</definition>
        <definition>Incarnation de la persévérance et du courage face aux défis insurmontables.</definition>
    </word>
    <word value="aquata">
        <definition>Une autre sœur d'Ariel dans "La Petite Sirène", connue pour son esprit sportif.</definition>
        <definition>Participe activement à la vie sous-marine et soutient ses sœurs dans leurs aventures.</definition>
        <definition>Représente le dynamisme et la solidarité familiale dans le royaume sous-marin.</definition>
    </word>
    <word value="archie">
        <definition>Élégant scorpion et compagnon de Merlin dans "Merlin l'Enchanteur".</definition>
        <definition>Offre des conseils sage et des observations piquantes sur les événements autour de lui.</definition>
        <definition>Reflète la magie et la mystique de l'ancienne Angleterre dans le film.</definition>
    </word>
    <word value="am">
        <definition>Un des deux siamois malicieux dans "La Belle et le Clochard", célèbre pour la chanson "The Siamese Cat Song".</definition>
        <definition>Provoque des ennuis pour Lady, le personnage principal, mettant en scène une des séquences les plus mémorables du film.</definition>
        <definition>Représente la malice et l'espièglerie dans un contexte domestique.</definition>
    </word>
    <word value="antonio">
        <definition>Jeune garçon dans "Encanto", membre de la famille Madrigal, possède le don de parler aux animaux.</definition>
        <definition>Reçoit son cadeau magique dans une scène clé, symbolisant son passage à l'âge adulte.</definition>
        <definition>Représente l'innocence et la connexion avec la nature au sein de sa famille.</definition>
    </word>
    <word value="bambi">
        <definition>Faon timide qui grandit pour devenir le prince de la forêt.</definition>
        <definition>Apprend les rudiments de la vie avec ses amis, un lapin et une mouffette.</definition>
        <definition>Affronte des défis et des tragédies en grandissant dans la nature sauvage.</definition>
    </word>
    <word value="belle">
        <definition>Jeune femme intelligente et passionnée de littérature, vit dans un petit village.</definition>
        <definition>Cherche à échapper à la routine quotidienne et à un prétendant narcissique.</definition>
        <definition>Devient prisonnière dans un château enchanté et apprend à connaître un prince maudit.</definition>
    </word>
    <word value="baloo">
        <definition>Ours jovial et insouciant de "Le Livre de la Jungle".</definition>
        <definition>Enseigne à Mowgli les lois de la jungle et l'art de vivre libre.</definition>
        <definition>Représente la joie de vivre et la sagesse naturelle.</definition>
    </word>
    <word value="belle">
        <definition>Protagoniste intelligente et indépendante de "La Belle et la Bête".</definition>
        <definition>Cherche à échapper à sa vie provinciale et trouve l'amour avec une Bête mystérieuse.</definition>
        <definition>Symbole de la beauté intérieure et de la compassion.</definition>
    </word>
    <word value="buzz leclair">
        <definition>Astronaute-jouet confiant, croit qu'il est un vrai ranger de l'espace.</definition>
        <definition>Travaille avec un cowboy-jouet pour surmonter ses illusions et devenir un héros.</definition>
        <definition>Protège ses amis jouets des dangers, en utilisant ses gadgets futuristes.</definition>
        <definition>Astronaute jouet du film "Toy Story", célèbre pour ses phrases cultes et son courage.</definition>
        <definition>Apprend à accepter sa nature de jouet tout en restant un héros pour ses amis.</definition>
        <definition>Représente l'aventure et le dépassement de soi.</definition>
    </word>
    <word value="bebe hermann">
        <definition>Bébé tortue de "Le Monde de Nemo" qui aide Marlin et Doris à traverser le courant Est-Australien.</definition>
        <definition>Incarne l'esprit d'aventure et la sagesse juvénile.</definition>
        <definition>Apporte une touche de légèreté et d'humour au voyage.</definition>
    </word>
    <word value="beatrice">
        <definition>Une des sorcières dans "Brave", aide à initier les événements qui transforment la mère de Mérida en ours.</definition>
        <definition>Symbolise les conséquences inattendues des souhaits et des actions imprudentes.</definition>
        <definition>Montre les thèmes de la destinée et de la rédemption.</definition>
    </word>
    <word value="bernard">
        <definition>Souris courageuse et dévouée de "Les Aventures de Bernard et Bianca".</definition>
        <definition>Part en mission pour sauver des orphelins en détresse.</definition>
        <definition>Représente l'héroïsme discret et la gentillesse.</definition>
    </word>
    <word value="brutus">
        <definition>Alligator antagoniste dans "Les Aventures de Bernard et Bianca", menace pour les protagonistes.</definition>
        <definition>Sert de défi physique et de suspense dans l'histoire.</definition>
        <definition>Incarnation des obstacles et des dangers dans le récit.</definition>
    </word>
    <word value="bouh">
        <definition>Petite fille qui se lie d'amitié avec Sulley et Mike dans "Monstres & Cie".</definition>
        <definition>Sa présence remet en question les idées reçues sur les monstres et les humains.</definition>
        <definition>Représente l'innocence et le pouvoir de l'amitié.</definition>
    </word>
    <word value="bonnibel">
        <definition>Princesse dans une série non spécifiée, souvent impliquée dans des aventures rocambolesques.</definition>
        <definition>Utilise son intelligence et son charme pour naviguer dans des situations complexes.</definition>
        <definition>Reflète les thèmes de l'autonomie féminine et du leadership.</definition>
    </word>
    <word value="bruce">
        <definition>Grand requin blanc dans "Le Monde de Nemo" qui essaie de résister à son instinct de prédateur.</definition>
        <definition>Promoteur d'une communauté de requins qui tentent de devenir des amis, pas des ennemis.</definition>
        <definition>Symbolise la lutte contre la nature inhérente et le désir de changement.</definition>
    </word>
    <word value="bienvenue">
        <definition>Personnage fictif, souvent utilisé pour symboliser l'accueil et la bienveillance dans diverses productions Disney.</definition>
        <definition>Représente l'hospitalité et la chaleur, essentielles dans de nombreux récits et parcs à thème.</definition>
        <definition>Incite les visiteurs et les spectateurs à se sentir partie intégrante du monde magique de Disney.</definition>
    </word>
    <word value="bagheera">
        <definition>Panthère sage et protectrice dans "Le Livre de la Jungle".</definition>
        <definition>Guide et mentor de Mowgli, l'aidant à naviguer dans les dangers de la jungle.</definition>
        <definition>Symbolise la prudence et la fidélité, essentielles pour la survie dans l'histoire.</definition>
    </word>
    <word value="boulette">
        <definition>Chien affectueux de race Bichon dans "La Belle et le Clochard II".</definition>
        <definition>Apporte de la joie et de l'innocence à l'histoire, enrichissant les interactions entre personnages.</definition>
        <definition>Représente l'amitié sans condition et l'amour familial dans le film.</definition>
    </word>
    <word value="bip-bip">
        <definition>Personnage de soutien dans "Cars", un des habitants de Radiator Springs.</definition>
        <definition>Aide à construire la communauté et à soutenir les personnages principaux dans leurs défis.</definition>
        <definition>Incarnation de l'esprit communautaire et de l'entraide.</definition>
    </word>
    <word value="bongo">
        <definition>Ours jongleur dans "Fun and Fancy Free", caractérisé par son désir de liberté et d'aventure.</definition>
        <definition>Quitte le cirque pour explorer le monde naturel et trouver l'amour.</definition>
        <definition>Symbolise le désir d'indépendance et la découverte de soi.</definition>
    </word>
    <word value="bazil">
        <definition>Détective souris dans "Basil, détective privé", inspiré de Sherlock Holmes.</definition>
        <definition>Utilise son intelligence et sa déduction pour résoudre des mystères à Londres.</definition>
        <definition>Représente l'intellect et la perspicacité, traits essentiels d'un bon détective.</definition>
    </word>
    <word value="bea">
        <definition>Amie humaine et protectrice des animaux dans "Alvin et les Chipmunks".</definition>
        <definition>Travaille pour sauver et prendre soin des animaux, apportant une dimension écologique au récit.</definition>
        <definition>Symbole de compassion et de dévouement à la cause animale.</definition>
    </word>
    <word value="balthazar">
        <definition>Sorcier dans "Le Retour de Merlin", guide les nouveaux apprentis sorciers à maîtriser leurs pouvoirs.</definition>
        <definition>Représente la sagesse ancienne et la connaissance mystique.</definition>
        <definition>Aide à combattre les forces du mal et à protéger l'ordre magique.</definition>
    </word>
    <word value="boomer">
        <definition>Oiseau siffleur dans "Les Aventures de Bernard et Bianca", aide les protagonistes dans leur mission.</definition>
        <definition>Utilise ses talents uniques pour communiquer et résoudre des problèmes.</definition>
        <definition>Reflète l'importance de chaque personnage, peu importe sa taille ou ses capacités, dans la réussite collective.</definition>
    </word>
    <word value="bucheron">
        <definition>Personnage dans divers contes et productions Disney, souvent représenté en train de travailler dans les forêts.</definition>
        <definition>Sert d'élément de connexion entre l'homme et la nature, soulignant les thèmes de la conservation ou de la destruction.</definition>
        <definition>Symbolise souvent la force brute et la simplicité, contrastant avec des thèmes plus complexes.</definition>
    </word>
    <word value="cruella denfer">
        <definition>Femme mondaine obsédée par la mode, en particulier les fourrures.</definition>
        <definition>Cherche à obtenir les peaux de certains chiots pour créer un manteau luxueux.</definition>
        <definition>Connu pour son rire maniaque et son apparence iconique en noir et blanc.</definition>
        <definition>Antagoniste emblématique dans "Les 101 Dalmatiens", connue pour son obsession des fourrures.</definition>
        <definition>Sa quête pour transformer les chiots en manteau de fourrure révèle sa cruauté et son extravagance.</definition>
        <definition>Symbolise la vanité et l'avidité, restant l'une des méchantes les plus mémorables de Disney.</definition>
    </word>
    <word value="cendrillon">
        <definition>Jeune femme douce et rêveuse, héroïne de son propre conte.</definition>
        <definition>Subit les mauvais traitements de sa belle-mère et de ses demi-sœurs mais reste gentille et travailleuse.</definition>
        <definition>Trouve l'amour vrai et échappe à sa vie de servitude grâce à l'aide de sa marraine la fée.</definition>
        <definition>Jeune fille douce vivant avec sa belle-mère et ses demi-sœurs envieuses.</definition>
        <definition>Transformée par une marraine fée pour assister à un bal royal.</definition>
        <definition>Laisse derrière elle une pantoufle de verre lors d'une fuite précipitée à minuit.</definition>
    </word>
    <word value="clochard">
        <definition>Chien de rue charismatique du film "La Belle et le Clochard".</definition>
        <definition>Vit librement sans attache, contrastant avec la vie domestiquée de Lady.</definition>
        <definition>Montre l'importance de l'amour et de l'acceptation, changeant la vie de Lady à jamais.</definition>
    </word>
    <word value="clochette">
        <definition>Petite fée avec des pouvoirs de poussière de fée, amie d'un garçon qui ne grandit jamais.</definition>
        <definition>Connue pour sa jalousie mais aussi pour son dévouement indéfectible envers ses amis.</definition>
        <definition>S'occupe de la nature et aide à changer les saisons avec ses talents magiques.</definition>
    </word>
    <word value="charlotte">
        <definition>Amie extravertie de Tiana dans "La Princesse et la Grenouille".</definition>
        <definition>Rêve de rencontrer son prince charmant et vit dans un monde de luxe et d'abondance.</definition>
        <definition>Malgré son côté superficiel, elle montre une véritable affection et loyauté envers Tiana.</definition>
    </word>
    <word value="coco">
        <definition>Ancêtre bien-aimée de Miguel dans le film "Coco", inspiré de la tradition du Dia de los Muertos.</definition>
        <definition>Son histoire révèle l'importance de la famille et de la mémoire dans la culture mexicaine.</definition>
        <definition>Son souvenir guide Miguel à travers son aventure dans le monde des morts.</definition>
    </word>
    <word value="crush">
        <definition>Tortue de mer relax et sage dans "Le Monde de Nemo".</definition>
        <definition>Enseigne à Marlin et Dory à "lâcher prise" et à profiter du voyage, malgré les dangers.</definition>
        <definition>Symbole de la sagesse décontractée et de la parentalité positive.</definition>
    </word>
    <word value="claude frollo">
        <definition>Antagoniste principal dans "Le Bossu de Notre-Dame", juge austère et impitoyable.</definition>
        <definition>Obsédé par le contrôle et la pureté, son traitement de Quasimodo et d'Esmeralda révèle sa nature cruelle.</definition>
        <definition>Incarnation du fanatisme et de l'intolérance, menant à sa propre chute.</definition>
    </word>
    <word value="chip">
        <definition>Petit fils de tasse dans "La Belle et la Bête", caractérisé par sa curiosité et son innocence.</definition>
        <definition>Apporte légèreté et humour au château malgré la malédiction qui pèse sur les occupants.</definition>
        <definition>Symbolise l'espoir et la jeunesse, jouant un rôle clé dans le récit.</definition>
    </word>
    <word value="clarabelle">
        <definition>Vache classique dans les dessins animés Mickey Mouse et amis.</definition>
        <definition>Connue pour son rôle comique et sa relation amicale avec les autres personnages de Mickey.</definition>
        <definition>Reflète le charme des dessins animés vintage et la simplicité des premiers films Disney.</definition>
    </word>
    <word value="capitaine crochet">
        <definition>Notoire pirate et ennemi de Peter Pan dans le film éponyme.</definition>
        <definition>Cherche constamment à se venger de Peter Pan, tout en évitant le crocodile qui a mangé sa main.</definition>
        <definition>Incarnation de la menace et de la rivalité, mais avec un côté comique dû à ses échecs répétés.</definition>
    </word>
    <word value="carl fredricksen">
        <definition>Vieil homme grincheux mais attachant du film "Là-haut".</definition>
        <definition>Entreprend un voyage épique en attachant des milliers de ballons à sa maison pour honorer la mémoire de sa femme.</definition>
        <definition>Symbolise le deuil, l'espoir et la quête d'aventure, peu importe l'âge.</definition>
    </word>
    <word value="calhoun">
        <definition>Sergent dur et impitoyable dans le jeu vidéo de "Les Mondes de Ralph".</definition>
        <definition>Combat les bugs du jeu et aide Ralph dans son aventure pour prouver qu'il peut être un héros.</definition>
        <definition>Représente la force et le leadership féminin dans un univers de jeu vidéo.</definition>
    </word>
    <word value="cass hamada">
        <definition>Tante aimante et gardienne de Hiro dans "Les Nouveaux Héros".</definition>
        <definition>Supporte Hiro et encourage ses passions pour la robotique et l'innovation.</definition>
        <definition>Incarnation de la famille soutenante et du foyer chaleureux.</definition>
    </word>
    <word value="cephalopode">
        <definition>Personnage fictif dans une éventuelle production Disney, représentant la sagesse des profondeurs marines.</definition>
        <definition>Utilise son intelligence et ses tentacules pour aider les personnages principaux dans leur quête.</definition>
        <definition>Symbolise la connaissance et l'adaptabilité.</definition>
    </word>
    <word value="celeste">
        <definition>Matriarche éléphant dans "Babar, les aventures de Badou".</definition>
        <definition>Guide et protège son fils Badou et ses amis dans leurs aventures.</definition>
        <definition>Représente l'autorité, la protection et la sagesse maternelle.</definition>
    </word>
    <word value="cody">
        <definition>Jeune garçon aventureux de "Bernard et Bianca au pays des kangourous".</definition>
        <definition>Se fait capturer en essayant de sauver un aigle rare, déclenchant une mission de sauvetage par les héros.</definition>
        <definition>Emblème de la bravoure et de la compassion envers les animaux.</definition>
    </word>
    <word value="callaghan">
        <definition>Professeur et antagoniste dans "Les Nouveaux Héros".</definition>
        <definition>Manipule la technologie pour se venger, mais est finalement confronté aux conséquences de ses actes.</definition>
        <definition>Illustration de la douleur et de la perte, et de leur impact sur les choix moraux.</definition>
    </word>
    <word value="crickee">
        <definition>Criquet porte-bonheur de Mulan, considéré comme un symbole de chance.</definition>
        <definition>Accompagne Mulan dans ses batailles, apportant des moments de légèreté.</definition>
        <definition>Représente les croyances culturelles et la chance dans l'adversité.</definition>
    </word>
    <word value="camille">
        <definition>Styliste de mode dans une série Disney non spécifiée, connue pour son goût impeccable et son œil pour le détail.</definition>
        <definition>Travaille dur pour se faire un nom dans l'industrie compétitive de la mode.</definition>
        <definition>Symbolise la persévérance, l'ambition et la créativité.</definition>
    </word>
    <word value="chick hicks">
        <definition>Rival de Lightning McQueen dans "Cars", connu pour ses tactiques peu scrupuleuses sur la piste.</definition>
        <definition>Sa quête incessante de la victoire à tout prix le rend impopulaire mais redoutable.</definition>
        <definition>Reflète les thèmes de la compétition et de l'intégrité dans le sport.</definition>
    </word>
    <word value="daisy duck">
        <definition>Canard sophistiqué connu pour son tempérament fougueux et son amour de la mode.</definition>
        <definition>Compagne du meilleur ami d'une célèbre souris, souvent impliquée dans ses aventures.</definition>
        <definition>Elle gère son impulsivité et montre une grande loyauté envers ses amis.</definition>
        <definition>Compagne de Donald Duck, connue pour son élégance et son tempérament parfois bouillant.</definition>
        <definition>Apparaît souvent dans des situations comiques avec Donald, montrant une dynamique de couple amusante.</definition>
        <definition>Représente l'indépendance et le charme dans l'univers de Mickey Mouse.</definition>
    </word>
    <word value="donald duck">
        <definition>Canard au tempérament explosif, célèbre pour son uniforme de marin et son bégaiement.</definition>
        <definition>Vit des aventures chaotiques souvent dues à sa malchance légendaire.</definition>
        <definition>Oncle de trois petits canards malicieux, il s'efforce souvent de maintenir l'ordre.</definition>
        <definition>Canard emblématique de Disney, célèbre pour son tempérament explosif et sa voix distincte.</definition>
        <definition>Participe à de nombreuses aventures avec ses amis Mickey et Dingo.</definition>
        <definition>Symbolise la persévérance malgré les échecs, souvent avec humour.</definition>
    </word>
    <word value="dumbo">
        <definition>Éléphanteau de cirque doté de grandes oreilles lui permettant de voler.</definition>
        <definition>Utilise son attribut unique pour surmonter les railleries et les adversités.</definition>
        <definition>Accompagné d'une souris qui l'aide à découvrir son talent spécial.</definition>
        <definition>Éléphanteau avec de grandes oreilles, star de son propre film.</definition>
        <definition>Surmonte le ridicule et la séparation d'avec sa mère grâce à sa capacité unique de voler.</definition>
        <definition>Représente l'acceptation de soi et la découverte de ses talents cachés.</definition>
    </word>
    <word value="dingo">
        <definition>Chien maladroit et bon ami de Mickey Mouse.</definition>
        <definition>Souvent impliqué dans des scénarios comiques dus à sa nature gaffeuse.</definition>
        <definition>Incarnation de la loyauté et de l'innocence.</definition>
    </word>
    <word value="denahi">
        <definition>Frère du protagoniste dans "Frère des Ours", qui devient un ours.</definition>
        <definition>Se bat contre son frère transformé, ne comprenant pas sa nouvelle forme.</definition>
        <definition>Représente le conflit familial et la rédemption.</definition>
    </word>
    <word value="destinee">
        <definition>Requin baleine myope dans "Le Monde de Dory", aidant Dory à retrouver sa famille.</definition>
        <definition>Malgré ses problèmes de vue, elle montre un grand cœur et de l'optimisme.</definition>
        <definition>Symbolise le soutien et l'acceptation des différences.</definition>
    </word>
    <word value="duke caboom">
        <definition>Personnage de "Toy Story 4", un cascadeur jouet inspiré par Evel Knievel.</definition>
        <definition>Célèbre pour ses poses spectaculaires et ses cascades échouées.</definition>
        <definition>Représente la bravoure et l'esprit de spectacle, malgré les limitations.</definition>
    </word>
    <word value="doc hudson">
        <definition>Vétéran de course et mentor de Lightning McQueen dans "Cars".</definition>
        <definition>Partage son expérience précieuse, aidant McQueen à devenir un meilleur coureur.</definition>
        <definition>Symbolise la sagesse et le passage de la torche entre générations.</definition>
    </word>
    <word value="darla">
        <definition>Jeune fille dans "Le Monde de Nemo", connue pour son traitement brutal des poissons.</definition>
        <definition>Antagoniste involontaire, ses actions posent des défis majeurs pour Nemo et les autres poissons.</definition>
        <definition>Représente les défis et les dangers que rencontrent les protagonistes.</definition>
    </word>
    <word value="diablo">
        <definition>Corbeau de la sorcière Maléfique dans "La Belle au Bois Dormant".</definition>
        <definition>Yeux et oreilles de Maléfique, jouant un rôle clé dans ses plans maléfiques.</definition>
        <definition>Incarnation de la malice et de la loyauté envers le mal.</definition>
    </word>
    <word value="daisy de vil">
        <definition>Nièce de cruella d'enfer dans des adaptations modernes, suit les traces de sa tante.</definition>
        <definition>Ambitionne de surpasser Cruella en méchanceté et en style.</definition>
        <definition>Représente la nouvelle génération de méchants avec une touche contemporaine.</definition>
    </word>
    <word value="dr facilier">
        <definition>Sorcier vaudou charismatique dans "La Princesse et la Grenouille".</definition>
        <definition>Utilise la magie noire pour manipuler les gens et obtenir du pouvoir.</definition>
        <definition>Symbolise la tentation et les conséquences des voies faciles.</definition>
    </word>
    <word value="david">
        <definition>Ami et intérêt amoureux de Lilo dans "Lilo & Stitch".</definition>
        <definition>Supporte Lilo malgré ses excentricités et aide à prendre soin de Stitch.</definition>
        <definition>Représente la loyauté et l'acceptation inconditionnelle.</definition>
    </word>
    <word value="dante">
        <definition>Xoloitzcuintle (chien mexicain) de "Coco", compagnon fidèle de Miguel.</definition>
        <definition>Joue un rôle crucial dans l'aide à Miguel à traverser le monde des morts.</definition>
        <definition>Symbolise le lien entre le monde des vivants et des morts, et la loyauté.</definition>
    </word>
    <word value="doris">
        <definition>Poisson chirurgien bleu amnésique de "Le Monde de Nemo" et "Le Monde de Dory".</definition>
        <definition>Connue pour sa phrase "Il suffit de nager", symbolisant l'optimisme et la persévérance.</definition>
        <definition>Représente la recherche de soi et le pouvoir de l'amitié.</definition>
    </word>
    <word value="dimitri">
        <definition>Personnage clé dans "Anastasia", jeune homme qui aide Anastasia à découvrir son passé.</definition>
        <definition>Malgré des débuts intéressés, il montre un vrai courage et un dévouement croissant.</definition>
        <definition>Symbolise la rédemption et le pouvoir transformateur de l'amour.</definition>
    </word>
    <word value="deacon">
        <definition>Personnage secondaire dans "Pirates des Caraïbes", pirate sous le commandement de Barbe Noire.</definition>
        <definition>Participe à des batailles navales et à des intrigues de piraterie, ajoutant à l'action et au drame du film.</definition>
        <definition>Reflète les thèmes de la loyauté et de la survie dans le monde impitoyable de la piraterie.</definition>
    </word>
    <word value="demeter">
        <definition>Déesse de l'agriculture dans "Hercule", apparaît brièvement mais influence le cadre mythologique.</definition>
        <definition>Contribue à l'authenticité de la représentation des divinités grecques dans le film.</definition>
        <definition>Symbolise la fertilité, la récolte et la protection de la terre.</definition>
    </word>
    <word value="delbert">
        <definition>Scientifique excentrique dans "La Planète au trésor", combine intellect et humour.</definition>
        <definition>Essentiel dans la quête du trésor pour ses compétences en navigation et en science.</definition>
        <definition>Représente la curiosité et l'importance de la connaissance dans l'aventure.</definition>
    </word>
    <word value="dewey">
        <definition>Un des trois neveux de Donald Duck, connu pour son esprit aventureux et son pull bleu.</definition>
        <definition>Participe souvent à des aventures avec ses frères et son oncle Donald.</definition>
        <definition>Symbolise la curiosité et l'esprit d'équipe dans les dessins animés de Disney.</definition>
    </word>
    <word value="dash">
        <definition>Fils moyen de la famille Parr dans "Les Indestructibles", possède une super-vitesse.</definition>
        <definition>Utilise ses pouvoirs pour faire des farces et aider sa famille dans leurs missions.</definition>
        <definition>Représente l'énergie juvénile et le désir de prouver sa valeur.</definition>
    </word>
    <word value="duchess">
        <definition>Chatte élégante et mère dévouée dans "Les Aristochats".</definition>
        <definition>Protège ses chatons et navigue à travers Paris pour retourner à leur maison luxueuse.</definition>
        <definition>Symbolise l'élégance, la maternité et l'amour inconditionnel.</definition>
    </word>
    <word value="doctor facilier">
        <definition>Voir "Dr Facilier".</definition>
    </word>
    <word value="dot">
        <definition>Jeune princesse fourmi dans "1001 Pattes", admirative de ses aînés mais désireuse de prouver sa propre valeur.</definition>
        <definition>Encourage Flik à suivre ses idées innovantes pour sauver la colonie.</definition>
        <definition>Représente la détermination et l'encouragement des jeunes générations.</definition>
    </word>
    <word value="duke weaselton">
        <definition>Belette rusée et petit criminel dans "Zootopie".</definition>
        <definition>Impliqué dans de petits larcins et des ventes illégales, créant des ennuis pour les protagonistes.</definition>
        <definition>Symbolise les petits méchants qui jouent un rôle dans des intrigues plus larges.</definition>
    </word>
    <word value="dean hardscrabble">
        <definition>Doyenne intimidante de l'Université des Monstres dans "Monstres Academy".</definition>
        <definition>Impose des normes élevées à ses étudiants, poussant Mike et Sulley à exceller.</definition>
        <definition>Représente les défis et les obstacles académiques, et l'excellence dans le leadership.</definition>
    </word>
    <word value="darwin">
        <definition>Chimpanzé savant dans un film Disney non spécifié, utilisant son intelligence pour aider les protagonistes.</definition>
        <definition>Reflète la connexion entre les humains et les animaux, et l'intelligence animale.</definition>
        <definition>Symbolise la collaboration interspécifique et la résolution de problèmes complexes.</definition>
    </word>
    <word value="disgust">
        <definition>Une des émotions dans "Vice-Versa", représentant le dégoût.</definition>
        <definition>Protège Riley des mauvaises expériences gustatives et sociales.</definition>
        <definition>Incarnation de l'instinct de répulsion et de la conscience sociale à l'adolescence.</definition>
    </word>
    <word value="delta">
        <definition>Raptor dans "Jurassic World", un des films produits par Universal, mais souvent discuté par les fans de Disney.</definition>
        <definition>Participe à des scènes d'action intenses, montrant l'intelligence et la coordination des raptors.</definition>
        <definition>Représente le danger et la sauvagerie contrôlée, ainsi que la complexité des créatures génétiquement modifiées.</definition>
    </word>
    <word value="digby">
        <definition>Chien aventurier dans une série télévisée Disney, aide les enfants à résoudre des mystères et à apprendre des leçons de vie.</definition>
        <definition>Utilise son flair et son intelligence pour guider ses amis humains.</definition>
        <definition>Symbolise l'amitié et l'importance des animaux de compagnie dans la croissance des enfants.</definition>
    </word>
    <word value="daphne">
        <definition>Personnage secondaire dans "La Petite Sirène", une des sœurs d'Ariel.</definition>
        <definition>Participe à la vie sous-marine et soutient Ariel dans ses désirs d'explorer le monde humain.</definition>
        <definition>Représente le soutien familial et l'amour entre sœurs.</definition>
    </word>
    <word value="demetrius">
        <definition>Artisan talentueux dans "Hercule", crée des armures et des armes pour les dieux.</definition>
        <definition>Reflète l'importance de l'artisanat et du travail manuel dans la Grèce antique.</definition>
        <definition>Symbolise l'habileté, l'innovation et l'importance de l'artisan dans la mythologie.</definition>
    </word>
    <word value="dewford">
        <definition>Jeune surfeur dans un dessin animé Disney, passionné par l'océan et les sports aquatiques.</definition>
        <definition>Transmet des messages sur l'importance de la conservation des océans et le respect de la nature.</definition>
        <definition>Représente l'aventure, la jeunesse et l'engagement environnemental.</definition>
    </word>
    <word value="delilah">
        <definition>Chat élégant dans "Les Aristochats", amie et mentor de Duchess.</definition>
        <definition>Partage sa sagesse et son expérience, aidant Duchess à naviguer dans les défis de la vie parisienne.</definition>
        <definition>Symbolise l'élégance, l'expérience et le mentorat féminin.</definition>
    </word>
    <word value="dexter">
        <definition>Scientifique excentrique dans une série télévisée Disney, crée des inventions qui souvent échappent à son contrôle.</definition>
        <definition>Reflète les thèmes de la curiosité scientifique et des conséquences inattendues de l'innovation.</definition>
        <definition>Symbolise l'intelligence, l'humour et les défis de la créativité.</definition>
    </word>
    <word value="doom">
        <definition>Vilain emblématique dans un crossover entre Marvel et Disney, connu pour ses plans diaboliques de domination mondiale.</definition>
        <definition>Utilise son intelligence et sa technologie avancée pour lutter contre les super-héros.</definition>
        <definition>Représente le mal ultime, la corruption du pouvoir et l'ambition sans limites.</definition>
    </word>
    <word value="doppler">
        <definition>Dr. Delbert Doppler dans "La Planète au trésor", astrophysicien maladroit mais brillant.</definition>
        <definition>Finance l'expédition pour la Planète au Trésor et se retrouve impliqué dans des aventures dangereuses.</definition>
        <definition>Symbolise la curiosité intellectuelle et l'importance du courage personnel.</definition>
    </word>
    <word value="despereaux">
        <definition>Souris intrépide dans "Le Conte de Despereaux", cherche à devenir un chevalier malgré sa petite taille.</definition>
        <definition>Affronte des défis pour sauver une princesse et prouver sa bravoure.</definition>
        <definition>Symbolise la valeur intérieure, le courage face à l'adversité et l'aspiration à être plus grand que ce que l'on est.</definition>
    </word>
    <word value="elsa">
        <definition>Reine d'Arendelle avec le pouvoir de créer de la glace et de la neige.</definition>
        <definition>Se cache du monde pour protéger les autres de ses pouvoirs qu'elle peine à contrôler.</definition>
        <definition>Son périple pour l'acceptation de soi l'amène à découvrir la vérité sur son passé.</definition>
        <definition>Se bat pour contrôler ses pouvoirs et trouver sa place en tant que leader.</definition>
        <definition>Symbolise l'acceptation de soi et la découverte de sa propre force intérieure.</definition>
    </word>
    <word value="eugene">
        <definition>Connu également sous le nom de Flynn Rider, charmant voleur dans "Raiponce".</definition>
        <definition>Change de cap après sa rencontre avec Raiponce, découvrant l'amour et un nouveau but dans la vie.</definition>
        <definition>Représente la rédemption et le pouvoir transformateur de l'amour.</definition>
    </word>
    <word value="eric">
        <definition>Prince charmant et amour de Ariel dans "La Petite Sirène".</definition>
        <definition>Sauvé par Ariel, il est déterminé à retrouver la mystérieuse sauveuse avec sa voix mélodieuse.</definition>
        <definition>Symbolise le courage et la détermination dans la quête de l'amour véritable.</definition>
    </word>
    <word value="edna mode">
        <definition>Styliste excentrique spécialisée dans les costumes de super-héros dans "Les Indestructibles".</definition>
        <definition>Célèbre pour sa phrase "Pas de capes!", elle aide la famille Parr à actualiser leurs tenues pour refléter leurs pouvoirs.</definition>
        <definition>Représente l'innovation et l'importance du détail dans la création.</definition>
    </word>
    <word value="emile">
        <definition>Rat gourmand et frère de Rémy dans "Ratatouille".</definition>
        <definition>Supporte les aspirations culinaires de son frère malgré son propre désintérêt pour la finesse gastronomique.</definition>
        <definition>Représente la famille et le soutien inconditionnel.</definition>
    </word>
    <word value="eudora">
        <definition>Mère de Tiana dans "La Princesse et la Grenouille".</definition>
        <definition>Soutient et inspire sa fille à poursuivre ses rêves de posséder un restaurant.</definition>
        <definition>Symbolise l'amour maternel et le rôle des parents dans la motivation de leurs enfants.</definition>
    </word>
    <word value="elliott">
        <definition>Dragon vert et invisible ami de Pete dans "Peter et Elliott le dragon".</definition>
        <definition>Aide Pete à naviguer dans les défis de la vie tout en apportant magie et amitié.</definition>
        <definition>Représente l'imagination, la protection et l'amitié véritable.</definition>
    </word>
    <word value="esmeralda">
        <definition>Danseuse gitane courageuse et protagoniste dans "Le Bossu de Notre-Dame".</definition>
        <definition>Défend les opprimés et lutte contre l'injustice à Paris.</definition>
        <definition>Symbolise la compassion, la bravoure et la lutte pour l'équité sociale.</definition>
    </word>
    <word value="elastigirl">
        <definition>Super-héroïne et mère de famille dans "Les Indestructibles", capable de s'étirer à des longueurs et formes extraordinaires.</definition>
        <definition>Joue un rôle clé dans la protection de sa famille et la lutte contre le mal.</definition>
        <definition>Symbolise la flexibilité, la force féminine et l'importance du rôle maternel actif.</definition>
    </word>
    <word value="edgar">
        <definition>Majordome sournois dans "Les Aristochats" qui cherche à hériter de la fortune de sa maîtresse en éliminant ses chats.</definition>
        <definition>Ses plans maladroits et son attitude cupide créent des situations comiques et des leçons morales.</definition>
        <definition>Représente l'avidité et les conséquences de la tromperie et de la malveillance.</definition>
    </word>
    <word value="ernesto de la cruz">
        <definition>Célèbre chanteur et guitariste dans "Coco", idolâtré puis révélé comme le véritable méchant de l'histoire.</definition>
        <definition>Utilise la ruse et la trahison pour cacher ses vrais actes et maintenir sa réputation.</definition>
        <definition>Symbolise la fausseté de la célébrité et les dangers de l'idolâtrie aveugle.</definition>
    </word>
    <word value="eve">
        <definition>Robot avancé et co-protagoniste dans "WALL-E".</definition>
        <definition>Chargée de trouver des preuves de vie durable sur Terre, elle est efficace, puissante et déterminée.</definition>
        <definition>Représente la technologie, l'espoir et la redécouverte de la Terre.</definition>
    </word>
    <word value="enzo">
        <definition>Chien espiègle dans une série Disney non spécifiée, connu pour ses aventures et ses mésaventures.</definition>
        <definition>Aide les enfants à apprendre des leçons importantes sur l'amitié et la responsabilité.</definition>
        <definition>Symbolise la joie, la fidélité et les enseignements que peuvent apporter les animaux.</definition>
    </word>
    <word value="eeyore">
        <definition>Âne mélancolique dans les histoires de "Winnie l'Ourson".</definition>
        <definition>Souvent triste ou pessimiste, mais ses amis lui montrent toujours de l'affection et du soutien.</definition>
        <definition>Symbolise la tristesse mais aussi l'importance de l'amitié et du soutien émotionnel.</definition>
    </word>
    <word value="einstein">
        <definition>Chien intelligent dans une série animée Disney, aide les personnages principaux avec ses inventions et solutions.</definition>
        <definition>Montre comment la science et la logique peuvent résoudre des problèmes quotidiens.</definition>
        <definition>Représente l'ingéniosité, l'éducation et l'importance de la pensée critique.</definition>
    </word>
    <word value="el dorado">
        <definition>Caractère mythique de la ville légendaire d'or, souvent recherché dans les films d'aventure de Disney.</definition>
        <definition>Symbole de quête et de découverte, attire explorateurs et aventuriers dans ses mystères.</definition>
        <definition>Représente l'ambition, la richesse illusoire et les dangers de l'obsession.</definition>
    </word>
    <word value="ernie">
        <definition>Figure paternelle dans "Le Monde de Dory", compagnon de Jenny, aide Dory à retrouver ses parents.</definition>
        <definition>Montre la persévérance et l'amour inconditionnel des parents pour leurs enfants.</definition>
        <definition>Symbolise la famille, le soutien et le réconfort.</definition>
    </word>
    <word value="ernesto">
        <definition>Célèbre explorateur dans un film Disney non spécifié, connu pour ses voyages périlleux à travers des jungles inexplorées.</definition>
        <definition>Incite les jeunes et les vieux à poursuivre la découverte et l'aventure.</definition>
        <definition>Symbolise le courage, la curiosité et la quête de connaissances.</definition>
    </word>
    <word value="eudorus">
        <definition>Commandant courageux dans "Hercule", père adoptif d'Hercule qui le guide dans ses premiers pas de héros.</definition>
        <definition>Représente le rôle du mentor et de la figure paternelle dans le développement du caractère.</definition>
        <definition>Symbolise la loyauté, la bravoure et l'enseignement.</definition>
    </word>
    <word value="evangeline">
        <definition>Étoile et figure romantique dans "La Princesse et la Grenouille", inspire l'amour entre les personnages principaux.</definition>
        <definition>Représente l'amour idéalisé et les espoirs romantiques.</definition>
        <definition>Symbolise la beauté de l'amour éternel et la magie des souhaits.</definition>
    </word>
    <word value="elionwy">
        <definition>Princesse magique dans "Taram et le chaudron magique", aide Taram dans sa quête pour trouver le chaudron.</definition>
        <definition>Utilise ses pouvoirs pour combattre le mal et protéger ses amis.</definition>
        <definition>Symbolise la force et l'indépendance féminines dans l'aventure et le conflit.</definition>
    </word>
    <word value="elio">
        <definition>Jeune garçon aventurier dans une série animée Disney, explore le monde avec ses amis et apprend sur différentes cultures.</definition>
        <definition>Reflète la curiosité naturelle des enfants et leur désir d'apprendre.</definition>
        <definition>Symbolise l'éducation interculturelle et l'importance de la diversité.</definition>
    </word>
    <word value="el macho">
        <definition>Antagoniste dans "Moi, moche et méchant 2", un méchant charismatique qui prétend avoir changé de voies.</definition>
        <definition>Représente le thème du faux-semblant et de la tromperie.</definition>
        <definition>Symbolise les dangers de la confiance aveugle et les secondes chances.</definition>
    </word>
    <word value="echo">
        <definition>Personnage dans "Planes", avion de chasse qui participe à des missions de sauvetage périlleuses.</definition>
        <definition>Montre le travail d'équipe et l'héroïsme dans les situations critiques.</definition>
        <definition>Symbolise le courage, l'altruisme et le sacrifice.</definition>
    </word>
    <word value="emperor zurg">
        <definition>Vilain dans "Toy Story 2", prétend être le père de Buzz L'Éclair et cherche à contrôler l'univers.</definition>
        <definition>Incarnation du mal classique dans les récits de science-fiction, avec une touche comique.</definition>
        <definition>Symbolise l'opposition et le conflit parental dans les récits de héros.</definition>
    </word>
    <word value="ethan">
        <definition>Personnage secondaire dans "Les Nouveaux Héros", camarade de classe de Hiro qui admire ses compétences en robotique.</definition>
        <definition>Reflète l'importance de l'encouragement entre pairs et la reconnaissance des talents.</definition>
        <definition>Symbolise l'amitié et le soutien académique.</definition>
    </word>
    <word value="enfys nest">
        <definition>Leader de la rébellion dans "Solo: A Star Wars Story", combat l'Empire avec audace et mystère.</definition>
        <definition>Représente la résistance contre l'oppression et la lutte pour la liberté.</definition>
        <definition>Symbolise le courage, le mystère et l'importance de la cause commune.</definition>
    </word>
    <word value="eryn">
        <definition>Guérisseuse dans une série télévisée Disney, utilise ses connaissances des plantes pour aider les personnages blessés ou malades.</definition>
        <definition>Reflète les thèmes de la compassion et du soin naturel.</definition>
        <definition>Symbolise la sagesse traditionnelle et le pouvoir de guérison de la nature.</definition>
    </word>
    <word value="ezra">
        <definition>Sorcier apprenti dans "Le Manoir Hanté", explore les mystères et apprend à maîtriser la magie.</definition>
        <definition>Incarne la quête de connaissance et la confrontation avec l'inconnu.</definition>
        <definition>Symbolise la croissance personnelle et le dépassement des peurs.</definition>
    </word>
    <word value="edmund">
        <definition>Jeune prince courageux dans "Le Monde de Narnia" (coproduction avec Disney), lutte pour réparer ses erreurs passées.</definition>
        <definition>Représente la rédemption, le courage et la loyauté envers sa famille et ses alliés.</definition>
        <definition>Symbolise la capacité à changer et à faire le bien, malgré les faiblesses initiales.</definition>
    </word>
    <word value="electro">
        <definition>Vilain dans l'univers Marvel, possède le pouvoir de manipuler l'électricité.</definition>
        <definition>Montre la dualité de la technologie et du pouvoir, pouvant être utilisés pour le bien ou le mal.</definition>
        <definition>Symbolise les dangers du pouvoir sans contrôle et les conséquences de l'isolement social.</definition>
    </word>
    <word value="elisa">
        <definition>Jeune exploratrice dans "Le Roi Lion", aide les personnages à découvrir les secrets de la savane.</definition>
        <definition>Incarne l'esprit d'aventure et le respect de la nature.</definition>
        <definition>Symbolise la curiosité et la préservation de l'environnement.</definition>
    </word>
    <word value="elton">
        <definition>Compositeur talentueux dans un film biographique Disney, inspire par sa musique et son parcours personnel.</definition>
        <definition>Montre l'importance de l'expression personnelle et de l'acceptation de soi.</definition>
        <definition>Symbolise la créativité, le courage de s'exprimer et l'impact de l'art.</definition>
    </word>
    <word value="emilio">
        <definition>Artiste passionné dans une série Disney, peint et crée des œuvres qui captivent et inspirent la communauté.</definition>
        <definition>Reflète la passion pour l'art et l'importance de suivre ses rêves.</definition>
        <definition>Symbolise l'inspiration, l'impact culturel et l'expression personnelle.</definition>
    </word>
    <word value="eris">
        <definition>Déesse de la discorde dans "Sinbad: Legend of the Seven Seas" (production impliquant Disney), sème la zizanie parmi les héros.</definition>
        <definition>Utilise sa ruse et son charme pour manipuler les événements à son avantage.</definition>
        <definition>Symbolise la tentation, le conflit et l'impact des forces extérieures sur le destin des personnages.</definition>
    </word>
    <word value="elia">
        <definition>Scientifique futuriste dans une série animée Disney, travaille sur des projets qui pourraient changer le monde.</definition>
        <definition>Promeut l'innovation et le développement durable à travers ses recherches.</definition>
        <definition>Symbolise l'espoir pour l'avenir, la responsabilité scientifique et l'éthique dans la technologie.</definition>
    </word>
    <word value="flash mcqueen">
        <definition>Voiture de course talentueuse et protagoniste de "Cars".</definition>
        <definition>Apprend les valeurs de l'humilité et de l'amitié au cours de ses aventures à Radiator Springs.</definition>
        <definition>Symbolise la croissance personnelle et le respect des racines et de la communauté.</definition>
        <definition>Paresseux travaillant au DMV dans "Zootopie", célèbre pour sa lenteur extrême.</definition>
        <definition>Malgré sa vitesse, il aide Judy Hopps dans son enquête, montrant que tous peuvent contribuer à la société.</definition>
        <definition>Représente l'humour dans la routine quotidienne et la patience nécessaire dans certaines professions.</definition>
    </word>
    <word value="fee clochette">
        <definition>Compagne espiègle et loyale de Peter Pan, capable de faire de la magie avec sa poudre de fée.</definition>
        <definition>Aide Peter et les enfants Darling dans leurs aventures au Pays Imaginaire.</definition>
        <definition>Symbolise la magie de l'enfance, la jalousie parfois, mais surtout l'amitié fidèle.</definition>
    </word>
    <word value="faline">
        <definition>Amie d'enfance et intérêt amoureux de Bambi dans "Bambi".</definition>
        <definition>Participe à l'exploration du monde forestier et aux défis de la vie sauvage.</definition>
        <definition>Représente l'amour naissant et la beauté de la nature.</definition>
    </word>
    <word value="frollo">
        <definition>Juge sévère et l'antagoniste principal de "Le Bossu de Notre-Dame".</definition>
        <definition>Obsédé par le contrôle et la pureté, sa quête de domination et sa haine des gitans conduisent à sa chute.</definition>
        <definition>Symbolise le fanatisme, le pouvoir corrompu et la lutte intérieure entre le bien et le mal.</definition>
    </word>
    <word value="flora">
        <definition>Une des trois fées marraines dans "La Belle au Bois Dormant".</definition>
        <definition>Protectrice d'Aurore, utilise ses pouvoirs pour contrer les maléfices de Maléfique.</definition>
        <definition>Représente la bienveillance, la sagesse et le pouvoir protecteur de la maternité.</definition>
    </word>
    <word value="fa mulan">
        <definition>Jeune femme courageuse qui se déguise en homme pour prendre la place de son père dans l'armée dans "Mulan".</definition>
        <definition>Démontre un grand courage et une habileté au combat, changeant les normes de son époque.</definition>
        <definition>Symbolise le courage, l'égalité des sexes et l'honneur familial.</definition>
    </word>
    <word value="figaro">
        <definition>Chat mignon et joueur, animal de compagnie de Geppetto dans "Pinocchio".</definition>
        <definition>Participe aux aventures et mésaventures de Pinocchio avec curiosité et parfois peur.</definition>
        <definition>Représente l'innocence animale et la loyauté envers ses propriétaires.</definition>
    </word>
    <word value="ferdinand">
        <definition>Personnage dans un film Disney non spécifié, un taureau espagnol qui préfère sentir les fleurs plutôt que combattre dans les arènes.</definition>
        <definition>Cherche à éviter la violence et à trouver la paix, malgré les attentes de ceux autour de lui.</definition>
        <definition>Symbolise la paix, la résistance non violente et l'importance de rester fidèle à soi-même.</definition>
    </word>
     <word value="finnick">
        <definition>Fennec rusé et partenaire de Nick Wilde dans "Zootopie", connu pour ses déguisements d'enfant pour arnaquer les autres personnages.</definition>
        <definition>Malgré sa petite taille, il a un tempérament dur et n'aime pas être sous-estimé.</definition>
        <definition>Symbolise que l'ingéniosité et l'adaptabilité peuvent souvent surmonter la force brute.</definition>
    </word>
    <word value="faloo">
        <definition>Kangourou sage et guide dans "Bernard et Bianca au pays des kangourous".</definition>
        <definition>Aide les protagonistes à naviguer dans l'Outback australien et à sauver un aigle en danger.</definition>
        <definition>Représente la sagesse locale et la connexion profonde avec la nature.</definition>
    </word>
    <word value="fulton">
        <definition>Avocat respecté dans "High School Musical", père de l'un des élèves et figure d'autorité au lycée.</definition>
        <definition>Essaie de maintenir l'ordre et les traditions, souvent en conflit avec les aspirations des jeunes.</definition>
        <definition>Symbolise le conflit générationnel et les défis de la communication entre parents et adolescents.</definition>
    </word>
    <word value="fear">
        <definition>Émotion personnifiée dans "Vice-Versa", incarnant la peur et la prudence, souvent anxieux mais essentiel pour la sécurité de Riley.</definition>
        <definition>Contribue à équilibrer les impulsions des autres émotions pour éviter les dangers.</definition>
        <definition>Représente l'importance de la prudence et la reconnaissance que la peur joue un rôle vital dans la protection.</definition>
    </word>
    <word value="friar tuck">
        <definition>Moine bon vivant et ami de Robin des Bois dans "Robin des Bois".</definition>
        <definition>Aide Robin dans ses efforts pour combattre l'injustice et soutenir les pauvres.</definition>
        <definition>Symbolise la gaieté, la générosité et la lutte contre l'oppression.</definition>
    </word>
    <word value="figment">
        <definition>Dragon imaginaire et symbole de créativité dans l'attraction Epcot de Disney, "Journey Into Imagination".</definition>
        <definition>Représente l'incarnation de la curiosité et de l'imagination débridée.</definition>
        <definition>Sert à encourager les visiteurs à penser au-delà des limites conventionnelles et à explorer de nouvelles idées.</definition>
    </word>
    <word value="flounder">
        <definition>Meilleur ami timide mais loyal d'Ariel dans "La Petite Sirène".</definition>
        <definition>Accompagne Ariel dans ses explorations et ses aventures, malgré ses peurs.</definition>
        <definition>Représente l'amitié véritable et le courage face à l'adversité.</definition>
    </word>
    <word value="francis">
        <definition>Coccinelle masculine avec une personnalité forte dans "1001 Pattes".</definition>
        <definition>Se bat contre les stéréotypes et prouve sa bravoure malgré sa petite taille.</definition>
        <definition>Symbolise la lutte contre les préjugés et la valorisation de l'individualité.</definition>
    </word>
    <word value="foulfellow">
        <definition>Renard rusé et trompeur dans "Pinocchio", l'un des méchants qui trompe Pinocchio.</definition>
        <definition>Incite Pinocchio à faire de mauvais choix, menant à des leçons de vie difficiles.</definition>
        <definition>Symbolise la tromperie et les conséquences des mauvaises fréquentations.</definition>
    </word>
    <word value="fenton crackshell">
        <definition>Inventeur et super-héros accidentel dans "La Bande à Picsou", connu sous le nom de Gizmoduck.</definition>
        <definition>Utilise ses inventions pour combattre le crime et protéger la ville.</definition>
        <definition>Représente l'ingéniosité, la responsabilité et le courage sous une apparence maladroite.</definition>
    </word>
    <word value="frou-frou">
        <definition>Cheval dans "Les Aristochats", aide les chats dans leur quête pour retourner chez eux.</definition>
        <definition>Affectionne particulièrement les chatons et se montre protecteur et aimant.</definition>
        <definition>Représente l'entraide inter-espèces et la loyauté.</definition>
    </word>
    <word value="felix">
        <definition>Personnage principal dans "Le Monde de Ralph", connu pour sa capacité à réparer les choses dans son jeu vidéo.</definition>
        <definition>Aide Ralph à réaliser son rêve de devenir un héros, malgré les obstacles.</definition>
        <definition>Symbolise l'amitié, le soutien et la rédemption.</definition>
    </word>
    <word value="flit">
        <definition>Oiseau rapide et espiègle, ami de Pocahontas dans "Pocahontas".</definition>
        <definition>Essaie souvent de protéger Pocahontas des dangers, bien que de manière comique.</definition>
        <definition>Représente l'instinct protecteur et l'amitié loyale.</definition>
    </word>
    <word value="fagin">
        <definition>Personnage sympathique mais fauché dans "Oliver et Compagnie", prend soin d'Oliver et de sa bande de chiens.</definition>
        <definition>Lutte pour survivre dans la ville tout en gardant un cœur d'or.</definition>
        <definition>Symbolise la survie dans l'adversité et la famille trouvée.</definition>
    </word>
    <word value="fairy godmother">
        <definition>Fée marraine bienveillante dans "Cendrillon", transforme la vie de Cendrillon avec sa magie pour l'aider à atteindre ses rêves.</definition>
        <definition>Incarnation de la bonté et du miracle, montre que la bonté est toujours récompensée.</definition>
        <definition>Symbolise l'espoir, la transformation et le pouvoir des rêves.</definition>
    </word>
    <word value="finn mcmissile">
        <definition>Voiture espion britannique dans "Cars 2", mène des missions d'espionnage avec bravoure et intelligence.</definition>
        <definition>Joue un rôle crucial dans le dévoilement d'un complot international dans le film.</definition>
        <definition>Représente l'aventure, le courage et l'intelligence tactique.</definition>
    </word>
    <word value="florine">
        <definition>Jeune princesse dans "Blanche-Neige et les Sept Nains", fille du roi et belle-fille de la méchante reine.</definition>
        <definition>Survit aux plans maléfiques de sa belle-mère grâce à sa bonté et à l'aide des sept nains.</definition>
        <definition>Symbolise la pureté, l'innocence et la résilience face au mal.</definition>
    </word>
    <word value="frou-frou">
        <definition>Cheval dans "Les Aristochats", aide les chats dans leur quête pour retourner chez eux en les transportant dans sa charrette.</definition>
        <definition>Affectionne particulièrement les chatons et se montre protecteur et aimant.</definition>
        <definition>Représente l'entraide inter-espèces et la loyauté.</definition>
    </word>
    <word value="gaston">
        <definition>Chasseur vaniteux et musclé, désire épouser la plus intelligente des habitantes du village.</definition>
        <definition>Son ego le pousse à traquer une bête pour prouver sa valeur.</definition>
        <definition>Admiré par beaucoup pour sa force, mais critiqué pour son manque de sensibilité.</definition>
    </word>
    <word value="genie">
        <definition>Esprit exubérant prisonnier d'une lampe, peut exaucer trois vœux.</definition>
        <definition>Utilise ses pouvoirs magiques de manière comique et spectaculaire.</definition>
        <definition>Cherche à gagner sa liberté tout en aidant son maître à trouver le vrai amour.</definition>
    </word>
    <word value="hercule">
        <definition>Demi-dieu de la mythologie grecque cherchant à devenir un vrai héros.</definition>
        <definition>S'entraîne avec un satyre pour prouver sa valeur sur Terre.</definition>
        <definition>Combat des monstres mythiques et découvre sa véritable place parmi les dieux et les hommes.</definition>
    </word>
    <word value="jafar">
        <definition>Vizir royal manipulateur aspirant à contrôler une ville antique du désert.</definition>
        <definition>Utilise la magie noire et la tromperie pour parvenir à ses fins.</definition>
        <definition>Obsédé par la quête de pouvoir absolu, il cherche à s'emparer d'une lampe magique.</definition>
    </word>
    <word value="jasmine">
        <definition>Princesse audacieuse luttant contre les contraintes de la vie royale.</definition>
        <definition>Rêve de vivre au-delà des murs du palais et de choisir sa propre destinée.</definition>
        <definition>Se lie d'amitié avec un jeune homme des rues dans sa quête de liberté.</definition>
    </word>
    <word value="kaa">
        <definition>Serpent hypnotiseur dans la jungle, utilise ses yeux pour contrôler ses proies.</definition>
        <definition>Tente souvent de capturer un jeune garçon élevé par des loups.</definition>
        <definition>Sa voix sinueuse et ses mouvements ondulants en font un prédateur redouté.</definition>
    </word>
    <word value="kenai">
        <definition>Jeune homme transformé en ours par les esprits pour apprendre une leçon vitale.</definition>
        <definition>Voyage à travers les forêts pour retrouver sa forme humaine, apprenant sur la fraternité et la nature.</definition>
        <definition>Forme des liens improbables avec les animaux de la forêt, découvrant un nouveau point de vue sur la vie.</definition>
    </word>
    <word value="kristoff">
        <definition>Montagnard robuste et fournisseur de glace, ami des trolls.</definition>
        <definition>Accompagne une jeune femme dans sa quête pour retrouver sa sœur.</definition>
        <definition>Ami proche d'un renne qui lui sert de monture et de compagnon.</definition>
    </word>
    <word value="kuzco">
        <definition>Empereur égocentrique transformé en lama par une potion.</definition>
        <definition>Doit apprendre l'humilité et gagner le respect d'un villageois pour retrouver son trône.</definition>
        <definition>Voyage à travers la jungle pour renverser un coup d'État orchestré par son conseiller.</definition>
    </word>
    <word value="lady">
        <definition>Épagneul cocker raffinée vivant une vie confortable jusqu'à l'arrivée de visiteurs indésirables.</definition>
        <definition>Explore le monde extérieur avec l'aide d'un chien errant audacieux.</definition>
        <definition>Découvre l'amour et l'aventure au-delà des limites de son foyer soigné.</definition>
    </word>
    <word value="lilo">
        <definition>Petite fille hawaïenne passionnée de photographie et de culture Elvis.</definition>
        <definition>Adopte ce qu'elle pense être un chien, mais qui est en fait un extraterrestre.</definition>
        <definition>Cherche à préserver sa famille avec son nouveau compagnon malgré les défis et les différences.</definition>
    </word>
    <word value="malefique">
        <definition>Fée puissante devenue la protectrice de son royaume après une trahison.</definition>
        <definition>Lance un sort à une princesse en raison d'une vengeance, mais développe ensuite un lien avec elle.</definition>
        <definition>Contrôle les forces de la nature et combat pour protéger les terres qu'elle aime.</definition>
    </word>
    <word value="merida">
        <definition>Princesse écossaise rebelle avec une maîtrise exceptionnelle du tir à l'arc.</definition>
        <definition>Cherche à contrôler son propre destin plutôt que de suivre les traditions.</definition>
        <definition>Son désir d'indépendance provoque un chaos magique qui nécessite courage et habileté pour être résolu.</definition>
    </word>
    <word value="mowgli">
        <definition>Garçon élevé par des loups dans la jungle, curieux de ses origines humaines.</definition>
        <definition>Apprend les lois de la jungle grâce à un ours et une panthère protectrice.</definition>
        <definition>Doit éviter les menaces d'un tigre rancunier et d'un serpent hypnotique.</definition>
    </word>
    <word value="mulan">
        <definition>Jeune femme qui se déguise en homme pour sauver son père et combattre les envahisseurs.</definition>
        <definition>Utilise son intelligence et ses compétences en combat pour protéger son pays.</definition>
        <definition>Révèle son identité et gagne le respect de ses compagnons et de sa nation.</definition>
    </word>
    <word value="nemo">
        <definition>Poisson-clown aventureux capturé loin de son récif et de son père protecteur.</definition>
        <definition>Vit des aventures dans un aquarium d'un cabinet dentaire tout en planifiant son évasion.</definition>
        <definition>Son père brave de nombreux dangers pour le retrouver et le ramener chez eux.</definition>
    </word>
    <word value="olaf">
        <definition>Bonhomme de neige jovial créé par magie, rêve de découvrir l'été.</definition>
        <definition>Ami fidèle et optimiste qui apporte du réconfort et des rires dans les moments difficiles.</definition>
        <definition>Curieux du monde, adore les étreintes chaleureuses malgré sa nature glacée.</definition>
    </word>
    <word value="picsou">
        <definition>Canard le plus riche du monde et grand-oncle de Donald Duck.</definition>
        <definition>Connue pour sa richesse immense et sa quête incessante de plus de richesses.</definition>
        <definition>Symbolise la persévérance, l'entreprise et l'importance de la famille.</definition>
    </word>
    <word value="pocahontas">
        <definition>Fille d'un chef amérindien, elle est connue pour son esprit libre et aventureux.</definition>
        <definition>Rencontre un explorateur de l'Angleterre et lui montre la beauté de la nature.</definition>
        <definition>Défend la paix et l'harmonie entre son peuple et les nouveaux venus.</definition>
    </word>
    <word value="prince eric">
        <definition>Jeune prince royal qui aime explorer les océans avec son navire.</definition>
        <definition>Sauvé de la noyade par une princesse sirène, tombe amoureux sans connaître sa véritable identité.</definition>
        <definition>Combat une sorcière des mers pour sauver son amour et son royaume.</definition>
    </word>
    <word value="quasimodo">
        <definition>Sonnetteur de Notre-Dame, marqué par une difformité physique depuis sa naissance.</definition>
        <definition>Rêve de liberté pour échapper à la solitude et à l'isolement de sa tour.</definition>
        <definition>Protège une jeune femme réfugiée, montrant sa grande bonté malgré son apparence.</definition>
    </word>
    <word value="raiponce">
        <definition>Princesse à la longue chevelure magique, enfermée dans une tour isolée.</definition>
        <definition>Utilise ses cheveux pour guérir et comme outil polyvalent dans ses aventures.</definition>
        <definition>Cherche la liberté et découvre sa véritable identité avec l'aide d'un voleur charmant.</definition>
    </word>
    <word value="robin des bois">
        <definition>Renard rusé et habile archer, vole aux riches pour donner aux pauvres.</definition>
        <definition>Combat l'injustice dans son royaume avec son groupe de joyeux compagnons.</definition>
        <definition>Utilise son intelligence et son adresse au tir à l'arc pour déjouer le shérif.</definition>
    </word>
    <word value="scar">
        <definition>Félidé machiavélique avec une cicatrice, aspire au trône de la savane.</definition>
        <definition>Conspire contre son frère pour prendre le pouvoir par tous les moyens nécessaires.</definition>
        <definition>Caractérisé par son sarcasme et son mépris pour les règles de son royaume.</definition>
    </word>
    <word value="simba">
        <definition>Jeune lion destiné à être roi, fuit son passé après une tragédie familiale.</definition>
        <definition>Retourne pour réclamer le royaume conquis par un membre ambitieux de sa famille.</definition>
        <definition>Apprend la responsabilité et l'importance de l'équilibre naturel sous la guidance de ses amis.</definition>
    </word>
    <word value="stitch">
        <definition>Créature extraterrestre conçue pour semer le chaos, arrive sur Terre par accident.</definition>
        <definition>Adopté par une petite fille hawaïenne, apprend ce que signifie avoir une famille.</definition>
        <definition>Malgré sa tendance à la destruction, montre un grand cœur et un esprit protecteur.</definition>
    </word>
    <word value="sully">
        <definition>Grand monstre bleu et pelucheux, meilleur atterreur d'une usine de cris.</definition>
        <definition>Découvre qu'il préfère faire rire les enfants plutôt que de les effrayer.</definition>
        <definition>Change les méthodes de sa compagnie et devient un leader aimé pour sa gentillesse.</definition>
    </word>
    <word value="tarzan">
        <definition>Élevé par des gorilles dans la jungle, maître des lianes et de la vie sauvage.</definition>
        <definition>Découvre son origine humaine et tombe amoureux d'une exploratrice venue d'ailleurs.</definition>
        <definition>Protège sa famille adoptive et son habitat naturel des menaces extérieures.</definition>
    </word>
    <word value="tiana">
        <definition>Jeune femme déterminée, rêve d'ouvrir son propre restaurant à La Nouvelle-Orléans.</definition>
        <definition>Transformée en grenouille après un baiser magique, cherche à retrouver sa forme humaine.</definition>
        <definition>Apprend l'importance de l'équilibre entre ses aspirations et sa vie personnelle.</definition>
    </word>
    <word value="timon">
        <definition>Suricate bavard et plein d'esprit, adopte un style de vie sans souci.</definition>
        <definition>Meilleur ami d'un phacochère, ensemble ils adoptent un lionceau exilé.</definition>
        <definition>Favorise la philosophie "Hakuna Matata" pour éviter les tracas de la vie.</definition>
    </word>
    <word value="ursula">
        <definition>Sorcière de la mer qui manipule une princesse pour contrôler les océans.</definition>
        <definition>Utilise des pouvoirs magiques pour transformer son apparence et tromper les autres.</definition>
        <definition>Cherche à détrôner le roi des mers et à régner sur les créatures aquatiques.</definition>
    </word>
    <word value="vanellope">
        <definition>Glitch dans un jeu de course, rêve de devenir une vraie pilote de course.</definition>
        <definition>Se lie d'amitié avec un géant des jeux d'arcade pour réparer son propre jeu.</definition>
        <definition>Découvre qu'elle est en fait la véritable héroïne et princesse de son jeu vidéo.</definition>
    </word>
    <word value="wendy">
        <definition>Jeune fille londonienne qui vole vers le Pays Imaginaire avec ses frères.</definition>
        <definition>Raconte des histoires merveilleuses et part à l'aventure avec un garçon qui ne grandit pas.</definition>
        <definition>Rencontre des pirates et des sirènes tout en explorant des îles mystérieuses.</definition>
    </word>
    <word value="woody">
        <definition>Cow-boy jouet, leader bien-aimé parmi les jouets d'un garçon.</definition>
        <definition>Se sent menacé par l'arrivée d'un nouveau jouet astronaute, mais finit par se lier d'amitié.</definition>
        <definition>Montre courage et loyauté envers ses amis lors de nombreuses aventures périlleuses.</definition>
    </word>
    <word value="zazu">
        <definition>Majordome-oiseau d'un roi lion, chargé de surveiller le royaume.</definition>
        <definition>Offre des conseils sages bien qu'il soit souvent ignoré par les plus jeunes.</definition>
        <definition>Assiste le roi dans la gestion du royaume et la médiation des problèmes.</definition>
    </word>
</words>
