<words>
    <word value="Aladdin">
        <definition>Voleur débrouillard au grand cœur, rêve d'une vie meilleure.</definition>
        <definition>Découvre une lampe magique qui change radicalement son destin.</definition>
        <definition>Tombe amoureux d'une princesse et utilise son astuce pour conquérir son cœur et vaincre un vilain.</definition>
    </word>
    <word value="Ariel">
        <definition>Princesse sirène curieuse fascinée par le monde humain.</definition>
        <definition>Échange sa voix contre des jambes auprès d'une sorcière des mers pour vivre sur terre.</definition>
        <definition>Lutte pour protéger sa famille et son amour avec l'aide de ses amis sous-marins.</definition>
    </word>
    <word value="Bambi">
        <definition>Faon timide qui grandit pour devenir le prince de la forêt.</definition>
        <definition>Apprend les rudiments de la vie avec ses amis, un lapin et une mouffette.</definition>
        <definition>Affronte des défis et des tragédies en grandissant dans la nature sauvage.</definition>
    </word>
    <word value="Belle">
        <definition>Jeune femme intelligente et passionnée de littérature, vit dans un petit village.</definition>
        <definition>Cherche à échapper à la routine quotidienne et à un prétendant narcissique.</definition>
        <definition>Devient prisonnière dans un château enchanté et apprend à connaître un prince maudit.</definition>
    </word>
    <word value="Buzz Lightyear">
        <definition>Astronaute-jouet confiant, croit qu'il est un vrai ranger de l'espace.</definition>
        <definition>Travaille avec un cowboy-jouet pour surmonter ses illusions et devenir un héros.</definition>
        <definition>Protège ses amis jouets des dangers, en utilisant ses gadgets futuristes.</definition>
    </word>
    <word value="Cendrillon">
        <definition>Jeune fille douce vivant avec sa belle-mère et ses demi-sœurs envieuses.</definition>
        <definition>Transformée par une marraine fée pour assister à un bal royal.</definition>
        <definition>Laisse derrière elle une pantoufle de verre lors d'une fuite précipitée à minuit.</definition>
    </word>
    <word value="Cruella de Vil">
        <definition>Femme mondaine obsédée par la mode, en particulier les fourrures.</definition>
        <definition>Cherche à obtenir les peaux de certains chiots pour créer un manteau luxueux.</definition>
        <definition>Connu pour son rire maniaque et son apparence iconique en noir et blanc.</definition>
    </word>
    <word value="Daisy Duck">
        <definition>Canard sophistiqué connu pour son tempérament fougueux et son amour de la mode.</definition>
        <definition>Compagne du meilleur ami d'une célèbre souris, souvent impliquée dans ses aventures.</definition>
        <definition>Elle gère son impulsivité et montre une grande loyauté envers ses amis.</definition>
    </word>
    <word value="Donald Duck">
        <definition>Canard au tempérament explosif, célèbre pour son uniforme de marin et son bégaiement.</definition>
        <definition>Vit des aventures chaotiques souvent dues à sa malchance légendaire.</definition>
        <definition>Oncle de trois petits canards malicieux, il s'efforce souvent de maintenir l'ordre.</definition>
    </word>
    <word value="Dumbo">
        <definition>Éléphanteau de cirque doté de grandes oreilles lui permettant de voler.</definition>
        <definition>Utilise son attribut unique pour surmonter les railleries et les adversités.</definition>
        <definition>Accompagné d'une souris qui l'aide à découvrir son talent spécial.</definition>
    </word>
    <word value="Elsa">
        <definition>Reine d'Arendelle avec le pouvoir de créer de la glace et de la neige.</definition>
        <definition>Se cache du monde pour protéger les autres de ses pouvoirs qu'elle peine à contrôler.</definition>
        <definition>Son périple pour l'acceptation de soi l'amène à découvrir la vérité sur son passé.</definition>
    </word>
    <word value="Fee Clochette">
        <definition>Petite fée avec des pouvoirs de poussière de fée, amie d'un garçon qui ne grandit jamais.</definition>
        <definition>Connue pour sa jalousie mais aussi pour son dévouement indéfectible envers ses amis.</definition>
        <definition>S'occupe de la nature et aide à changer les saisons avec ses talents magiques.</definition>
    </word>
    <word value="Gaston">
        <definition>Chasseur vaniteux et musclé, désire épouser la plus intelligente des habitantes du village.</definition>
        <definition>Son ego le pousse à traquer une bête pour prouver sa valeur.</definition>
        <definition>Admiré par beaucoup pour sa force, mais critiqué pour son manque de sensibilité.</definition>
    </word>
    <word value="Genie">
        <definition>Esprit exubérant prisonnier d'une lampe, peut exaucer trois vœux.</definition>
        <definition>Utilise ses pouvoirs magiques de manière comique et spectaculaire.</definition>
        <definition>Cherche à gagner sa liberté tout en aidant son maître à trouver le vrai amour.</definition>
    </word>
    <word value="Hercule">
        <definition>Demi-dieu de la mythologie grecque cherchant à devenir un vrai héros.</definition>
        <definition>S'entraîne avec un satyre pour prouver sa valeur sur Terre.</definition>
        <definition>Combat des monstres mythiques et découvre sa véritable place parmi les dieux et les hommes.</definition>
    </word>
    <word value="Jafar">
        <definition>Vizir royal manipulateur aspirant à contrôler une ville antique du désert.</definition>
        <definition>Utilise la magie noire et la tromperie pour parvenir à ses fins.</definition>
        <definition>Obsédé par la quête de pouvoir absolu, il cherche à s'emparer d'une lampe magique.</definition>
    </word>
    <word value="Jasmine">
        <definition>Princesse audacieuse luttant contre les contraintes de la vie royale.</definition>
        <definition>Rêve de vivre au-delà des murs du palais et de choisir sa propre destinée.</definition>
        <definition>Se lie d'amitié avec un jeune homme des rues dans sa quête de liberté.</definition>
    </word>
    <word value="Kaa">
        <definition>Serpent hypnotiseur dans la jungle, utilise ses yeux pour contrôler ses proies.</definition>
        <definition>Tente souvent de capturer un jeune garçon élevé par des loups.</definition>
        <definition>Sa voix sinueuse et ses mouvements ondulants en font un prédateur redouté.</definition>
    </word>
    <word value="Kenai">
        <definition>Jeune homme transformé en ours par les esprits pour apprendre une leçon vitale.</definition>
        <definition>Voyage à travers les forêts pour retrouver sa forme humaine, apprenant sur la fraternité et la nature.</definition>
        <definition>Forme des liens improbables avec les animaux de la forêt, découvrant un nouveau point de vue sur la vie.</definition>
    </word>
    <word value="Kristoff">
        <definition>Montagnard robuste et fournisseur de glace, ami des trolls.</definition>
        <definition>Accompagne une jeune femme dans sa quête pour retrouver sa sœur.</definition>
        <definition>Ami proche d'un renne qui lui sert de monture et de compagnon.</definition>
    </word>
    <word value="Kuzco">
        <definition>Empereur égocentrique transformé en lama par une potion.</definition>
        <definition>Doit apprendre l'humilité et gagner le respect d'un villageois pour retrouver son trône.</definition>
        <definition>Voyage à travers la jungle pour renverser un coup d'État orchestré par son conseiller.</definition>
    </word>
    <word value="Lady">
        <definition>Épagneul cocker raffinée vivant une vie confortable jusqu'à l'arrivée de visiteurs indésirables.</definition>
        <definition>Explore le monde extérieur avec l'aide d'un chien errant audacieux.</definition>
        <definition>Découvre l'amour et l'aventure au-delà des limites de son foyer soigné.</definition>
    </word>
    <word value="Lilo">
        <definition>Petite fille hawaïenne passionnée de photographie et de culture Elvis.</definition>
        <definition>Adopte ce qu'elle pense être un chien, mais qui est en fait un extraterrestre.</definition>
        <definition>Cherche à préserver sa famille avec son nouveau compagnon malgré les défis et les différences.</definition>
    </word>
    <word value="Maleficent">
        <definition>Fée puissante devenue la protectrice de son royaume après une trahison.</definition>
        <definition>Lance un sort à une princesse en raison d'une vengeance, mais développe ensuite un lien avec elle.</definition>
        <definition>Contrôle les forces de la nature et combat pour protéger les terres qu'elle aime.</definition>
    </word>
    <word value="Merida">
        <definition>Princesse écossaise rebelle avec une maîtrise exceptionnelle du tir à l'arc.</definition>
        <definition>Cherche à contrôler son propre destin plutôt que de suivre les traditions.</definition>
        <definition>Son désir d'indépendance provoque un chaos magique qui nécessite courage et habileté pour être résolu.</definition>
    </word>
    <word value="Mowgli">
        <definition>Garçon élevé par des loups dans la jungle, curieux de ses origines humaines.</definition>
        <definition>Apprend les lois de la jungle grâce à un ours et une panthère protectrice.</definition>
        <definition>Doit éviter les menaces d'un tigre rancunier et d'un serpent hypnotique.</definition>
    </word>
    <word value="Mulan">
        <definition>Jeune femme qui se déguise en homme pour sauver son père et combattre les envahisseurs.</definition>
        <definition>Utilise son intelligence et ses compétences en combat pour protéger son pays.</definition>
        <definition>Révèle son identité et gagne le respect de ses compagnons et de sa nation.</definition>
    </word>
    <word value="Nemo">
        <definition>Poisson-clown aventureux capturé loin de son récif et de son père protecteur.</definition>
        <definition>Vit des aventures dans un aquarium d'un cabinet dentaire tout en planifiant son évasion.</definition>
        <definition>Son père brave de nombreux dangers pour le retrouver et le ramener chez eux.</definition>
    </word>
    <word value="Olaf">
        <definition>Bonhomme de neige jovial créé par magie, rêve de découvrir l'été.</definition>
        <definition>Ami fidèle et optimiste qui apporte du réconfort et des rires dans les moments difficiles.</definition>
        <definition>Curieux du monde, adore les étreintes chaleureuses malgré sa nature glacée.</definition>
    </word>
    <word value="Pocahontas">
        <definition>Fille d'un chef amérindien, elle est connue pour son esprit libre et aventureux.</definition>
        <definition>Rencontre un explorateur de l'Angleterre et lui montre la beauté de la nature.</definition>
        <definition>Défend la paix et l'harmonie entre son peuple et les nouveaux venus.</definition>
    </word>
    <word value="Prince Eric">
        <definition>Jeune prince royal qui aime explorer les océans avec son navire.</definition>
        <definition>Sauvé de la noyade par une princesse sirène, tombe amoureux sans connaître sa véritable identité.</definition>
        <definition>Combat une sorcière des mers pour sauver son amour et son royaume.</definition>
    </word>
    <word value="Quasimodo">
        <definition>Sonnetteur de Notre-Dame, marqué par une difformité physique depuis sa naissance.</definition>
        <definition>Rêve de liberté pour échapper à la solitude et à l'isolement de sa tour.</definition>
        <definition>Protège une jeune femme réfugiée, montrant sa grande bonté malgré son apparence.</definition>
    </word>
    <word value="Rapunzel">
        <definition>Princesse à la longue chevelure magique, enfermée dans une tour isolée.</definition>
        <definition>Utilise ses cheveux pour guérir et comme outil polyvalent dans ses aventures.</definition>
        <definition>Cherche la liberté et découvre sa véritable identité avec l'aide d'un voleur charmant.</definition>
    </word>
    <word value="Robin Hood">
        <definition>Renard rusé et habile archer, vole aux riches pour donner aux pauvres.</definition>
        <definition>Combat l'injustice dans son royaume avec son groupe de joyeux compagnons.</definition>
        <definition>Utilise son intelligence et son adresse au tir à l'arc pour déjouer le shérif.</definition>
    </word>
    <word value="Scar">
        <definition>Félidé machiavélique avec une cicatrice, aspire au trône de la savane.</definition>
        <definition>Conspire contre son frère pour prendre le pouvoir par tous les moyens nécessaires.</definition>
        <definition>Caractérisé par son sarcasme et son mépris pour les règles de son royaume.</definition>
    </word>
    <word value="Simba">
        <definition>Jeune lion destiné à être roi, fuit son passé après une tragédie familiale.</definition>
        <definition>Retourne pour réclamer le royaume conquis par un membre ambitieux de sa famille.</definition>
        <definition>Apprend la responsabilité et l'importance de l'équilibre naturel sous la guidance de ses amis.</definition>
    </word>
    <word value="Stitch">
        <definition>Créature extraterrestre conçue pour semer le chaos, arrive sur Terre par accident.</definition>
        <definition>Adopté par une petite fille hawaïenne, apprend ce que signifie avoir une famille.</definition>
        <definition>Malgré sa tendance à la destruction, montre un grand cœur et un esprit protecteur.</definition>
    </word>
    <word value="Sully">
        <definition>Grand monstre bleu et pelucheux, meilleur atterreur d'une usine de cris.</definition>
        <definition>Découvre qu'il préfère faire rire les enfants plutôt que de les effrayer.</definition>
        <definition>Change les méthodes de sa compagnie et devient un leader aimé pour sa gentillesse.</definition>
    </word>
    <word value="Tarzan">
        <definition>Élevé par des gorilles dans la jungle, maître des lianes et de la vie sauvage.</definition>
        <definition>Découvre son origine humaine et tombe amoureux d'une exploratrice venue d'ailleurs.</definition>
        <definition>Protège sa famille adoptive et son habitat naturel des menaces extérieures.</definition>
    </word>
    <word value="Tiana">
        <definition>Jeune femme déterminée, rêve d'ouvrir son propre restaurant à La Nouvelle-Orléans.</definition>
        <definition>Transformée en grenouille après un baiser magique, cherche à retrouver sa forme humaine.</definition>
        <definition>Apprend l'importance de l'équilibre entre ses aspirations et sa vie personnelle.</definition>
    </word>
    <word value="Timon">
        <definition>Suricate bavard et plein d'esprit, adopte un style de vie sans souci.</definition>
        <definition>Meilleur ami d'un phacochère, ensemble ils adoptent un lionceau exilé.</definition>
        <definition>Favorise la philosophie "Hakuna Matata" pour éviter les tracas de la vie.</definition>
    </word>
    <word value="Ursula">
        <definition>Sorcière de la mer qui manipule une princesse pour contrôler les océans.</definition>
        <definition>Utilise des pouvoirs magiques pour transformer son apparence et tromper les autres.</definition>
        <definition>Cherche à détrôner le roi des mers et à régner sur les créatures aquatiques.</definition>
    </word>
    <word value="Vanellope von Schweetz">
        <definition>Glitch dans un jeu de course, rêve de devenir une vraie pilote de course.</definition>
        <definition>Se lie d'amitié avec un géant des jeux d'arcade pour réparer son propre jeu.</definition>
        <definition>Découvre qu'elle est en fait la véritable héroïne et princesse de son jeu vidéo.</definition>
    </word>
    <word value="Wendy">
        <definition>Jeune fille londonienne qui vole vers le Pays Imaginaire avec ses frères.</definition>
        <definition>Raconte des histoires merveilleuses et part à l'aventure avec un garçon qui ne grandit pas.</definition>
        <definition>Rencontre des pirates et des sirènes tout en explorant des îles mystérieuses.</definition>
    </word>
    <word value="Woody">
        <definition>Cow-boy jouet, leader bien-aimé parmi les jouets d'un garçon.</definition>
        <definition>Se sent menacé par l'arrivée d'un nouveau jouet astronaute, mais finit par se lier d'amitié.</definition>
        <definition>Montre courage et loyauté envers ses amis lors de nombreuses aventures périlleuses.</definition>
    </word>
    <word value="Zazu">
        <definition>Majordome-oiseau d'un roi lion, chargé de surveiller le royaume.</definition>
        <definition>Offre des conseils sages bien qu'il soit souvent ignoré par les plus jeunes.</definition>
        <definition>Assiste le roi dans la gestion du royaume et la médiation des problèmes.</definition>
    </word>

</words>
