<words>
    <word value="abris d'hiver">
        <definition>Structure construite pour se protéger du froid et des intempéries hivernales.</definition>
        <definition>Lieu de refuge et de sécurité pendant l'hiver.</definition>
        <definition>Symbole de protection et de confort pendant la saison froide.</definition>
    </word>
    <word value="air frais">
        <definition>Air pur et revigorant que l'on respire en hiver.</definition>
        <definition>Symbole de la fraîcheur et de la pureté de la saison hivernale.</definition>
        <definition>Élément vital pour les activités en plein air en hiver.</definition>
    </word>
    <word value="ange de neige">
        <definition>Figure créée en s'allongeant dans la neige et en déplaçant les bras et les jambes.</definition>
        <definition>Activité ludique et artistique pratiquée par les enfants en hiver.</definition>
        <definition>Symbole de l'innocence et de la joie de l'hiver.</definition>
    </word>
    <word value="animal hibernant">
        <definition>Créature qui passe l'hiver en état de sommeil profond pour économiser l'énergie.</definition>
        <definition>Symbole de l'adaptation naturelle aux rigueurs de l'hiver.</definition>
        <definition>Exemple de la résilience de la faune en hiver.</definition>
    </word>
    <word value="anorak">
        <definition>Manteau imperméable à capuche, souvent doublé pour la chaleur, utilisé en hiver.</definition>
        <definition>Vêtement essentiel pour se protéger des intempéries hivernales.</definition>
        <definition>Symbole de la préparation et du confort dans le froid.</definition>
    </word>
    <word value="avalanche">
        <definition>Masse de neige, de glace et de roches dévalant une pente de montagne, souvent spectaculaire et dangereuse.</definition>
        <definition>Phénomène naturel qui peut interrompre les activités de sports d'hiver et nécessiter des mesures de sécurité.</definition>
        <definition>Symbolise la puissance et l'imprévisibilité de la nature en hiver.</definition>
    </word>
    <word value="balade en raquettes">
        <definition>Randonnée hivernale utilisant des raquettes pour marcher sur la neige.</definition>
        <definition>Activité populaire pour explorer les paysages enneigés.</definition>
        <definition>Symbole de l'aventure et de la découverte en hiver.</definition>
    </word>
    <word value="balade en traineau">
        <definition>Promenade tirée par des chevaux ou des chiens, souvent pratiquée en hiver dans des paysages enneigés.</definition>
        <definition>Activité récréative qui permet de profiter de la nature hivernale.</definition>
        <definition>Représente la tradition et le romantisme des loisirs d'hiver.</definition>
    </word>
    <word value="banc de neige">
        <definition>Accumulation de neige formant une butte ou une crête, souvent due au vent.</definition>
        <definition>Élément caractéristique des paysages hivernaux.</definition>
        <definition>Symbole de la nature changeante et sculpturale de l'hiver.</definition>
    </word>
    <word value="bataille de neige">
        <definition>Jeu amusant consistant à se lancer des boules de neige, souvent pratiqué par les enfants en hiver.</definition>
        <definition>Activité hivernale populaire qui permet de s'amuser et de se réchauffer en plein air.</definition>
        <definition>Symbole des plaisirs simples et joyeux de l'hiver.</definition>
    </word>
    <word value="bobsleigh">
        <definition>Sport d'hiver où des équipes descendent une piste de glace dans un traîneau spécialement conçu.</definition>
        <definition>Compétition sportive nécessitant vitesse, précision et coordination.</definition>
        <definition>Activité spectaculaire et excitante, souvent pratiquée lors des Jeux olympiques d'hiver.</definition>
    </word>
    <word value="bonhomme de neige">
        <definition>Figure de neige construite généralement avec des boules de neige empilées et décorée avec des accessoires.</definition>
        <definition>Symbole traditionnel des jeux et des activités hivernales pour les enfants.</definition>
        <definition>Élément emblématique des paysages enneigés et des fêtes de fin d'année.</definition>
    </word>
    <word value="bonnet">
        <definition>Chapeau en laine ou en tissu porté pour se protéger la tête du froid en hiver.</definition>
        <definition>Accessoire essentiel pour rester au chaud.</definition>
        <definition>Symbole de confort et de protection hivernale.</definition>
    </word>
    <word value="boisson chaude">
        <definition>Breuvage réchauffant comme le chocolat chaud, le thé ou le vin chaud, souvent consommé en hiver.</definition>
        <definition>Symbole de confort et de convivialité pendant la saison froide.</definition>
        <definition>Élément essentiel des moments de détente et de réchauffement en hiver.</definition>
    </word>
    <word value="boule de neige">
        <definition>Petite sphère de neige compressée, utilisée dans les batailles de boules de neige.</definition>
        <definition>Jeu simple et amusant pratiqué en hiver.</definition>
        <definition>Symbole des plaisirs et des jeux de la saison hivernale.</definition>
    </word>
    <word value="cabanon de ski">
        <definition>Petit chalet ou refuge utilisé par les skieurs pour se reposer et se réchauffer.</definition>
        <definition>Lieu convivial et chaleureux sur les pistes de ski.</definition>
        <definition>Symbole de réconfort et de sociabilité en hiver.</definition>
    </word>
    <word value="canot a glace">
        <definition>Embarcation utilisée pour naviguer sur des rivières gelées ou partiellement gelées.</definition>
        <definition>Activité extrême pratiquée en hiver dans certaines régions.</definition>
        <definition>Symbole de l'adaptation humaine aux conditions hivernales.</definition>
    </word>
    <word value="cascade de glace">
        <definition>Chute d'eau gelée formant des sculptures naturelles de glace.</definition>
        <definition>Phénomène spectaculaire des régions froides en hiver.</definition>
        <definition>Symbole de la beauté et de la puissance de la nature hivernale.</definition>
    </word>
    <word value="chasse-neige">
        <definition>Engin utilisé pour déblayer la neige des routes et des chemins.</definition>
        <definition>Équipement essentiel pour maintenir les infrastructures en hiver.</definition>
        <definition>Symbolise la préparation et la gestion des conditions hivernales difficiles.</definition>
    </word>
    <word value="chaudrons">
        <definition>Grands récipients utilisés pour préparer des boissons chaudes en plein air.</definition>
        <definition>Symbole de convivialité et de partage pendant les activités hivernales.</definition>
        <definition>Élément central des rassemblements et des fêtes en hiver.</definition>
    </word>
    <word value="chenillette">
        <definition>Véhicule à chenilles utilisé pour transporter des personnes ou du matériel sur la neige.</definition>
        <definition>Outil important pour les stations de ski et les zones enneigées.</definition>
        <definition>Représente l'innovation et l'adaptation aux conditions hivernales extrêmes.</definition>
    </word>
    <word value="chocolat chaud">
        <definition>Boisson sucrée et réchauffante à base de lait et de cacao, souvent consommée en hiver.</definition>
        <definition>Symbole de réconfort et de plaisir pendant la saison froide.</definition>
        <definition>Élément traditionnel des moments de détente en hiver.</definition>
    </word>
    <word value="ciel etoile">
        <definition>Vue du ciel clair et dégagé, souvent visible lors des nuits d'hiver.</definition>
        <definition>Phénomène naturel fascinant de la saison froide.</definition>
        <definition>Symbole de paix et de tranquillité en hiver.</definition>
    </word>
    <word value="combinaison de ski">
        <definition>Vêtement isolant et imperméable porté pour faire du ski et d'autres sports d'hiver.</definition>
        <definition>Équipement essentiel pour se protéger du froid et de l'humidité.</definition>
        <definition>Symbole de préparation et de confort pour les activités hivernales.</definition>
    </word>
    <word value="course de traineaux">
        <definition>Compétition où des attelages de chiens tirent un traîneau sur des parcours enneigés.</definition>
        <definition>Activité sportive et traditionnelle dans les régions nordiques.</definition>
        <definition>Symbole de l'endurance et de la coopération entre l'homme et les animaux.</definition>
    </word>
    <word value="cristal de glace">
        <definition>Structure géométrique formée par la congélation de l'eau, souvent observée dans la neige et le givre.</definition>
        <definition>Phénomène naturel représentant la beauté de l'hiver.</definition>
        <definition>Symbole de la pureté et de la délicatesse de la saison froide.</definition>
    </word>
    <word value="descente">
        <definition>Épreuve de ski alpin consistant à descendre une pente à grande vitesse.</definition>
        <definition>Compétition où les skieurs démontrent leur maîtrise technique et leur courage.</definition>
        <definition>Activité exaltante et emblématique des sports d'hiver.</definition>
    </word>
    <word value="deneigement">
        <definition>Action de retirer la neige des routes, des trottoirs et des allées.</definition>
        <definition>Activité essentielle pour maintenir l'accès et la sécurité en hiver.</definition>
        <definition>Symbole de l'effort et de la persévérance face aux conditions hivernales.</definition>
    </word>
    <word value="echarpe">
        <definition>Accessoire de vêtement en laine ou en tissu, porté autour du cou pour se protéger du froid.</definition>
        <definition>Équipement essentiel pour se réchauffer en hiver.</definition>
        <definition>Symbole de confort et de préparation face aux températures hivernales.</definition>
    </word>
    <word value="entrainement de ski">
        <definition>Programme de préparation physique et technique pour les skieurs.</definition>
        <definition>Activité essentielle pour améliorer les performances en sports d'hiver.</definition>
        <definition>Symbole de discipline et de dévouement dans les sports hivernaux.</definition>
    </word>
    <word value="escalade sur glace">
        <definition>Activité sportive consistant à grimper des parois glacées à l'aide de piolets et de crampons.</definition>
        <definition>Défi extrême pour les amateurs d'aventure en hiver.</definition>
        <definition>Symbole de courage et de maîtrise des éléments hivernaux.</definition>
    </word>
    <word value="etang gele">
        <definition>Plan d'eau recouvert de glace, souvent utilisé pour le patinage et les jeux en hiver.</definition>
        <definition>Lieu populaire pour les activités hivernales récréatives.</definition>
        <definition>Symbole de la transformation de la nature en hiver.</definition>
    </word>
    <word value="feu de camp">
        <definition>Source de chaleur et de lumière en plein air, souvent utilisée pour se réchauffer en hiver.</definition>
        <definition>Symbole de convivialité et de réconfort pendant les nuits froides.</definition>
        <definition>Élément central des rassemblements et des histoires partagées en hiver.</definition>
    </word>
    <word value="feu de cheminee">
        <definition>Source de chaleur et de lumière dans une maison, particulièrement agréable en hiver.</definition>
        <definition>Symbole de confort et de convivialité pendant la saison froide.</definition>
        <definition>Élément central des moments de détente et de réchauffement en hiver.</definition>
    </word>
    <word value="festival de glace">
        <definition>Événement hivernal où des sculptures et des structures de glace sont exposées.</definition>
        <definition>Célébration artistique et culturelle de l'hiver.</definition>
        <definition>Symbole de la créativité et de la beauté éphémère de la glace.</definition>
    </word>
    <word value="fete des neiges">
        <definition>Festival hivernal célébrant la neige et les activités associées.</definition>
        <definition>Événement familial et communautaire pendant la saison froide.</definition>
        <definition>Symbole de la joie et de la célébration hivernale.</definition>
    </word>
    <word value="flocon de neige">
        <definition>Petite formation cristalline de glace, unique et délicate, qui tombe du ciel en hiver.</definition>
        <definition>Symbole de la beauté et de la magie de l'hiver.</definition>
        <definition>Élément essentiel des paysages enneigés et des décorations hivernales.</definition>
    </word>
    <word value="foret enneigee">
        <definition>Bois couvert de neige, offrant un paysage serein et magique en hiver.</definition>
        <definition>Lieu de tranquillité et de beauté naturelle pendant la saison froide.</definition>
        <definition>Symbole de la paix et de la sérénité hivernale.</definition>
    </word>
    <word value="froid">
        <definition>Température basse caractéristique de l'hiver, souvent associée à la neige et à la glace.</definition>
        <definition>Condition climatique qui influence les activités et le mode de vie hivernal.</definition>
        <definition>Symbolise la rigueur et la pureté de la saison hivernale.</definition>
    </word>
    <word value="gants">
        <definition>Accessoires portés pour protéger les mains du froid en hiver.</definition>
        <definition>Équipement essentiel pour rester au chaud et confortable.</definition>
        <definition>Symbole de préparation et de protection hivernale.</definition>
    </word>
    <word value="givre">
        <definition>Couche de glace qui se forme sur les surfaces lorsque l'humidité gèle.</definition>
        <definition>Phénomène hivernal qui peut créer des paysages magnifiques et scintillants.</definition>
        <definition>Représente la transformation de l'eau en une beauté fragile et éphémère.</definition>
    </word>
    <word value="glace">
        <definition>Eau solidifiée à basse température, formant des surfaces lisses et froides.</definition>
        <definition>Élément central des activités et des sports d'hiver.</definition>
        <definition>Symbole de la transformation et de la beauté de l'hiver.</definition>
    </word>
    <word value="grotte de glace">
        <definition>Formation naturelle de glace, souvent spectaculaire et visitée en hiver.</definition>
        <definition>Phénomène naturel fascinant des régions froides.</definition>
        <definition>Symbole de la beauté et de la magie de l'hiver.</definition>
    </word>
    <word value="hiver">
        <definition>Saison froide de l'année, caractérisée par la neige, la glace et les températures basses.</definition>
        <definition>Période propice aux sports et aux jeux hivernaux.</definition>
        <definition>Symbole de renouveau et de pureté dans le cycle des saisons.</definition>
    </word>
    <word value="hockey sur glace">
        <definition>Sport d'équipe rapide et physique joué sur une patinoire, très populaire en hiver.</definition>
        <definition>Activité qui exige habileté, endurance et stratégie.</definition>
        <definition>Symbole des compétitions sportives hivernales et de la camaraderie.</definition>
    </word>
    <word value="igloo">
        <definition>Abri de neige ou de glace construit par les Inuits et utilisé comme habitat temporaire en hiver.</definition>
        <definition>Symbole de l'ingéniosité et de l'adaptation humaine aux environnements extrêmes.</definition>
        <definition>Élément culturel et architectural des régions arctiques.</definition>
    </word>
    <word value="isolation">
        <definition>Technique et matériaux utilisés pour conserver la chaleur dans les bâtiments en hiver.</definition>
        <definition>Élément essentiel pour le confort et l'efficacité énergétique.</definition>
        <definition>Symbole de protection et de préparation contre le froid.</definition>
    </word>
    <word value="luge">
        <definition>Petit traîneau utilisé pour glisser sur la neige, populaire auprès des enfants et des adultes.</definition>
        <definition>Activité récréative et sportive pratiquée en hiver.</definition>
        <definition>Symbolise les plaisirs simples et excitants de l'hiver.</definition>
    </word>
    <word value="lumieres de Noel">
        <definition>Décorations lumineuses utilisées pour célébrer les fêtes de fin d'année.</definition>
        <definition>Élément festif et joyeux pendant l'hiver.</definition>
        <definition>Symbole de la chaleur et de la convivialité des célébrations hivernales.</definition>
    </word>
    <word value="magie de l'hiver">
        <definition>Charme et enchantement associés à la saison hivernale, souvent liés aux paysages enneigés et aux fêtes.</definition>
        <definition>Sentiment de merveille et de joie pendant l'hiver.</definition>
        <definition>Symbole de la beauté et de l'émerveillement de la saison froide.</definition>
    </word>
    <word value="montagne enneigee">
        <definition>Sommet recouvert de neige, souvent utilisé pour les sports d'hiver.</definition>
        <definition>Paysage emblématique de la saison hivernale.</definition>
        <definition>Symbole de majesté et de grandeur naturelle.</definition>
    </word>
    <word value="motoneige">
        <definition>Véhicule motorisé conçu pour se déplacer sur la neige, utilisé pour les loisirs et les travaux en hiver.</definition>
        <definition>Outil essentiel pour explorer et gérer les terrains enneigés.</definition>
        <definition>Représente la technologie et l'aventure dans les conditions hivernales.</definition>
    </word>
    <word value="neige">
        <definition>Précipitation sous forme de cristaux de glace, créant des paysages blancs et féeriques en hiver.</definition>
        <definition>Élément central des activités et des jeux hivernaux.</definition>
        <definition>Symbole de pureté, de renouveau et de magie saisonnière.</definition>
    </word>
    <word value="neige fondue">
        <definition>Neige qui commence à fondre avec la hausse des températures, créant des flaques et des boues.</definition>
        <definition>Phénomène de transition entre l'hiver et le printemps.</definition>
        <definition>Symbole de changement et de renouveau.</definition>
    </word>
    <word value="nuit polaire">
        <definition>Période d'obscurité continue dans les régions arctiques pendant l'hiver.</definition>
        <definition>Phénomène naturel unique à la saison hivernale.</definition>
        <definition>Symbole de mystère et de la beauté de la nature.</definition>
    </word>
    <word value="ornements">
        <definition>Décorations utilisées pour embellir les sapins de Noël et les intérieurs en hiver.</definition>
        <definition>Éléments festifs et joyeux des célébrations de fin d'année.</definition>
        <definition>Symbole de la tradition et de la créativité pendant l'hiver.</definition>
    </word>
    <word value="patin a glace">
        <definition>Chaussure équipée de lames pour glisser sur la glace, utilisée dans les sports et les loisirs hivernaux.</definition>
        <definition>Activité populaire dans les patinoires et sur les étangs gelés.</definition>
        <definition>Symbole de grâce et de liberté dans les mouvements hivernaux.</definition>
    </word>
    <word value="patinoire">
        <definition>Surface de glace aménagée pour le patinage, souvent en plein air ou dans des structures couvertes.</definition>
        <definition>Lieu populaire pour les activités récréatives hivernales.</definition>
        <definition>Symbole de plaisir et de loisirs en hiver.</definition>
    </word>
    <word value="paysage hivernal">
        <definition>Vue pittoresque de la nature en hiver, souvent recouverte de neige et de glace.</definition>
        <definition>Scène typique de la saison froide, inspirant la tranquillité et la beauté.</definition>
        <definition>Symbole de la splendeur et de la sérénité de l'hiver.</definition>
    </word>
    <word value="pelle à neige">
        <definition>Outil utilisé pour déblayer la neige des allées, des trottoirs et des entrées de maison.</definition>
        <definition>Équipement indispensable pour gérer les accumulations de neige en hiver.</definition>
        <definition>Représente la préparation et l'entretien pendant la saison hivernale.</definition>
    </word>
    <word value="pic de montagne">
        <definition>Sommet élevé souvent couvert de neige en hiver, attirant les amateurs de ski et d'alpinisme.</definition>
        <definition>Destination populaire pour les sports et les aventures hivernales.</definition>
        <definition>Symbole de défi et d'exploration pendant l'hiver.</definition>
    </word>
    <word value="raquette à neige">
        <definition>Équipement permettant de marcher sur la neige sans s'enfoncer, utilisé pour les randonnées hivernales.</definition>
        <definition>Outil traditionnel et moderne pour explorer les paysages enneigés.</definition>
        <definition>Symbole de l'aventure et de la découverte en hiver.</definition>
    </word>
    <word value="rechauffement">
        <definition>Processus de se réchauffer après avoir été exposé au froid hivernal, souvent autour d'un feu ou avec une boisson chaude.</definition>
        <definition>Activité essentielle pour le confort et la sécurité en hiver.</definition>
        <definition>Symbolise la chaleur humaine et la convivialité pendant la saison froide.</definition>
    </word>
    <word value="rechauffement hivernal">
        <definition>Action de se réchauffer après une exposition prolongée au froid, souvent autour d'un feu ou avec une boisson chaude.</definition>
        <definition>Activité essentielle pour le confort et la sécurité en hiver.</definition>
        <definition>Symbole de la chaleur humaine et de la convivialité pendant la saison froide.</definition>
    </word>
    <word value="retraite hivernale">
        <definition>Période de repos et de détente passée dans un lieu tranquille en hiver.</definition>
        <definition>Temps de ressourcement et de réflexion pendant la saison froide.</definition>
        <definition>Symbole de paix et de renouveau personnel en hiver.</definition>
    </word>
    <word value="sapin">
        <definition>Arbre souvent décoré pour les fêtes de fin d'année, emblématique des paysages hivernaux.</definition>
        <definition>Symbole de l'hiver, de la nature et des célébrations de Noël.</definition>
        <definition>Élément central des traditions et des décorations hivernales.</definition>
    </word>
    <word value="ski alpin">
        <definition>Sport de descente pratiqué sur des pentes enneigées avec des skis spécialement conçus.</definition>
        <definition>Activité excitante et technique des stations de sports d'hiver.</definition>
        <definition>Représente l'aventure et la maîtrise de la vitesse en hiver.</definition>
    </word>
    <word value="ski de fond">
        <definition>Sport d'endurance où les skieurs se déplacent sur des terrains plats ou vallonnés, utilisant des skis longs et étroits.</definition>
        <definition>Activité populaire en hiver, offrant un contact étroit avec la nature.</definition>
        <definition>Symbole de l'effort physique et de la tranquillité hivernale.</definition>
    </word>
    <word value="snowboard">
        <definition>Planche utilisée pour glisser sur la neige, popularisée comme sport extrême et récréatif.</definition>
        <definition>Activité hivernale qui combine vitesse, équilibre et acrobaties.</definition>
        <definition>Symbole de la jeunesse et de l'innovation dans les sports d'hiver.</definition>
    </word>
    <word value="solstice d'hiver">
        <definition>Moment de l'année où la nuit est la plus longue, marquant le début de l'hiver astronomique.</definition>
        <definition>Phénomène naturel célébré dans de nombreuses cultures à travers des rituels et des traditions.</definition>
        <definition>Symbole du renouveau et de la lumière qui revient progressivement après la période sombre.</definition>
    </word>
    <word value="sports d'hiver">
        <definition>Ensemble d'activités sportives pratiquées sur la neige et la glace, comme le ski, le snowboard et le patinage.</definition>
        <definition>Loisirs populaires et compétitifs pendant la saison hivernale.</definition>
        <definition>Symbole de dynamisme et d'excitation en hiver.</definition>
    </word>
    <word value="teleski">
        <definition>Remontée mécanique utilisée pour transporter les skieurs en haut des pistes.</definition>
        <definition>Équipement essentiel des stations de ski.</definition>
        <definition>Symbole de commodité et d'accès aux sports d'hiver.</definition>
    </word>
    <word value="tire-fesses">
        <definition>Type de remontée mécanique permettant aux skieurs de monter les pentes en restant debout.</definition>
        <definition>Équipement couramment utilisé dans les petites stations de ski.</definition>
        <definition>Symbole de l'accessibilité et du plaisir des sports d'hiver.</definition>
    </word>
    <word value="traineau">
        <definition>Véhicule glissant sur la neige, tiré par des animaux ou des moteurs, utilisé pour le transport ou les loisirs.</definition>
        <definition>Activité récréative hivernale populaire dans les régions enneigées.</definition>
        <definition>Symbole des traditions hivernales et des déplacements dans la neige.</definition>
    </word>
    <word value="vent d'hiver">
        <definition>Souffle froid et souvent violent qui accompagne les tempêtes de neige.</definition>
        <definition>Phénomène climatique qui accentue le froid ressenti en hiver.</definition>
        <definition>Symbole de la rigueur et de la force de la nature pendant la saison froide.</definition>
    </word>
    <word value="village enneige">
        <definition>Communauté recouverte de neige, souvent pittoresque et accueillante en hiver.</definition>
        <definition>Lieu de vie et de loisirs pendant la saison froide.</definition>
        <definition>Symbole de la chaleur et de la convivialité hivernale.</definition>
    </word>
    <word value="vitrine de Noel">
        <definition>Décorations festives dans les vitrines des magasins, créant une atmosphère magique pendant les fêtes de fin d'année.</definition>
        <definition>Élément central des traditions de Noël et de l'hiver.</definition>
        <definition>Représente la joie et l'excitation des célébrations hivernales.</definition>
    </word>
</words>
