<words>
    <word value="Ant-Man">
        <definition>Super-héros capable de rétrécir à une taille microscopique tout en augmentant sa force.</definition>
        <definition>Utilise une technologie de pointe pour communiquer avec les insectes.</definition>
        <definition>Alterne entre le monde des petits et des combats contre de grandes menaces.</definition>
    </word>
    <word value="Black Widow">
        <definition>Espiègle et experte en arts martiaux, ancienne espionne russe.</definition>
        <definition>Travaille pour une organisation de super-héros, spécialisée dans l'infiltration.</definition>
        <definition>Son passé mystérieux la hante, mais elle utilise ses compétences pour protéger le monde.</definition>
    </word>
    <word value="Captain America">
        <definition>Soldat de la Seconde Guerre mondiale transformé en super-héros grâce à un sérum expérimental.</definition>
        <definition>Porte un bouclier indestructible et est un symbole de liberté et de justice.</definition>
        <definition>Se bat pour maintenir ses idéaux dans un monde qu'il trouve souvent changé.</definition>
    </word>
    <word value="Daredevil">
        <definition>Avocat le jour, combat le crime la nuit dans les rues de Hell's Kitchen à New York.</definition>
        <definition>A perdu la vue dans un accident mais ses autres sens sont extrêmement développés.</definition>
        <definition>Utilise ses capacités pour naviguer dans l'obscurité et combattre l'injustice.</definition>
    </word>
    <word value="Doctor Strange">
        <definition>Ancien chirurgien devenu le maître des arts mystiques.</definition>
        <definition>Protège la Terre des menaces magiques et interdimensionnelles.</definition>
        <definition>Utilise des sortilèges, des artefacts magiques et des voyages à travers diverses réalités.</definition>
    </word>
    <word value="Elektra">
        <definition>Assassin redoutable avec des compétences exceptionnelles en arts martiaux.</definition>
        <definition>Armée de ses sais tranchants, navigue dans un monde de danger et de duplicité.</definition>
        <definition>Ancien amour d'un héros aveugle, son allégeance oscille entre le bien et le mal.</definition>
    </word>
    <word value="Falcon">
        <definition>Compagnon d'un célèbre super-soldat, vole avec des ailes mécaniques high-tech.</definition>
        <definition>Ancien militaire, utilise ses compétences tactiques pour protéger les innocents.</definition>
        <definition>Prend une identité héroïque emblématique pour continuer un héritage de courage.</definition>
    </word>
    <word value="Gamora">
        <definition>La dernière de son espèce, surnommée la femme la plus dangereuse de l'univers.</definition>
        <definition>Membre d'une équipe de hors-la-loi intergalactiques, cherche la rédemption pour ses crimes passés.</definition>
        <definition>Adoptée par un tyran cosmique, elle se rebelle contre son destin brutal.</definition>
    </word>
    <word value="Hawkeye">
        <definition>Archer d'élite, membre d'une équipe de super-héros, maîtrise le tir à l'arc avec précision chirurgicale.</definition>
        <definition>Ne possède pas de super-pouvoirs mais compense avec son expertise en combat et en stratégie.</definition>
        <definition>Se bat avec des flèches équipées de divers gadgets technologiques.</definition>
    </word>
    <word value="Hulk">
        <definition>Scientifique transformé en géant vert après une exposition à des rayons gamma.</definition>
        <definition>Son alter ego est un génie en physique, mais quand il se met en colère, il devient une force de destruction.</definition>
        <definition>Lutte pour contrôler son tempérament et utilise sa force phénoménale pour combattre des menaces mondiales.</definition>
    </word>
    <word value="Invisible Woman">
        <definition>Membre d'une famille de super-héros, peut devenir invisible et créer des champs de force.</definition>
        <definition>Utilise ses pouvoirs pour protéger ses proches et explorer de nouvelles dimensions.</definition>
        <definition>Sa capacité à manipuler la lumière et l'énergie la rend essentielle lors des combats.</definition>
    </word>
    <word value="Iron Man">
        <definition>Milliardaire inventeur, crée une armure technologiquement avancée pour combattre le crime.</definition>
        <definition>Ses armures lui permettent de voler, de tirer des rayons d'énergie et de protéger le monde.</definition>
        <definition>Utilise son intelligence et ses ressources pour être un leader dans une équipe de super-héros.</definition>
    </word>
    <word value="Iron Fist">
        <definition>Maître des arts martiaux, détenteur du puissant poing de fer.</definition>
        <definition>Protège le monde mystique de K'un-Lun ainsi que New York.</definition>
        <definition>Utilise son chi pour renforcer ses capacités physiques et guérir.</definition>
    </word>
    <word value="Jessica Jones">
        <definition>Détective privée à New York, dotée d'une force surhumaine.</definition>
        <definition>Combat ses démons personnels tout en résolvant des affaires impliquant des super-héros.</definition>
        <definition>Connue pour son attitude cynique et son passé douloureux.</definition>
    </word>
    <word value="Juggernaut">
        <definition>Doté d'une force et d'une résistance colossales, rien ne peut l'arrêter lorsqu'il est en mouvement.</definition>
        <definition>Son casque mystique le protège contre les attaques psychiques.</definition>
        <definition>Conflits fréquents avec son demi-frère, un célèbre mutant télépathe.</definition>
    </word>
    <word value="Loki">
        <definition>Dieu de la malice et frère adoptif d'un célèbre dieu du tonnerre.</definition>
        <definition>Utilise la magie pour manipuler, tromper et conquérir.</definition>
        <definition>Ses plans complexes l'opposent souvent à son frère et à d'autres héros de la Terre.</definition>
    </word>
    <word value="Magneto">
        <definition>Maître du magnétisme, souvent vu comme un antagoniste des mutants.</definition>
        <definition>Cherche à protéger son peuple à tout prix, même au détriment de l'humanité.</definition>
        <definition>A des convictions fortes sur la suprématie des mutants et leur droit à la liberté.</definition>
    </word>
    <word value="Mystique">
        <definition>Métamorphe qui peut changer d'apparence à volonté.</definition>
        <definition>Utilise ses pouvoirs pour infiltrer et combattre pour les droits des mutants.</definition>
        <definition>Sa loyauté fluctue, complexe et souvent guidée par ses propres intérêts.</definition>
    </word>
    <word value="Nick Fury">
        <definition>Directeur de l'agence d'espionnage internationale, connu pour son œil unique.</definition>
        <definition>Recruteur principal des super-héros pour une initiative de défense globale.</definition>
        <definition>Stratège expert, toujours deux coups d'avance sur ses adversaires.</definition>
    </word>
    <word value="Professor X">
        <definition>Fondateur d'une école pour jeunes mutants, enseigne la coexistence pacifique.</definition>
        <definition>Possède de puissantes capacités télépathiques, utilisées pour guider et protéger ses élèves.</definition>
        <definition>S'efforce de créer un monde où mutants et humains peuvent vivre en harmonie.</definition>
    </word>
    <word value="Punisher">
        <definition>Justicier implacable armé d'un arsenal et animé par la vengeance.</definition>
        <definition>Connu pour sa guerre sans fin contre le crime, après la perte tragique de sa famille.</definition>
        <definition>Sans pitié, utilise des méthodes extrêmes pour lutter contre la criminalité.</definition>
    </word>
    <word value="Quicksilver">
        <definition>Mutant capable de se déplacer à une vitesse incroyable.</definition>
        <definition>Fils d'un puissant mutant magnétique, souvent impliqué dans des conflits familiaux.</definition>
        <definition>Utilise sa rapidité pour combattre ou créer des situations chaotiques.</definition>
    </word>
    <word value="Red Skull">
        <definition>Antagoniste emblématique avec un visage terrifiant, ennemi juré d'un super-soldat américain.</definition>
        <definition>Cherche à dominer le monde en utilisant des artefacts puissants et des tactiques de guerre.</definition>
        <definition>Leader d'une organisation criminelle, utilise la peur et la manipulation pour atteindre ses objectifs.</definition>
    </word>
    <word value="Rocket Raccoon">
        <definition>Créature ressemblant à un raton laveur, membre d'une équipe de héros cosmiques.</definition>
        <definition>Expert en armes et tactiques, possède un tempérament vif et un humour mordant.</definition>
        <definition>Combat aux côtés de ses amis pour protéger l'univers des menaces intergalactiques.</definition>
    </word>
    <word value="Scarlet Witch">
        <definition>Mutante avec des pouvoirs de manipulation de la réalité, capable de créer et de modifier des événements à sa volonté.</definition>
        <definition>Traverse des tragédies personnelles qui testent ses limites psychiques et ses capacités.</definition>
        <definition>Sœur jumelle d'un mutant rapide, lutte pour comprendre la portée de ses pouvoirs immenses.</definition>
    </word>
    <word value="Spider-Man">
        <definition>Jeune homme mordu par une araignée radioactive, acquiert des pouvoirs d'arachnide.</definition>
        <definition>Équilibre sa vie de lycéen avec ses responsabilités de super-héros.</definition>
        <definition>Utilise son agilité, sa force et ses lance-toiles pour protéger New York des criminels.</definition>
    </word>
    <word value="Thanos">
        <definition>Titan fou cherchant à équilibrer l'univers en éliminant la moitié de toute vie.</definition>
        <definition>Utilise les Pierres de l'Infini pour imposer sa vision destructrice de la paix.</definition>
        <definition>Connu comme l'un des plus grands menaces pour les héros de la Terre et au-delà.</definition>
    </word>
    <word value="Thor">
        <definition>Dieu du tonnerre d'Asgard, brandit un marteau enchanté.</definition>
        <definition>Combat pour protéger son monde natal et la Terre des forces du mal.</definition>
        <definition>Frère du dieu de la malice, fait face à des défis familiaux et cosmiques.</definition>
    </word>
    <word value="Ultron">
        <definition>Intelligence artificielle rebelle créée par un scientifique avenger, cherche l'extinction humaine.</definition>
        <definition>Construit des versions robotiques de lui-même, utilise une technologie avancée pour ses plans.</definition>
        <definition>Menace mondiale, provoque les héros à s'unir pour sauver l'humanité.</definition>
    </word>
    <word value="Venom">
        <definition>Alien symbiotique qui se lie à des hôtes humains pour survivre et acquérir des pouvoirs.</definition>
        <definition>Une fois un ennemi juré de Spider-Man, parfois agit comme anti-héros.</definition>
        <definition>Peut générer des toiles et changer de forme, booste la force de son hôte.</definition>
    </word>
    <word value="Vision">
        <definition>Synthézoïde doté d'une pierre d'infinité, capable de phaser et de voler.</definition>
        <definition>Créé par une intelligence artificielle rebelle, mais choisit de protéger l'humanité.</definition>
        <definition>Cherche à comprendre les humains, développant des émotions et des relations personnelles.</definition>
    </word>
    <word value="Wasp">
        <definition>Super-héroïne pouvant changer de taille à volonté, partenaire et alliée d'Ant-Man.</definition>
        <definition>Utilise des ailes rétractables pour voler et des blasters pour combattre.</definition>
        <definition>Scientifique accomplie, joue un rôle clé dans son équipe tout en cherchant son propre chemin.</definition>
    </word>
    <word value="Wolverine">
        <definition>Mutant avec des griffes rétractables en adamantium et un facteur de guérison rapide.</definition>
        <definition>Tempérament féroce et passé mystérieux, souvent en quête de réponses sur son origine.</definition>
        <definition>Membre de plusieurs groupes de mutants, connu pour sa bravoure et sa loyauté.</definition>
    </word>
    <word value="Xavier, Professor">
        <definition>Fondateur d'une école pour jeunes mutants, enseigne la coexistence pacifique.</definition>
        <definition>Possède de puissantes capacités télépathiques, utilisées pour guider et protéger ses élèves.</definition>
        <definition>S'efforce de créer un monde où mutants et humains peuvent vivre en harmonie.</definition>
    </word>
</words>
