<words>
    <word value="ash ketchum">
        <definition>Dresseur Pokémon déterminé du dessin animé Pokémon, originaire de la ville de Bourg Palette, qui rêve de devenir un Maître Pokémon.</definition>
        <definition>Connu pour son inépuisable enthousiasme et son engagement envers ses Pokémon, il voyage à travers diverses régions pour capturer et entraîner des créatures.</definition>
        <definition>Représente la persévérance et l'amitié, montrant que le travail d'équipe et un cœur déterminé sont clés pour réaliser ses rêves.</definition>
    </word>
    <word value="amy rose">
        <definition>Personnage de la série Sonic the Hedgehog, célèbre pour sa robe rouge et son marteau gigantesque.</definition>
        <definition>Elle est éperdument amoureuse de Sonic et use souvent de sa force et de son marteau pour le protéger ou attirer son attention.</definition>
        <definition>Symbolise la passion et l'audace, montrant que la détermination peut parfois frôler l'obsession, mais toujours avec un cœur bien intentionné.</definition>
    </word>
    <word value="animal crossing">
        <definition>Habitants d'un village dans le jeu "Animal Crossing", chacun avec des personnalités et des intérêts uniques, contribuant à la vie communautaire du village.</definition>
        <definition>Les joueurs interagissent avec eux en participant à des activités quotidiennes, en échangeant des objets, ou en aidant à résoudre leurs petits problèmes.</definition>
        <definition>Représentent la diversité et le charme de la vie communautaire, soulignant l'importance des petites actions et des relations interpersonnelles.</definition>
    </word>
    <word value="axel">
        <definition>Membre de l'Organisation XIII dans la série "Kingdom Hearts", connu pour manipuler le feu et pour ses phrases mémorables.</definition>
        <definition>Son évolution de personnage ambigu à un véritable allié met en avant des thèmes de rédemption et de fidélité.</definition>
        <definition>Symbolise le conflit interne et le changement, explorant comment les liens formés peuvent transformer des intentions initiales.</definition>
    </word>
    <word value="arden">
        <definition>Personnage dans "Fire Emblem", connu pour sa robustesse en bataille et son dévouement envers ses compagnons.</definition>
        <definition>Malgré sa vitesse limitée, sa force et sa résilience en font un puissant défenseur sur le champ de bataille.</definition>
        <definition>Représente la ténacité et la fiabilité, illustrant que chaque rôle, même moins glamour, est vital pour le succès de l'ensemble.</definition>
    </word>
    <word value="alucard">
        <definition>Personnage emblématique de "Castlevania", fils du célèbre Dracula, qui se bat contre son père pour protéger l'humanité.</definition>
        <definition>Ses capacités vampiriques combinées à son équipement de chasseur de démons en font un combattant redoutable.</definition>
        <definition>Représente le conflit intérieur et la rédemption, luttant contre sa nature pour forger son propre chemin de héros.</definition>
    </word>
    <word value="andross">
        <definition>Scientifique fou et principal antagoniste de la série "Star Fox", connu pour ses attaques destructrices contre le système Lylat.</definition>
        <definition>Ses ambitions de domination le transforment en une gigantesque entité maléfique, souvent représentée comme un visage flottant ou un cerveau.</definition>
        <definition>Symbolise la démesure des ambitions scientifiques et les conséquences de la quête de pouvoir sans éthique.</definition>
    </word>
    <word value="arwing">
        <definition>Vaisseau spatial utilisé par les membres de l'équipe "Star Fox", essentiel pour leurs missions de défense dans la série de jeux.</definition>
        <definition>Caractérisé par sa grande maniabilité et sa puissance de feu, il est un élément clé dans la bataille contre Andross et d'autres menaces.</definition>
        <definition>Représente l'ingénierie avancée et la bravoure, symbolisant la lutte incessante entre le bien et le mal à travers la technologie.</definition>
    </word>
    <word value="aurora">
        <definition>Princesse protagoniste dans "Child of Light", une jeune fille qui se réveille dans le royaume de Lemuria après avoir été empoisonnée dans son monde d'origine.</definition>
        <definition>Elle voyage pour récupérer les sources de lumière volées et sauver le royaume des ténèbres.</definition>
        <definition>Symbolise la croissance et l'éveil, illustrant un voyage initiatique où la quête personnelle se transforme en une mission de sauvetage.</definition>
    </word>
    <word value="ashley robbins">
        <definition>Jeune enquêtrice dans "Another Code", utilisant des gadgets pour résoudre des mystères concernant son passé et l'héritage familial.</definition>
        <definition>Elle est connue pour son intelligence et sa détermination à découvrir la vérité sur la disparition de ses parents.</definition>
        <definition>Représente la persévérance et l'acuité mentale, soulignant le pouvoir de la résilience et de l'ingéniosité chez les jeunes.</definition>
    </word>
    <word value="adeleine">
        <definition>Artiste talentueuse de "Kirby", capable de donner vie à ses créations en les peignant, utilisée pour aider Kirby dans ses aventures.</definition>
        <definition>Sa douceur et son imagination la rendent précieuse pour combattre les ennemis avec créativité.</definition>
        <definition>Symbolise l'art comme forme de magie et de pouvoir, montrant que la créativité peut être une force pour le bien.</definition>
    </word>
    <word value="agitha">
        <definition>Jeune fille obsessionnelle des insectes dans "The Legend of Zelda: Twilight Princess", se proclame la princesse des insectes.</definition>
        <definition>Elle collectionne les insectes dorés et récompense Link pour chaque couple qu'il lui apporte.</definition>
        <definition>Représente l'excentricité et la passion, illustrant comment les hobbies peuvent prendre une importance capitale dans la vie d'une personne.</definition>
    </word>
    <word value="anju">
        <definition>Propriétaire d'une auberge dans "The Legend of Zelda: Majora’s Mask", célèbre pour son rôle central dans une quête annexe complexe impliquant un mariage.</definition>
        <definition>Ses interactions avec Link dévoilent une histoire d'amour et de fidélité malgré les circonstances troublantes de la ville de Clock Town.</definition>
        <definition>Représente l'espoir et la loyauté, démontrant la force des relations humaines même face à l'adversité.</definition>
    </word>
    <word value="adeline">
        <definition>Jeune artiste et peintre dans "Kirby 64: The Crystal Shards", capable de donner vie à ses dessins pour aider ou combattre.</definition>
        <definition>Son talent unique lui permet de créer des alliés ou des obstacles à partir de ses peintures, jouant un rôle clé dans l'aventure de Kirby.</definition>
        <definition>Symbolise la créativité et l'imagination comme outils littéraux et figuratifs pour résoudre des problèmes et surmonter des défis.</definition>
    </word>
    <word value="akira">
        <definition>Personnage jouable dans "Virtua Fighter", apparaissant également dans divers jeux Nintendo comme "Super Smash Bros."</definition>
        <definition>Connu pour son style de combat basé sur le Bajiquan, il est l'un des combattants les plus emblématiques de sa série.</definition>
        <definition>Représente la discipline et la puissance, illustrant la maîtrise de soi et la précision dans l'art martial.</definition>
    </word>
    <word value="bowser">
        <definition>Roi des Koopas et ennemi juré de Mario, souvent impliqué dans des plans pour kidnapper la princesse Peach et conquérir le Royaume Champignon.</definition>
        <definition>Sa taille imposante, ses épines, et son souffle de feu le rendent un antagoniste mémorable et redouté.</definition>
        <definition>Symbolise l'obstacle ultime que Mario doit surmonter, représentant la persévérance face à l'adversité.</definition>
    </word>
    <word value="birdo">
        <definition>Créature rose avec un bec en forme de tube, connue pour lancer des œufs comme projectiles à partir de sa bouche.</definition>
        <definition>Apparaît initialement comme un ennemi dans "Super Mario Bros. 2", mais est devenue plus tard une participante régulière dans les jeux Mario Party et Mario Kart.</definition>
        <definition>Symbolise la transformation des personnages de vilains à alliés, montrant la fluidité des rôles dans l'univers de Mario.</definition>
    </word>
    <word value="boo">
        <definition>Fantôme timide qui disparaît quand on le regarde mais poursuit les joueurs lorsqu'ils se détournent.</definition>
        <definition>Apparaît dans de nombreux jeux Mario, offrant des défis uniques dans les maisons hantées et autres niveaux.</definition>
        <definition>Représente l'insaisissabilité et l'incertitude, mettant en scène les peurs enfantines de manière ludique.</definition>
    </word>
    <word value="bowser jr">
        <definition>Fils de Bowser, souvent vu en train de concocter ses propres plans pour combattre Mario et aider son père.</definition>
        <definition>Caractérisé par sa détermination juvénile et son ingéniosité pour créer des machines et des gadgets.</definition>
        <definition>Symbolise la jeunesse et l'imitation des figures parentales, explorant les thèmes de l'héritage et de l'indépendance.</definition>
    </word>
    <word value="blooper">
        <definition>Créature marine ressemblant à une seiche, connue pour ses mouvements imprévisibles et ses jets d'encre dans les jeux Mario.</definition>
        <definition>Fréquemment un obstacle dans les niveaux aquatiques, ajoutant une couche de difficulté et d'urgence.</definition>
        <definition>Représente les défis naturels et l'adaptation nécessaire pour naviguer dans des environnements inconnus ou inconfortables.</definition>
    </word>
    <word value="blue shell">
        <definition>Objet emblématique dans les jeux "Mario Kart", cible le joueur en première position et explose à son contact.</definition>
        <definition>Redouté par les joueurs en tête, il est souvent vu comme un grand égalisateur dans les courses.</definition>
        <definition>Symbolise la chance et l'inattendu dans la compétition, rappelant que la victoire peut toujours être contestée jusqu'à la dernière seconde.</definition>
    </word>
    <word value="bullet bill">
        <definition>Projectile en forme de balle avec des yeux et des bras, lancé généralement depuis des canons pour atteindre Mario dans sa course.</definition>
        <definition>Sa trajectoire directe et sa grande vitesse en font un défi constant dans les niveaux de plateforme.</definition>
        <definition>Représente l'obstination et le danger direct, mettant en avant l'importance de la réaction rapide et de la précision dans les jeux Mario.</definition>
    </word>
    <word value="bob-omb">
        <definition>Petite bombe anthropomorphe avec des pieds et une mèche, qui marche vers Mario avant d'exploser après un court délai.</definition>
        <definition>Utilisés stratégiquement, ils peuvent détruire des obstacles ou des ennemis, mais peuvent aussi se retourner contre le joueur.</definition>
        <definition>Symbolise les risques calculés et l'impact des décisions sous pression, défiant les joueurs à utiliser judicieusement les ressources à disposition.</definition>
    </word>
    <word value="baby mario">
        <definition>Version enfantine de Mario, apparaissant pour la première fois dans "Super Mario World 2: Yoshi's Island" où Yoshi doit le protéger des ennemis.</definition>
        <definition>Caractérisé par sa détermination même en bas âge, il incarne la persistance des traits héroïques à travers le temps.</definition>
        <definition>Symbolise l'innocence et la vulnérabilité, tout en mettant en avant la continuité des caractères héroïques dès le plus jeune âge.</definition>
    </word>
    <word value="baby luigi">
        <definition>Version enfantine de Luigi, frère jumeau de Baby Mario, souvent impliqué dans des aventures où il doit être secouru.</definition>
        <definition>Son caractère timide et craintif contraste avec la bravoure de son frère, ajoutant de la profondeur à leur dynamique.</definition>
        <definition>Représente la timidité et la prudence, soulignant que même les héros peuvent avoir des débuts humbles et effrayés.</definition>
    </word>
    <word value="baby peach">
        <definition>Version bébé de la Princesse Peach, apparaissant dans divers jeux de course et de sport de l'univers Mario.</definition>
        <definition>Elle montre déjà des traits de royauté et de grâce, même dans sa jeunesse.</definition>
        <definition>Symbolise la noblesse innée et la grâce, illustrant que certains traits de caractère sont présents dès la naissance.</definition>
    </word>
    <word value="baby daisy">
        <definition>Version bébé de la Princesse Daisy, participant également à des jeux de kart et de sport avec les autres personnages bébés de l'univers Mario.</definition>
        <definition>Reflète l'énergie et la personnalité enjouée de sa version adulte dès son plus jeune âge.</definition>
        <definition>Symbolise la joie et la vivacité, mettant en avant l'importance de la jeunesse et de l'enthousiasme dans le sport et la compétition.</definition>
    </word>
    <word value="baby rosalina">
        <definition>Version enfantine de Rosalina, apparue pour la première fois dans les titres de course comme "Mario Kart 8".</definition>
        <definition>Sa présence ajoute une dimension cosmique même aux versions juvéniles, gardant son lien avec les étoiles et le cosmos.</definition>
        <definition>Symbolise le mystère et l'émerveillement, rappelant que certains liens avec l'univers sont intemporels.</definition>
    </word>
    <word value="baby wario">
        <definition>Version bébé de Wario, apparaissant dans "Yoshi's Island DS", déjà motivé par la richesse et les trésors même à un jeune âge.</definition>
        <definition>Utilise des aimants pour attirer des objets métalliques, démontrant son ingéniosité précoce et son amour pour l'accumulation de richesses.</definition>
        <definition>Représente l'avarice et l'ingéniosité, illustrant comment les traits de caractère peuvent se manifester tôt dans la vie.</definition>
    </word>
    <word value="big bob-omb">
        <definition>Roi des Bob-ombs, apparaissant comme un boss dans "Super Mario 64" et d'autres jeux, portant une couronne et une moustache.</definition>
        <definition>Il défie les joueurs à le battre en le saisissant et en le lançant, testant leur habileté à manœuvrer dans un environnement 3D.</definition>
        <definition>Symbolise la puissance et l'autorité, mettant en scène la stratégie et la précision comme clés pour surmonter les défis.</definition>
    </word>
    <word value="buzzy beetle">
        <definition>Creature portant une carapace dure, souvent trouvée dans les grottes ou les environnements souterrains dans les jeux Mario.</definition>
        <definition>Immune aux attaques de feu de Mario, elle oblige les joueurs à utiliser des stratégies alternatives pour les vaincre.</definition>
        <definition>Représente la résilience et l'adaptation, soulignant la nécessité d'ajuster les tactiques en fonction de l'adversaire.</definition>
    </word>
    <word value="blooper nannies">
        <definition>Variante des Bloopers qui apparaît accompagnée de petits Bloopers, augmentant la difficulté des niveaux aquatiques.</definition>
        <definition>Leur présence en groupe crée des défis de navigation supplémentaires pour les joueurs, encombrant l'espace avec plusieurs obstacles simultanés.</definition>
        <definition>Symbolise les défis et la protection, illustrant comment les obstacles peuvent parfois venir en multiples et requérir une attention divisée.</definition>
    </word>
    <word value="beanbean kingdom">
        <definition>Royaume fictif dans "Mario & Luigi: Superstar Saga", lieu principal de l'aventure des frères Mario dans ce jeu de rôle.</definition>
        <definition>Caractérisé par ses habitants uniques et ses défis humoristiques, il offre un contraste avec le Royaume Champignon traditionnel.</definition>
        <definition>Représente la diversité et l'exploration, encourageant les joueurs à découvrir de nouveaux mondes et cultures même au sein d'un univers familier.</definition>
    </word>
    <word value="boomerang bro">
        <definition>Une variante des Hammer Bros, utilisant des boomerangs comme armes pour attaquer Mario depuis une distance.</definition>
        <definition>Leurs attaques en arc de cercle ajoutent une complexité à leur confrontation, nécessitant une bonne synchronisation pour les esquiver ou les vaincre.</definition>
        <definition>Symbolise l'adaptabilité et la précision, reflétant la nécessité de stratégies de combat dynamiques dans les jeux.</definition>
    </word>
    <word value="bonetail">
        <definition>Dragon squelette qui réside au plus profond du Puits aux 100 étages dans "Paper Mario: The Thousand-Year Door".</definition>
        <definition>Considéré comme l'un des ennemis les plus difficiles du jeu, il teste la persévérance et la préparation du joueur.</definition>
        <definition>Symbolise l'ultime défi et la persistance, mettant en avant la gratification qui vient après avoir surmonté de grandes épreuves.</definition>
    </word>
    <word value="biddybud">
        <definition>Petite créature avec un seul œil et des antennes, qui se déplace en groupe dans les jeux "Super Mario", formant des obstacles coordonnés.</definition>
        <definition>Leur mouvement en groupe peut compliquer les stratégies de navigation des joueurs, demandant une attention et une réaction rapides.</definition>
        <definition>Représente la collaboration et la coordination, soulignant comment les actions collectives peuvent augmenter les défis.</definition>
    </word>
    <word value="blooper baby">
        <definition>Petite version des Bloopers, souvent vue suivant un Blooper plus grand, ajoutant un niveau de complexité dans les niveaux aquatiques.</definition>
        <definition>Leur présence accroît la densité des ennemis et la difficulté de naviguer sans entrer en collision.</definition>
        <definition>Symbolise la vulnérabilité mais aussi la protection, illustrant les défis supplémentaires lorsque les adversaires viennent en nombre.</definition>
    </word>
    <word value="blue toad">
        <definition>Un des personnages jouables dans plusieurs jeux Mario, notamment dans "New Super Mario Bros. Wii", où il aide Mario et Luigi dans leur quête.</definition>
        <definition>Son agilité et sa rapidité en font un choix populaire pour les joueurs cherchant à ajouter de la variété à leur expérience de jeu.</definition>
        <definition>Représente la diversité et la coopération dans le gameplay, offrant une alternative colorée et dynamique aux personnages principaux.</definition>
    </word>
    <word value="boom boom">
        <definition>Miniboss récurrent dans la série "Super Mario", apparaissant dans divers châteaux et forteresses pour défendre des clés ou bloquer le progrès.</definition>
        <definition>Ses attaques tournantes et ses sauts puissants demandent aux joueurs de calculer soigneusement leur timing et leurs mouvements.</definition>
        <definition>Symbolise l'obstination et la détermination, mettant en scène la persévérance nécessaire pour surmonter les barrières physiques et métaphoriques.</definition>
    </word>
    <word value="beep-zero">
        <definition>Robot guide dans "Mario + Rabbids Kingdom Battle", aidant Mario et ses amis à naviguer dans un monde fusionné par un accident expérimental.</definition>
        <definition>Sa capacité à analyser et à planifier des stratégies en fait un allié précieux dans les batailles tactiques du jeu.</definition>
        <definition>Représente l'innovation et l'intelligence artificielle, illustrant comment la technologie peut assister dans la résolution de conflits complexes.</definition>
    </word>
    <word value="birdo">
        <definition>Personnage de couleur rose, souvent confondu avec Yoshi, connu pour lancer des œufs comme projectiles dans les jeux "Super Mario".</definition>
        <definition>Son design unique et ses manières excentriques en font un favori parmi les fans pour son originalité et son charme.</definition>
        <definition>Symbolise la différence et l'unicité, célébrant la diversité dans les univers de jeu où la variété crée une expérience plus riche.</definition>
    </word>
    <word value="buzzy beetle">
        <definition>Insecte portant une coquille dure, résistant aux attaques de feu dans les jeux "Super Mario".</definition>
        <definition>Leur capacité à s'accrocher au plafond et à tomber sur les joueurs ajoute une dimension verticale aux défis des niveaux.</definition>
        <definition>Symbolise la défense et la persévérance, reflétant les obstacles persistants qui requièrent des solutions créatives pour être surmontés.</definition>
    </word>
    <word value="bushy">
        <definition>Personnage arboré dans "Paper Mario", se déguisant en buisson ordinaire avant de surprendre Mario en attaquant.</definition>
        <definition>Leur tactique de camouflage demande aux joueurs de rester vigilants et d'examiner leur environnement de près.</definition>
        <definition>Représente la tromperie et la surprise, soulignant l'importance de l'attention aux détails dans les aventures de Mario.</definition>
    </word>
    <word value="cheep cheep">
        <definition>Poisson rouge fréquemment rencontré dans les niveaux aquatiques des jeux "Super Mario", connu pour ses mouvements de nage en ligne droite ou en sautant hors de l'eau.</definition>
        <definition>Sa présence est un obstacle classique dans les parcours aquatiques, représentant les dangers simples mais efficaces.</definition>
        <definition>Symbolise les défis persistants et les obstacles naturels dans les environnements de jeu.</definition>
    </word>
    <word value="chain chomp">
        <definition>Boule noire enchaînée avec des dents acérées, connue pour son comportement agressif et imprévisible dans "Super Mario Bros. 3" et d'autres titres.</definition>
        <definition>Sa chaîne limite ses mouvements, mais il reste une menace redoutable dans les niveaux où il apparaît.</definition>
        <definition>Symbolise la rage contenue et les menaces brutales, souvent utilisé pour garder des zones importantes ou des trésors.</definition>
    </word>
    <word value="cappy">
        <definition>Chapeau sentient et compagnon de Mario dans "Super Mario Odyssey", qui lui permet de prendre le contrôle de divers personnages et objets dans le jeu.</definition>
        <definition>Sa capacité à permettre à Mario de "posséder" d'autres créatures ou objets ajoute une profondeur stratégique unique au gameplay.</definition>
        <definition>Représente l'innovation et la coopération, illustrant l'importance des partenariats dans la résolution de problèmes.</definition>
    </word>
    <word value="captain toad">
        <definition>Version aventureuse de Toad, protagoniste de "Captain Toad: Treasure Tracker", connu pour ses explorations et la résolution de puzzles.</definition>
        <definition>Sans la capacité de sauter, il doit utiliser son intelligence et des outils pour naviguer dans les niveaux et éviter les dangers.</definition>
        <definition>Symbolise l'ingéniosité et le courage, mettant en avant que les limitations physiques ne sont pas un obstacle à l'aventure.</definition>
    </word>
    <word value="cloud flower">
        <definition>Objet dans "Super Mario Galaxy 2" qui permet à Mario de créer des plateformes temporaires de nuages pour atteindre des zones autrement inaccessibles.</definition>
        <definition>Essentiel pour surmonter des défis spatiaux complexes, il demande une planification précise et une gestion des ressources.</definition>
        <definition>Symbolise l'innovation et l'adaptabilité, encourageant les joueurs à explorer et à utiliser l'environnement à leur avantage.</definition>
    </word>
    <word value="clawgrip">
        <definition>Crabe géant apparaissant comme un boss dans "Super Mario Bros. 2", lançant des rochers vers Mario et ses amis.</definition>
        <definition>Ses attaques requièrent des esquives précises et l'utilisation des projectiles contre lui pour réussir.</definition>
        <definition>Symbolise les défis brutaux et la nécessité de retourner les forces de l'adversaire contre lui-même.</definition>
    </word>
    <word value="conkdor">
        <definition>Créature semblable à un condor dans "Super Mario 3D World", utilisant son long bec pour frapper les joueurs ou activer des mécanismes.</definition>
        <definition>Ses attaques prévisibles mais puissantes testent la patience et le timing des joueurs.</definition>
        <definition>Représente les dangers et les défis du timing, soulignant l'importance de l'observation et de la réaction rapide.</definition>
    </word>
    <word value="cooligan">
        <definition>Pingouins glissants rencontrés dans les niveaux de glace de "New Super Mario Bros. Wii", qui patinent vers Mario en tentant de le pousser hors des plates-formes.</definition>
        <definition>Leur présence ajoute une couche de difficulté aux environnements glissants, combinant vitesse et précision pour les éviter.</definition>
        <definition>Symbolise le mouvement constant et les défis de navigation dans des conditions difficiles.</definition>
    </word>
    <word value="cosmic clone">
        <definition>Copies spectrale de Mario qui apparaissent dans "Super Mario Galaxy 2", mimant chaque mouvement de Mario après un bref délai.</definition>
        <definition>Leur poursuite constante crée une pression intense, forçant les joueurs à réfléchir rapidement et à éviter de refaire leurs propres pas.</definition>
        <definition>Symbolise la confrontation avec soi-même et les défis de surmonter ses propres actions sous pression.</definition>
    </word>
    <word value="crazee dayzee">
        <definition>Créature semblable à une marguerite dans "Paper Mario", qui peut chanter pour endormir ses adversaires ou fuir rapidement le combat.</definition>
        <definition>Leur capacité à esquiver les attaques et à neutraliser les ennemis avec leur chant ajoute une stratégie de combat unique.</definition>
        <definition>Représente la malice et l'espièglerie, mettant en scène l'importance de la ruse et de la stratégie plutôt que la force brute.</definition>
    </word>
    <word value="champignon deluxe">
        <definition>Objet de puissance dans les jeux Mario qui offre généralement des capacités ou des bonus spéciaux au-delà de l'agrandissement typique des Super Champignons.</definition>
        <definition>Rare et précieux, il confère un avantage significatif lorsqu'utilisé avec sagesse.</definition>
        <definition>Représente le privilège et l'amélioration, évoquant les récompenses obtenues en explorant et en prenant des risques.</definition>
    </word>
    <word value="chargin chuck">
        <definition>Koopa en tenue de football américain apparaissant dans plusieurs jeux Mario, chargeant et lançant des ballons sur Mario.</definition>
        <definition>Connus pour leur agressivité et leur endurance, ils représentent un défi physique supérieur à de nombreux ennemis standards.</definition>
        <definition>Symbolise la détermination et l'obstination, montrant que certains obstacles requièrent une approche plus robuste et directe.</definition>
    </word>
    <word value="cheese bridge area">
        <definition>Niveau de "Super Mario World" caractérisé par ses longues passerelles suspendues et ses risques de chute élevés.</definition>
        <definition>Requiert une précision de saut et de timing, testant les compétences des joueurs dans la maîtrise de l'espace aérien.</definition>
        <definition>Représente les défis de navigation et la précision, accentuant l'importance de la maîtrise et du contrôle dans des environnements périlleux.</definition>
    </word>
    <word value="cat mario">
        <definition>Transformation de Mario obtenue par l'usage de la Super Bell dans "Super Mario 3D World", lui donnant l'apparence et les capacités d'un chat.</definition>
        <definition>Permet à Mario de grimper sur les murs et d'attaquer les ennemis avec des griffes, offrant une nouvelle façon d'explorer et d'interagir avec les niveaux.</definition>
        <definition>Symbolise la versatilité et l'adaptation, illustrant comment de nouvelles compétences peuvent ouvrir de nouvelles voies à l'exploration.</definition>
    </word>
    <word value="cloud kingdom">
        <definition>Royaume visité dans "Super Mario Odyssey", caractérisé par ses vastes étendues de nuages et ses plateformes aériennes.</definition>
        <definition>Scène d'une bataille épique contre Bowser, il met en scène des défis de navigation uniques et des visuels spectaculaires.</definition>
        <definition>Représente l'élévation et la liberté, montrant que les voyages à travers des royaumes exotiques peuvent conduire à des affrontements mémorables.</definition>
    </word>
    <word value="cement factory">
        <definition>Un des premiers niveaux de "Mario vs. Donkey Kong", où les joueurs doivent manœuvrer parmi des obstacles industriels et des machines.</definition>
        <definition>Défis basés sur la synchronisation et la résolution de puzzles sous pression d'un environnement en constante évolution.</definition>
        <definition>Symbolise les défis industriels et l'ingéniosité, soulignant l'interaction entre Mario et des environnements mécaniques complexes.</definition>
    </word>
    <word value="crystal palace">
        <definition>Zone miroitante et labyrinthique dans "Paper Mario", pleine de réflexions et de passages secrets.</definition>
        <definition>Les joueurs doivent démêler les illusions pour progresser, découvrant des vérités cachées derrière des façades trompeuses.</definition>
        <definition>Représente les mystères et les révélations, mettant en scène la nécessité de regarder au-delà des apparences pour découvrir la vérité.</definition>
    </word>
    <word value="culex">
        <definition>Personnage secret et boss optionnel dans "Super Mario RPG: Legend of the Seven Stars", représentant un défi de combat classique de RPG.</definition>
        <definition>Sa nature de défi crossover entre univers Mario et Final Fantasy ajoute une dimension unique au jeu.</definition>
        <definition>Symbolise la fusion des genres et l'ultime défi, offrant aux joueurs un combat mémorable qui teste toutes leurs compétences accumulées.</definition>
    </word>
    <word value="crazee dayzee">
        <definition>Créature semblable à une marguerite qui apparaît dans plusieurs titres de "Paper Mario", capable de chanter pour endormir ses adversaires.</definition>
        <definition>Sa capacité à neutraliser les joueurs avec son chant offre un défi stratégique, nécessitant des contre-mesures spécifiques.</definition>
        <definition>Représente l'ingéniosité et la ruse, illustrant comment les ennemis peuvent utiliser des tactiques non conventionnelles pour déstabiliser les joueurs.</definition>
    </word>
    <word value="chuckola fruit">
        <definition>Objet trouvé dans "Mario & Luigi: Superstar Saga", utilisé comme ingrédient principal pour la création de Chuckola Cola.</definition>
        <definition>Son acquisition et son utilisation dans le jeu introduisent des éléments de quête et d'exploration pour obtenir des ressources rares.</definition>
        <definition>Symbolise la quête et la découverte, soulignant l'importance des ingrédients et des recettes dans l'aventure culinaire du jeu.</definition>
    </word>
    <word value="cap kingdom">
        <definition>Premier royaume visité dans "Super Mario Odyssey", enveloppé dans une atmosphère sombre et brumeuse et peuplé de chapeaux vivants.</definition>
        <definition>Serve de point de départ pour l'aventure globetrotting de Mario, introduisant les mécaniques de possession par Cappy.</definition>
        <definition>Représente les commencements et les introductions, établissant les thèmes de transformation et de découverte qui pervadent le jeu.</definition>
    </word>
    <word value="donkey kong">
        <definition>Un des personnages les plus célèbres de Nintendo, d'abord apparu comme adversaire dans son propre jeu où il lançait des tonneaux à Mario.</definition>
        <definition>Plus tard, il devient le héros de "Donkey Kong Country", montrant une évolution de méchant à protagoniste bien-aimé.</definition>
        <definition>Symbolise la rédemption et la diversité des personnages de jeu vidéo, illustrant une évolution bien au-delà de ses origines.</definition>
    </word>
    <word value="daisy">
        <definition>Princesse de Sarasaland, connue pour sa personnalité indépendante et sportive, fréquemment présente dans les jeux "Mario Kart" et "Mario Party".</definition>
        <definition>Souvent considérée comme ayant une approche plus dynamique que la princesse Peach.</definition>
        <definition>Représente l'autonomie et la compétition, mettant en avant des traits de caractère forts et indépendants.</definition>
    </word>
    <word value="koopa squelette">
        <definition>Koopa qui revient à la vie sous forme de squelette après avoir été vaincu, apparaissant souvent dans les châteaux et les donjons.</definition>
        <definition>Leur capacité de régénération les rend des ennemis persistants, nécessitant souvent des stratégies spécifiques pour être complètement éliminés.</definition>
        <definition>Symbolise la résilience et la persistance, reflétant des obstacles qui nécessitent plus qu'une simple solution temporaire pour être surmontés.</definition>
    </word>
    <word value="diddy kong">
        <definition>Compagnon et neveu de Donkey Kong, apparu pour la première fois dans "Donkey Kong Country" comme personnage jouable aux côtés de DK.</definition>
        <definition>Plus petit et plus rapide que Donkey, idéal pour accéder à des zones inaccessibles à son oncle, offrant une dynamique de jeu variée.</definition>
        <definition>Représente la complémentarité et l'agilité, soulignant l'importance de diverses compétences au sein d'une équipe.</definition>
    </word>
    <word value="doopliss">
        <definition>Antagoniste dans "Paper Mario : La Porte Millénaire", un esprit capable de voler les identités, y compris celle de Mario.</definition>
        <definition>Ses pouvoirs de transformation apportent un élément unique de mystère et d'imitation au jeu.</definition>
        <definition>Symbolise la tromperie et l'usurpation d'identité, explorant les thèmes de la perte et de la reconquête de soi.</definition>
    </word>
    <word value="dorrie">
        <definition>Gentil monstre marin semblable à un dinosaure que Mario peut chevaucher dans "Super Mario 64" pour traverser des étendues d'eau.</definition>
        <definition>Amical et coopératif, il aide à surmonter les obstacles aquatiques.</definition>
        <definition>Représente l'aide et l'amitié, montrant comment différentes créatures peuvent aider à surmonter les défis.</definition>
    </word>
    <word value="bowser sombre">
        <definition>Version maléfique de Bowser, créée par la magie, et apparaissant comme un boss final dans certains jeux.</definition>
        <definition>Très puissant et intimidant, il est un des ennemis les plus redoutables pour Mario et ses amis.</definition>
        <definition>Symbolise les ténèbres et la corruption, confrontant Mario à une version altérée de son ennemi de longue date.</definition>
    </word>
    <word value="panneau d'accélération">
        <definition>Élément des pistes dans "Mario Kart" qui fournit un boost de vitesse à quiconque roule dessus.</definition>
        <definition>Placé stratégiquement pour offrir des opportunités de dépassement et d'excitation accrue lors des courses.</definition>
        <definition>Représente l'opportunité et l'accélération, intégrant un élément de rapidité et de risque calculé dans les compétitions.</definition>
    </word>
    <word value="deep cheep">
        <definition>Variante agressive des Cheep Cheeps, poursuivant activement Mario lorsqu'il nage à proximité dans les jeux Mario.</definition>
        <definition>Leur comportement plus hostile ajoute un niveau de difficulté supplémentaire dans les niveaux aquatiques.</definition>
        <definition>Symbolise l'hostilité et la persistance, amplifiant les défis aquatiques par leur présence menaçante.</definition>
    </word>
    <word value="dino rhino">
        <definition>Créature ressemblant à un dinosaure, rencontrée dans les niveaux de "Super Mario World".</definition>
        <definition>Ils se transforment en Dino Torches plus petits et rapides quand ils sont touchés.</definition>
        <definition>Symbolise la transformation et l'adaptabilité, montrant que les obstacles peuvent évoluer et devenir plus complexes avec le temps.</definition>
    </word>
    <word value="domino">
        <definition>Obstacle sous forme de dominos qui tombent, rencontré dans "Super Mario RPG: Legend of the Seven Stars".</definition>
        <definition>Leur chute en série peut bloquer des passages ou créer de nouveaux chemins, ajoutant une dynamique unique au gameplay.</definition>
        <definition>Représente les chaînes de réactions et les conséquences imprévues, soulignant l'importance de l'action et de la réaction dans les stratégies de jeu.</definition>
    </word>
    <word value="dreamy luigi">
        <definition>Version onirique de Luigi dans "Mario & Luigi: Dream Team", où il peut interagir avec le monde des rêves pour aider Mario.</definition>
        <definition>Ses pouvoirs uniques permettent de manipuler l'environnement de rêve et de résoudre des énigmes complexes.</definition>
        <definition>Symbolise l'imagination et le pouvoir des rêves, explorant comment les pensées et les fantasmes peuvent affecter la réalité.</definition>
    </word>
    <word value="dr. toadley">
        <definition>Docteur excentrique dans "Mario & Luigi: Bowser's Inside Story", connu pour son expertise médicale et ses manières théâtrales.</definition>
        <definition>Il joue un rôle clé dans l'aventure en fournissant des informations et des soins médicaux à Mario et Luigi.</definition>
        <definition>Représente la connaissance et l'excentricité, illustrant comment l'expertise peut venir avec des traits de caractère uniques et mémorables.</definition>
    </word>
    <word value="double cherry">
        <definition>Objet dans "Super Mario 3D World" qui crée des clones du personnage joueur, doublant la capacité d'action.</definition>
        <definition>Permet des stratégies de jeu multiples en ayant plusieurs versions du personnage sur le champ de jeu simultanément.</definition>
        <definition>Symbolise la multiplicité et l'ingéniosité, offrant de nouvelles manières de naviguer dans les défis et d'atteindre les objectifs.</definition>
    </word>
    <word value="dolphin">
        <definition>Créatures amicales dans "Super Mario World" qui aident Mario à traverser des zones aquatiques en lui permettant de sauter sur eux.</definition>
        <definition>Leur présence bienveillante dans des niveaux autrement difficiles offre un répit et une aide précieuse.</definition>
        <definition>Symbolise l'aide et la coopération, démontrant que l'entraide est essentielle pour surmonter les défis.</definition>
    </word>
    <word value="dry bowser">
        <definition>Version squelettique de Bowser, apparaissant après que Bowser soit défait dans certaines situations extrêmes.</definition>
        <definition>Ses capacités ressemblent à celles de Bowser mais avec des attaques de feu améliorées et une résistance accrue.</definition>
        <definition>Représente la résilience et la transformation, soulignant que même après une défaite, de nouveaux défis peuvent émerger.</definition>
    </word>
    <word value="dark star">
        <definition>Objet maléfique dans "Mario & Luigi: Bowser's Inside Story", cherchant à absorber l'énergie vitale de Bowser et à causer le chaos.</definition>
        <definition>Son influence corruptrice transforme les ennemis en versions plus sombres d'eux-mêmes, augmentant leur dangerosité.</definition>
        <definition>Symbolise la corruption et le mal inhérent, illustrant les menaces intangibles qui peuvent altérer profondément le monde.</definition>
    </word>
    <word value="dash pepper">
        <definition>Objet dans "Super Mario Galaxy 2" qui donne à Yoshi la capacité de courir à grande vitesse pendant un court moment.</definition>
        <definition>Permet de traverser rapidement de grandes distances ou de surmonter des obstacles qui nécessitent une vitesse exceptionnelle.</definition>
        <definition>Représente l'accélération et le pouvoir éphémère, montrant que certaines capacités peuvent offrir des avantages significatifs, mais limités dans le temps.</definition>
    </word>
    <word value="dino piranha">
        <definition>Boss dans "Super Mario Galaxy", mélange d'une plante Piranha et d'un dinosaure, nécessitant une stratégie unique pour être vaincu.</definition>
        <definition>Ses mouvements sont lents mais puissants, et battre ce boss requiert une bonne gestion de l'espace et du timing.</definition>
        <definition>Symbolise la fusion des forces et la puissance brute, mettant en lumière la nécessité d'adapter les tactiques face à des adversaires hybrides.</definition>
    </word>
    <word value="meta knight">
        <definition>Guerrier mystérieux et parfois antagoniste dans la série "Kirby", reconnaissable à son armure et son masque.</definition>
        <definition>Malgré ses apparences menaçantes, il agit souvent avec honneur et cherche à tester Kirby plutôt qu'à le détruire.</definition>
        <definition>Symbolise le concept de rival noble, illustrant comment les adversaires peuvent aussi être des mentors ou des catalyseurs de croissance.</definition>
    </word>
    <word value="medli">
        <definition>Membre de la tribu Rito et sage du vent dans "The Legend of Zelda: The Wind Waker".</definition>
        <definition>Ses compétences à jouer de la harpe et à voler l'aident à assister Link dans sa quête pour vaincre le mal.</definition>
        <definition>Représente la bravoure et l'importance de la musique dans les récits épiques, symbolisant la paix et l'harmonie.</definition>
    </word>
    <word value="malon">
        <definition>Jeune fille qui travaille à la Lon Lon Ranch dans "The Legend of Zelda: Ocarina of Time", enseigne à Link à monter à cheval.</definition>
        <definition>Connue pour son amour des chevaux et son chant doux, elle joue un rôle clé dans l'apprentissage de la chanson d'Epona.</definition>
        <definition>Symbolise la gentillesse et l'innocence rurale, montrant l'importance de l'amitié et de l'apprentissage des compétences traditionnelles.</definition>
    </word>
    <word value="magnus">
        <definition>Robuste guerrier humain dans "Kid Icarus: Uprising", allié temporaire de Pit dans la lutte contre les forces du mal.</definition>
        <definition>Son caractère gruff et ses compétences au combat complètent les aptitudes plus aériennes de Pit.</definition>
        <definition>Représente la force brute et la détermination, illustrant que la coopération entre différents alliés peut surmonter de grands défis.</definition>
    </word>
    <word value="mr game watch">
        <definition>Personnage emblématique de la série de jeux Game & Watch, et combattant dans "Super Smash Bros."</definition>
        <definition>Son design plat et monochrome est un hommage aux premières consoles portables de Nintendo.</definition>
        <definition>Symbolise les origines du jeu vidéo, rappelant l'innovation et la simplicité des premiers jours de Nintendo.</definition>
    </word>
    <word value="mii">
        <definition>Avatars personnalisables créés par les joueurs sur les consoles Wii, Wii U et Nintendo Switch, utilisés dans divers jeux Nintendo.</definition>
        <definition>Ils permettent une personnalisation poussée et participent à des jeux allant du sport à la stratégie.</definition>
        <definition>Représentent l'individualité et l'interaction sociale dans le jeu vidéo, montrant comment les technologies modernes peuvent connecter les personnes.</definition>
    </word>
    <word value="morton koopa jr">
        <definition>Un des sept enfants de Bowser dans la série "Super Mario", connu pour sa taille imposante et ses motifs uniques sur le visage.</definition>
        <definition>Il apparaît souvent comme un boss que Mario doit vaincre, utilisant des stratégies basées sur sa force physique.</definition>
        <definition>Symbolise la force brute et la fidélité familiale, mettant en scène les défis récurrents que Mario doit surmonter pour sauver la princesse Peach.</definition>
    </word>
    <word value="mipha">
        <definition>Princesse Zora dans "The Legend of Zelda: Breath of the Wild", l'une des quatre Champions.</definition>
        <definition>Connue pour ses capacités de guérison et son amour profond pour Link, sa présence est cruciale pour la restauration de Hyrule.</definition>
        <definition>Symbolise le sacrifice et le dévouement, montrant l'impact durable des liens d'amour et d'amitié.</definition>
    </word>
    <word value="marx">
        <definition>Antagoniste charismatique dans "Kirby Super Star", se transforme d'un personnage joyeux en un puissant ennemi après avoir trompé Kirby pour obtenir du pouvoir.</definition>
        <definition>Son double jeu révèle ses véritables intentions de contrôler Popstar, utilisant des pouvoirs acquis par tromperie.</definition>
        <definition>Symbolise la trahison et les dangers de l'ambition démesurée, illustrant comment la quête de pouvoir peut corrompre.</definition>
    </word>
    <word value="moon knight">
        <definition>Personnage mystique dans "Zelda: Majora’s Mask", habitant de la lune et gardien des masques puissants.</definition>
        <definition>Incarnation de mystère et de puissance, il défie Link à résoudre des énigmes pour prouver sa valeur.</definition>
        <definition>Représente l'épreuve et la réflexion, mettant en lumière les défis intérieurs et extérieurs dans la quête du héros.</definition>
    </word>
    <word value="mina majikina">
        <definition>Combattante d'arcs dans la série de jeux "Samurai Shodown", apparue également dans des collaborations avec des titres Nintendo.</definition>
        <definition>Elle utilise ses compétences d'archère pour combattre des adversaires en maintenant une distance, ajoutant une stratégie de précision à ses combats.</definition>
        <definition>Symbolise la précision et la discipline, soulignant l'importance de la maîtrise de soi et de la stratégie dans la confrontation.</definition>
    </word>
    <word value="morton">
        <definition>Chef cuisinier dans la série "Cooking Mama", où il enseigne aux joueurs à préparer divers plats à travers des mini-jeux interactifs.</definition>
        <definition>Son caractère encourageant et patient aide les joueurs à apprendre et à expérimenter en cuisine sans crainte de l'échec.</definition>
        <definition>Représente l'apprentissage et la créativité culinaire, illustrant la joie de cuisiner et la satisfaction de maîtriser de nouvelles compétences.</definition>
    </word>
    <word value="marth">
        <definition>Prince d'Altea et personnage central dans la série "Fire Emblem", reconnu pour son épée légendaire Falchion et son rôle de leader héroïque.</definition>
        <definition>Il lutte pour restaurer la paix dans son royaume et unir les peuples contre les forces maléfiques.</definition>
        <definition>Symbolise le leadership et le courage, mettant en avant les thèmes du sacrifice et de l'unité face à l'adversité.</definition>
    </word>
    <word value="madame flurry">
        <definition>Personnage dans "Paper Mario: The Thousand-Year Door", une ancienne actrice qui aide Mario avec ses compétences uniques.</definition>
        <definition>Sa capacité à souffler de puissants vents peut révéler des passages secrets et repousser les ennemis.</definition>
        <definition>Représente la retraite active et la redécouverte des talents, encourageant l'utilisation des dons personnels pour aider les autres.</definition>
    </word>
    <word value="melly">
        <definition>Personnage dans "Animal Crossing", une secrétaire dévouée qui assiste le joueur dans la gestion de la ville.</definition>
        <definition>Son efficacité et sa nature amicale font d'elle un pilier dans la communauté du jeu, facilitant les tâches quotidiennes et les événements spéciaux.</definition>
        <definition>Représente le dévouement et le soutien communautaire, illustrant l'importance de la coopération et de l'assistance mutuelle.</definition>
    </word>
    <word value="mimi">
        <definition>Personnage transformiste dans "Super Paper Mario", capable de changer de forme pour tromper les autres ou gagner des combats.</definition>
        <definition>Ses transformations sont à la fois comiques et parfois inquiétantes, ajoutant une dimension unique aux défis que Mario doit affronter.</definition>
        <definition>Représente la dualité et la tromperie, explorant les thèmes de l'identité et de la manipulation.</definition>
    </word>
    <word value="nana">
        <definition>Un des deux protagonistes du jeu "Ice Climber", Nana est une alpiniste qui escalade des montagnes glacées pour récupérer des légumes volés par des créatures.</definition>
        <definition>Elle représente la persévérance et le travail d'équipe, partageant souvent l'écran avec son partenaire Popo.</definition>
        <definition>Symbolise l'aventure et la coopération, illustrant l'importance de la collaboration pour atteindre des objectifs élevés.</definition>
    </word>
    <word value="ninji">
        <definition>Créature ennemie dans les jeux "Super Mario", souvent rencontrée dans des niveaux avec des plateformes élevées, bondissant pour gêner Mario.</definition>
        <definition>Représentant les obstacles et les défis, ces créatures ajoutent une difficulté supplémentaire aux niveaux qu'elles peuplent.</definition>
        <definition>Symbolise les défis et l'agilité, mettant en avant la nécessité de réaction rapide et de stratégie dans le jeu.</definition>
    </word>
    <word value="naomi">
        <definition>Personnage du jeu "Style Savvy", elle est une conseillère mode qui aide les joueurs à choisir des tenues et à gérer leur boutique de mode.</definition>
        <definition>Sa connaissance approfondie de la mode et son approche amicale en font un guide précieux pour les joueurs intéressés par le design.</definition>
        <definition>Symbolise le style et l'entrepreneuriat, encourageant l'expression personnelle à travers la mode et la gestion d'une entreprise.</definition>
    </word>
    <word value="nidoking">
        <definition>Pokémon de type Poison/Sol, connu pour sa force brute et son apparence intimidante.</definition>
        <definition>Evolution de Nidorino, il est très prisé pour sa polyvalence et ses puissantes attaques dans les combats Pokémon.</definition>
        <definition>Symbolise la puissance et l'évolution, montrant l'importance de l'évolution et du développement pour atteindre la pleine capacité.</definition>
    </word>
    <word value="niles">
        <definition>Personnage de "Fire Emblem: Fates", un archer avec un passé trouble mais un talent remarquable pour l'arc.</definition>
        <definition>Ses commentaires souvent provocateurs et son histoire complexe ajoutent de la profondeur au groupe de personnages du jeu.</definition>
        <definition>Symbolise la rédemption et la complexité, explorant les thèmes du passé difficile et de la transformation personnelle.</definition>
    </word>
    <word value="narcian">
        <definition>Vilain dans "Fire Emblem: The Binding Blade", un général vaniteux connu pour sa cruauté et son arrogance.</definition>
        <definition>Il est l'un des antagonistes que les joueurs doivent vaincre, représentant l'ambition démesurée et la décadence morale.</definition>
        <definition>Symbolise la corruption et l'orgueil, mettant en scène la chute inévitable qui suit souvent l'hubris extrême.</definition>
    </word>
    <word value="nooklings">
        <definition>Timmy et Tommy, personnages de "Animal Crossing", neveux de Tom Nook, gèrent la boutique Nook's Cranny.</definition>
        <definition>Ils représentent la nouvelle génération du commerce dans le jeu, apportant enthousiasme et innovation.</definition>
        <definition>Symbolise le commerce et l'apprentissage, illustrant la transmission des connaissances et la croissance économique dans le monde du jeu.</definition>
    </word>
    <word value="nabiru">
        <definition>Créature de "Monster Hunter Stories", un Felyne qui accompagne le joueur dans ses aventures.</definition>
        <definition>Sa personnalité enjouée et ses compétences uniques le rendent indispensable pour naviguer dans le monde et combattre les monstres.</definition>
        <definition>Symbolise la camaraderie et l'exploration, mettant en valeur l'importance des compagnons dans les quêtes et les découvertes.</definition>
    </word>
    <word value="nyx">
        <definition>Personnage de "Fire Emblem: Fates", une mage sombre qui semble jeune mais est en réalité beaucoup plus âgée, en raison d'un sort mal tourné.</definition>
        <definition>Sa sagesse et ses pouvoirs magiques puissants contrastent avec son apparence de jeune fille.</definition>
        <definition>Symbolise l'erreur et la sagesse, représentant les conséquences durables des erreurs et la possibilité de croissance personnelle malgré les apparences.</definition>
    </word>
    <word value="nella">
        <definition>Personnage de "Xenoblade Chronicles", une guerrière dévouée servant la famille royale avec loyauté et force.</definition>
        <definition>Elle est une protectrice féroce, dont le courage et le sacrifice inspirent ceux autour d'elle.</definition>
        <definition>Symbolise le devoir et le sacrifice, mettant en lumière l'importance de protéger les valeurs et les personnes chères.</definition>
    </word>
    <word value="ness">
        <definition>Protagoniste du jeu "EarthBound", un jeune garçon doté de pouvoirs psychiques qui se lance dans une mission pour sauver le monde.</definition>
        <definition>Son aventure à travers différentes villes et contre des ennemis uniques en fait une figure culte parmi les fans de Nintendo.</definition>
        <definition>Symbolise le courage et l'innocence, explorant les thèmes de l'enfance et du passage à l'âge adulte à travers ses défis.</definition>
    </word>
    <word value="ninten">
        <definition>Personnage principal du jeu "Mother", qui est l'ancêtre de la série qui inclut EarthBound.</definition>
        <definition>Comme Ness, il possède des pouvoirs psychokinétiques et se lance dans une quête pour découvrir le mystère derrière l'héritage de sa famille.</definition>
        <definition>Symbolise la découverte et l'héritage, montrant l'importance des racines et du passé dans la formation de notre identité.</definition>
    </word>
    <word value="nabooru">
        <definition>Guerrière Gerudo dans "The Legend of Zelda: Ocarina of Time", elle joue un rôle crucial en tant qu'un des six Sages qui aident Link à vaincre Ganondorf.</definition>
        <definition>Sa force et son indépendance en font un modèle pour de nombreux joueurs, représentant la résilience et la rébellion contre le mal.</definition>
        <definition>Symbolise le pouvoir féminin et la rébellion, illustrant la force des convictions et la lutte contre l'oppression.</definition>
    </word>
    <word value="navi">
        <definition>Fée accompagnatrice de Link dans "The Legend of Zelda: Ocarina of Time", connue pour ses conseils et ses alertes de "Hey! Listen!".</definition>
        <definition>Elle guide Link à travers sa quête, offrant aide et informations vitales tout au long du jeu.</definition>
        <definition>Symbolise la guidance et l'assistance, soulignant le rôle crucial du mentorat et du soutien dans les défis.</definition>
    </word>
</words>
