<words>
    <word value="Alara Kitan">
        <definition>Jeune officier de sécurité originaire de la planète Xelaya, possédant une force physique exceptionnelle due à la forte gravité de sa planète.</definition>
        <definition>Intelligente et compétente, elle affronte parfois des défis de confiance en ses capacités en raison de son jeune âge et de son inexpérience relative.</definition>
        <definition>Reconnue pour son courage et son intégrité, elle joue un rôle crucial dans de nombreuses missions de sécurité à bord de l'Orville.</definition>
    </word>
    <word value="Admiral Ozawa">
        <definition>Personnage secondaire qui apparaît comme amiral dans la Flotte de l'Union Planétaire.</definition>
        <definition>Elle est impliquée dans plusieurs décisions administratives et opérationnelles importantes concernant l'Orville.</definition>
        <definition>Représente l'autorité supérieure et offre un aperçu des défis politiques et militaires auxquels l'équipage doit parfois répondre.</definition>
    </word>
    <word value="Bortus">
        <definition>Moclan de l'Orville, qui vient d'une espèce qui est presque entièrement masculine. Il sert comme officier en second du navire.</definition>
        <definition>Caractérisé par son sérieux et son professionnalisme, mais confronté à des défis personnels profonds, notamment ceux liés à la culture et aux pratiques de son peuple.</definition>
        <definition>Les histoires autour de Bortus explorent des thèmes de genre, de culture et de droits individuels, enrichissant ainsi la profondeur émotionnelle et sociale de la série.</definition>
    </word>
    <word value="Bruidian Delegate">
        <definition>Délégué de la race extraterrestre des Bruidians, impliqué dans des négociations de paix clés facilitées par l'équipage de l'Orville.</definition>
        <definition>Représente les intérêts politiques de sa race dans des affaires interstellaires qui ont des répercussions à grande échelle.</definition>
        <definition>Participe à des épisodes qui mettent en lumière les tensions diplomatiques et les efforts de médiation dans l'univers de la série.</definition>
    </word>
</words>

