<words>
    <word value="Abraham">
        <definition>Le patriarche âgé de la famille, résident de la maison de retraite de Springfield.</definition>
        <definition>Raconte souvent des histoires de ses jours passés, qui sont généralement incohérentes ou exagérées.</definition>
        <definition>Connus pour ses éclats éphémères d'énergie et ses nombreux souvenirs du "bon vieux temps".</definition>
    </word>
    <word value="Agnes Skinner">
        <definition>Mère du directeur de l'école élémentaire, notoirement stricte et souvent critique envers son fils.</definition>
        <definition>Personnalité acariâtre et commande, aime tenir les rênes dans sa relation avec son fils.</definition>
        <definition>A un passé de sportive et garde un œil critique sur les performances de son fils.</definition>
    </word>
    <word value="Apu">
        <definition>Propriétaire travailleur du Kwik-E-Mart, connu pour son accent distinctif.</definition>
        <definition>Père de huit enfants, il est souvent vu en train de gérer les défis de son commerce de détail ouvert 24/7.</definition>
        <definition>A un doctorat en informatique, mais est surtout reconnu pour son dévouement envers son magasin.</definition>
    </word>
    <word value="Artie Ziff">
        <definition>Homme d'affaires et ancien camarade de lycée de Marge, toujours amoureux d'elle.</definition>
        <definition>Personnage arrogant et opulent, a fait fortune grâce à son intelligence en technologie.</definition>
        <definition>Connu pour son passé prometteur et sa proposition de mariage refusée par Marge.</definition>
    </word>
    <word value="Allison Taylor">
        <definition>Jeune élève brillante et compétitrice de Lisa, introduite lors d'une compétition scolaire.</definition>
        <definition>Elle joue du premier violon et a sauté une classe, rendant Lisa très jalouse au départ.</definition>
        <definition>Éventuellement, les deux deviennent amies malgré une compétition initiale intense.</definition>
    </word>
    <word value="Arnie Pye">
        <definition>Journaliste de trafic aérien à la télévision de Springfield, connu pour son style abrasif.</definition>
        <definition>Souvent en désaccord avec Kent Brockman, son style de reportage est comiquement dramatique.</definition>
        <definition>Utilise souvent un hélicoptère pour ses rapports, donnant une perspective "vue du ciel" des événements.</definition>
    </word>
    <word value="Anastasia">
        <definition>Personnage mineur, une princesse que Grand-père Simpson a prétendu connaître dans ses histoires.</definition>
        <definition>Ses récits sur Anastasia sont typiquement exagérés et imprécis, ajoutant à l'humour de ses anecdotes.</definition>
        <definition>Elle représente l'une des nombreuses références culturelles et historiques floues racontées par Abraham.</definition>
    </word>
    <word value="Bart">
        <definition>Le fils aîné de la famille, connu pour ses blagues et son comportement de petit diable.</definition>
        <definition>Passionné de skateboard, il est souvent vu comme le fauteur de troubles de Springfield.</definition>
        <definition>Malgré ses bêtises, il montre parfois un côté sensible et profond.</definition>
    </word>
    <word value="Barney">
        <definition>Ami de Homer, célèbre pour son amour de la bière et son éternelle présence à la taverne de Moe.</definition>
        <definition>Malgré ses problèmes d'alcool, il a eu des moments de clarté, y compris des tentatives de sobriété.</definition>
        <definition>Son rire distinctif et son comportement souvent loufoque le rendent mémorable.</definition>
    </word>
    <word value="Bleeding Gums Murphy">
        <definition>Jazzman et mentor de Lisa Simpson, joue souvent du saxophone à Springfield.</definition>
        <definition>Représente une figure paternelle musicale pour Lisa, partageant des leçons de vie importantes.</definition>
        <definition>Son décès marque un épisode poignant qui touche profondément Lisa.</definition>
    </word>
    <word value="Brandine Spuckler">
        <definition>Épouse de Cletus, souvent représentée comme venant d'un milieu très modeste et rural.</definition>
        <definition>Mère de nombreux enfants Spuckler, dont les noms sont rarement tous énumérés.</definition>
        <definition>Personnage coloré de Springfield avec un accent prononcé et un style de vie particulier.</definition>
    </word>
    <word value="Bumblebee Man">
        <definition>Personnage de télévision à Springfield, connu pour son costume d'abeille et ses mésaventures comiques.</definition>
        <definition>Inspiration de la télévision mexicaine, il apporte une touche de slapstick à la programmation locale.</definition>
        <definition>Ses segments sont ponctués de malchance et d'accidents, souvent suivis de son célèbre "Ay, ay, ay!"</definition>
    </word>
    <word value="Burns">
        <definition>Propriétaire de la centrale nucléaire, archétype du magnat avide et égoïste.</definition>
        <definition>Employeur de Homer, souvent impliqué dans des plans diaboliques ou des affaires louches.</definition>
        <definition>Son assistant Smithers lui est dévoué, bien que Burns semble rarement apprécier pleinement cette loyauté.</definition>
    </word>
    <word value="Carl">
        <definition>Collègue de Homer à la centrale nucléaire, souvent vu avec Lenny.</definition>
        <definition>Ami proche de Homer et membre du quatuor de bowling.</definition>
        <definition>Connu pour son calme et son attitude décontractée, il offre parfois des conseils sage à Homer.</definition>
    </word>
    <word value="Chief Wiggum">
        <definition>Le chef de police incompétent de Springfield.</definition>
        <definition>Son comportement paresseux et son manque de compétence font souvent l'objet de blagues.</definition>
        <definition>Son fils Ralph est un personnage récurrent connu pour ses commentaires bizarres.</definition>
    </word>
    <word value="Cletus Spuckler">
        <definition>Un habitant de Springfield souvent représenté comme un péquenaud.</definition>
        <definition>Marqué par son mariage avec Brandine et ses nombreux enfants Spuckler.</definition>
        <definition>Malgré son apparence rustique, il montre parfois des moments de sagesse ou de perspicacité surprenants.</definition>
    </word>
    <word value="Comic Book Guy">
        <definition>Propriétaire de la boutique de bandes dessinées "La bande enragée" à Springfield.</definition>
        <definition>Connu pour son attitude snob envers les clients et sa passion obsessionnelle pour la culture geek.</definition>
        <definition>Ses expressions sarcastiques et son amour pour les références de la culture pop en font un personnage mémorable.</definition>
    </word>
    <word value="Crabapple">
        <definition>L'une des enseignantes de l'école élémentaire de Springfield.</definition>
        <definition>Connue pour son attitude sévère et sa propension à critiquer les élèves.</definition>
        <definition>Ses apparitions sont rares mais marquantes, souvent en tant qu'antagoniste mineur dans les histoires centrées sur l'école.</definition>
    </word>
    <word value="Crazy Cat Lady">
        <definition>Habitante de Springfield qui est obsédée par les chats et est souvent vue en train de les nourrir ou de les collectionner.</definition>
        <definition>Peu de détails sont connus sur son passé, mais elle est devenue une figure emblématique de la série.</definition>
        <definition>Son comportement excentrique et ses interactions étranges avec les autres résidents de Springfield en font un personnage unique.</definition>
    </word>
    <word value="Disco Stu">
        <definition>Personnage qui est souvent vu dansant dans les clubs de danse de Springfield.</definition>
        <definition>Connu pour son amour pour la musique disco et son style vestimentaire flashy.</definition>
        <definition>Sa réplique emblématique est "Disco Stu ne veut pas de publicité."</definition>
    </word>
    <word value="Duffman">
        <definition>Personnage mascotte de la bière Duff dans l'univers des Simpson.</definition>
        <definition>Connu pour ses apparitions publicitaires extravagantes et ses catchphrases telles que "Oh yeah!" et "Duffman ne peut pas respirer! Oh non!".</definition>
        <definition>Sa véritable identité est celle de Barry Duffman, un homme ordinaire qui devient Duffman lorsqu'il enfile son costume.</definition>
    </word>
    <word value="Database">
        <definition>Élève de l'école élémentaire de Springfield, connu pour son surnom "Database" en raison de sa connaissance encyclopédique des faits.</definition>
        <definition>Est souvent vu en train de répondre à des questions triviales ou de partager des informations inutiles avec ses camarades de classe.</definition>
        <definition>Malgré son intelligence, il est parfois victime de moqueries de la part d'autres élèves pour son apparence ou ses manières.</definition>
    </word>
    <word value="Dr Hibbert">
        <definition>Le médecin de famille afro-américain de la série, basé sur le personnage du Dr Hibbert.</definition>
        <definition>Connu pour son rire contagieux et son attitude détendue même dans des situations médicales graves.</definition>
        <definition>Sa famille est souvent mise en avant, notamment son épouse Bernice et ses enfants.</definition>
    </word>
    <word value="Dolph Starbeam">
        <definition>Élève de l'école élémentaire de Springfield et membre du groupe de brutes aux côtés de Jimbo et Kearney.</definition>
        <definition>Est souvent vu intimidant les autres élèves ou se livrant à des comportements de voyou.</definition>
        <definition>Malgré son apparence dure, il est parfois montré comme ayant un côté plus sensible ou vulnérable.</definition>
    </word>
    <word value="Disco Stu">
        <definition>Personnage qui est souvent vu dansant dans les clubs de danse de Springfield.</definition>
        <definition>Connu pour son amour pour la musique disco et son style vestimentaire flashy.</definition>
        <definition>Sa réplique emblématique est "Disco Stu ne veut pas de publicité."</definition>
    </word>
    <word value="Duffman">
        <definition>Personnage mascotte de la bière Duff dans l'univers des Simpson.</definition>
        <definition>Connu pour ses apparitions publicitaires extravagantes et ses catchphrases telles que "Oh yeah!" et "Duffman ne peut pas respirer! Oh non!".</definition>
        <definition>Sa véritable identité est celle de Barry Duffman, un homme ordinaire qui devient Duffman lorsqu'il enfile son costume.</definition>
    </word>
    <word value="Database">
        <definition>Élève de l'école élémentaire de Springfield, connu pour son surnom "Database" en raison de sa connaissance encyclopédique des faits.</definition>
        <definition>Est souvent vu en train de répondre à des questions triviales ou de partager des informations inutiles avec ses camarades de classe.</definition>
        <definition>Malgré son intelligence, il est parfois victime de moqueries de la part d'autres élèves pour son apparence ou ses manières.</definition>
    </word>
    <word value="Dr Hibbert">
        <definition>Le médecin de famille afro-américain de la série, basé sur le personnage du Dr Hibbert.</definition>
        <definition>Connu pour son rire contagieux et son attitude détendue même dans des situations médicales graves.</definition>
        <definition>Sa famille est souvent mise en avant, notamment son épouse Bernice et ses enfants.</definition>
    </word>
    <word value="Dolph Starbeam">
        <definition>Élève de l'école élémentaire de Springfield et membre du groupe de brutes aux côtés de Jimbo et Kearney.</definition>
        <definition>Est souvent vu intimidant les autres élèves ou se livrant à des comportements de voyou.</definition>
        <definition>Malgré son apparence dure, il est parfois montré comme ayant un côté plus sensible ou vulnérable.</definition>
    </word>
    <word value="Edna Krapabelle">
        <definition>L'enseignante de l'école élémentaire de Springfield, souvent surnommée "Mlle Krapabelle" ou "Mme K".</definition>
        <definition>Connu pour son attitude cynique et désabusée envers ses élèves ainsi que sa relation secrète avec Seymour Skinner.</definition>
        <definition>Malgré son apparence dure, elle a parfois montré des moments de gentillesse et de compréhension envers certains élèves.</definition>
    </word>
    <word value="Eddie">
        <definition>Un des policiers de Springfield, souvent vu aux côtés de son collègue Lou Wiggum.</definition>
        <definition>Connu pour son sérieux et son professionnalisme, en contraste avec l'incompétence de son supérieur, le chef Wiggum.</definition>
        <definition>Travaille en étroite collaboration avec le chef Wiggum pour maintenir l'ordre à Springfield et résoudre les crimes.</definition>
    </word>
    <word value="Elizabeth Hoover">
        <definition>L'enseignante de la classe de Bart à l'école élémentaire de Springfield.</definition>
        <definition>Connu pour son manque de confiance en soi et son insatisfaction professionnelle, ainsi que pour ses tentatives de trouver un sens à sa vie en dehors de l'enseignement.</definition>
        <definition>Est parfois montrée comme étant méprisée ou ignorée par ses élèves, en particulier Bart, qui la taquine souvent.</definition>
    </word>
    <word value="Emilie Bouvier">
        <definition>Fille de Marge Simpson et nièce de Patty et Selma Bouvier.</definition>
        <definition>Est occasionnellement mentionnée dans la série mais apparaît rarement à l'écran.</definition>
        <definition>Peu de détails sont connus sur elle, sauf qu'elle est la fille aînée de Marge et Homer et la sœur de Bart, Lisa et Maggie.</definition>
    </word>
    <word value="Eddie">
        <definition>Un des policiers de Springfield, souvent vu aux côtés de son collègue Lou Wiggum.</definition>
        <definition>Connu pour son sérieux et son professionnalisme, en contraste avec l'incompétence de son supérieur, le chef Wiggum.</definition>
        <definition>Travaille en étroite collaboration avec le chef Wiggum pour maintenir l'ordre à Springfield et résoudre les crimes.</definition>
    </word>
    <word value="Edna Krapabelle">
        <definition>L'enseignante de l'école élémentaire de Springfield, souvent surnommée "Mlle Krapabelle" ou "Mme K".</definition>
        <definition>Connu pour son attitude cynique et désabusée envers ses élèves ainsi que sa relation secrète avec Seymour Skinner.</definition>
        <definition>Malgré son apparence dure, elle a parfois montré des moments de gentillesse et de compréhension envers certains élèves.</definition>
    </word>
    <word value="Elizabeth Hoover">
        <definition>L'enseignante de la classe de Bart à l'école élémentaire de Springfield.</definition>
        <definition>Connu pour son manque de confiance en soi et son insatisfaction professionnelle, ainsi que pour ses tentatives de trouver un sens à sa vie en dehors de l'enseignement.</definition>
        <definition>Est parfois montrée comme étant méprisée ou ignorée par ses élèves, en particulier Bart, qui la taquine souvent.</definition>
    </word>
    <word value="Emilie Bouvier">
        <definition>Fille de Marge Simpson et nièce de Patty et Selma Bouvier.</definition>
        <definition>Est occasionnellement mentionnée dans la série mais apparaît rarement à l'écran.</definition>
        <definition>Peu de détails sont connus sur elle, sauf qu'elle est la fille aînée de Marge et Homer et la sœur de Bart, Lisa et Maggie.</definition>
    </word>
    <word value="Frank Grimes">
        <definition>Un employé de la centrale nucléaire de Springfield qui est embauché temporairement en tant que superviseur de sécurité.</definition>
        <definition>Est souvent désigné sous le nom de "Grimes" ou "Homer Simpson de la vraie vie" en raison de sa frustration face à la vie de Homer.</definition>
        <definition>Est jaloux de la chance et du succès apparent de Homer malgré son manque de compétences et son comportement irresponsable.</definition>
    </word>
    <word value="Fat Tony">
        <definition>Le chef de la mafia de Springfield, souvent vu en train de gérer des opérations illégales dans la ville.</definition>
        <definition>Connu pour son apparence corpulente, sa voix grave et son accent italien prononcé.</definition>
        <definition>Dirige ses affaires criminelles avec autorité mais est parfois montré comme ayant un côté plus doux, en particulier envers son fils Michael.</definition>
    </word>
    <word value="Freddy Quimby">
        <definition>Le neveu du maire Joe Quimby, souvent impliqué dans des scandales et des comportements irresponsables.</definition>
        <definition>Est souvent représenté comme un riche et arrogant jeune homme qui abuse de son statut pour éviter les conséquences de ses actions.</definition>
        <definition>Est parfois en conflit avec Bart Simpson, qui le voit comme un exemple de privilège injuste.</definition>
    </word>
    <word value="Ned">
        <definition>Voisin de la famille Simpson, connu pour sa nature aimable, sa religiosité fervente et sa positivité constante.</definition>
        <definition>Est veuf et père de deux fils, Rod et Todd Flanders, qu'il élève dans le respect des valeurs chrétiennes.</definition>
        <definition>Est souvent en contraste avec Homer Simpson, son voisin, en raison de leur personnalité opposée et de leur style de vie différent.</definition>
    </word>
    <word value="Rod">
        <definition>Fils aîné de Ned Flanders, souvent vu en compagnie de son frère Todd.</definition>
        <definition>Est élevé dans le respect des valeurs religieuses par son père, et est souvent montré comme un enfant bien élevé et obéissant.</definition>
        <definition>Est parfois présenté comme un contraste avec Bart Simpson, qui est plus espiègle et rebelle.</definition>
    </word>
    <word value="Todd">
        <definition>Fils cadet de Ned Flanders et frère de Rod Flanders.</definition>
        <definition>Comme son frère, il est élevé dans le respect des valeurs religieuses et est souvent montré comme un enfant poli et obéissant.</definition>
        <definition>Est parfois présenté comme étant plus naïf et innocent que son frère, ce qui le rend plus facilement manipulable.</definition>
    </word>
    <word value="Frank Grimes">
        <definition>Un employé de la centrale nucléaire de Springfield qui est embauché temporairement en tant que superviseur de sécurité.</definition>
        <definition>Est souvent désigné sous le nom de "Grimes" ou "Homer Simpson de la vraie vie" en raison de sa frustration face à la vie de Homer.</definition>
        <definition>Est jaloux de la chance et du succès apparent de Homer malgré son manque de compétences et son comportement irresponsable.</definition>
    </word>
    <word value="Fat Tony">
        <definition>Le chef de la mafia de Springfield, souvent vu en train de gérer des opérations illégales dans la ville.</definition>
        <definition>Connu pour son apparence corpulente, sa voix grave et son accent italien prononcé.</definition>
        <definition>Dirige ses affaires criminelles avec autorité mais est parfois montré comme ayant un côté plus doux, en particulier envers son fils Michael.</definition>
    </word>
    <word value="Freddy Quimby">
        <definition>Le neveu du maire Joe Quimby, souvent impliqué dans des scandales et des comportements irresponsables.</definition>
        <definition>Est souvent représenté comme un riche et arrogant jeune homme qui abuse de son statut pour éviter les conséquences de ses actions.</definition>
        <definition>Est parfois en conflit avec Bart Simpson, qui le voit comme un exemple de privilège injuste.</definition>
    </word>
    <word value="Groundskeeper Willie">
        <definition>Le gardien de l'école élémentaire de Springfield, connu pour son fort accent écossais et son tempérament bouillant.</definition>
        <definition>Est souvent montré comme étant fier de son travail et prêt à utiliser des méthodes peu orthodoxes pour maintenir l'école en ordre.</definition>
        <definition>Affiche souvent un mépris ouvert envers les enfants, en particulier Bart Simpson, qu'il considère comme un fauteur de troubles.</definition>
    </word>
    <word value="Gil Gunderson">
        <definition>Un vendeur infortuné et malchanceux qui est souvent vu cherchant désespérément un emploi ou essayant de vendre quelque chose.</definition>
        <definition>Est souvent représenté comme un personnage pathétique et pitoyable, constamment aux prises avec des revers et des échecs.</definition>
        <definition>Ses tentatives maladroites pour améliorer sa situation finissent généralement par échouer, ce qui lui vaut peu de respect de la part des autres personnages.</definition>
    </word>
    <word value="Homer">
        <definition>Le personnage principal de la série, connu pour son attitude paresseuse, son amour de la bière et ses aventures souvent loufoques.</definition>
        <definition>Travaille à la centrale nucléaire de Springfield en tant qu'inspecteur de sécurité, bien qu'il soit souvent négligent dans ses responsabilités.</definition>
        <definition>Père de famille aimant mais souvent maladroit, il est marié à Marge Simpson et est le père de Bart, Lisa et Maggie.</definition>
    </word>
    <word value="Itchy">
        <definition>Un des personnages principaux du duo comique Itchy et Scratchy, une parodie de Tom et Jerry, qui apparaissent souvent dans la série.</definition>
        <definition>Itchy est un souris sadique et vicieuse qui prend plaisir à torturer Scratchy dans des dessins animés extrêmement violents.</definition>
        <definition>Son nom, Itchy, signifie "qui gratte" en anglais, ce qui reflète son comportement agressif et irritant envers Scratchy.</definition>
    </word>
    <word value="Jasper Beardly">
        <definition>Jasper Beardly est un personnage récurrent de la série. Il est souvent représenté comme un vieil homme avec une barbe blanche et des lunettes rondes.</definition>
        <definition>Il est souvent vu en train de traîner au centre pour personnes âgées de Springfield ou dans d'autres lieux de la ville.</definition>
        <definition>Jasper est parfois impliqué dans des situations comiques, souvent liées à sa sénilité ou à son comportement excentrique.</definition>
    </word>
    <word value="Lionel Hutz">
        <definition>Avocat peu scrupuleux de Springfield, souvent vu représentant des clients dans des affaires juridiques controversées.</definition>
        <definition>Connu pour sa malchance et son manque de compétence juridique, mais aussi pour son optimisme débordant.</definition>
        <definition>Ses stratagèmes juridiques douteux et ses tentatives désespérées pour gagner des affaires fournissent souvent des moments comiques dans la série.</definition>
    </word>
    <word value="Luann Van Houten">
        <definition>Mère de Milhouse Van Houten, souvent montrée comme une mère célibataire luttant pour élever son fils dans des circonstances difficiles.</definition>
        <definition>Connu pour son caractère bienveillant et son soutien à Milhouse malgré les difficultés rencontrées dans sa propre vie.</definition>
        <definition>Elle est parfois dépeinte comme ayant des relations tumultueuses avec son ex-mari Kirk Van Houten, ce qui ajoute à la complexité de son personnage.</definition>
    </word>
    <word value="Lenny Leonard">
        <definition>Meilleur ami d'Homer Simpson, travaille à la centrale nucléaire de Springfield avec Carl Carlson.</definition>
        <definition>Apparaît souvent dans la série comme un complice d'Homer dans diverses situations comiques.</definition>
        <definition>Connu pour sa personnalité décontractée et son humour sarcastique, Lenny est un personnage populaire parmi les fans des Simpsons.</definition>
    </word>
    <word value="Lisa">
        <definition>Fille aînée d'Homer et Marge Simpson, connue pour son intelligence exceptionnelle et son engagement social.</definition>
        <definition>Passionnée par la musique, la science et la défense des droits des animaux, Lisa est souvent présentée comme un esprit libre et progressiste.</definition>
        <definition>Elle est parfois en conflit avec son frère Bart en raison de leurs personnalités opposées, mais elle est également proche de lui et de sa sœur Maggie.</definition>
    </word>
    <word value="Marge">
        <definition>Épouse aimante d'Homer Simpson et mère dévouée de Bart, Lisa et Maggie Simpson.</definition>
        <definition>Connu pour sa grande sagesse et sa patience infinie, Marge est souvent le pilier de la famille Simpson.</definition>
        <definition>Elle est également reconnue pour sa célèbre coiffure bleue en forme de ruche et son sens aigu des responsabilités domestiques.</definition>
    </word>
    <word value="Martin Prince">
        <definition>Élève surdoué de l'école élémentaire de Springfield, souvent montré comme un nerd timide et intelligent.</definition>
        <definition>Connu pour ses lunettes rondes et son attitude un peu snob, Martin est parfois la cible de moqueries de la part de ses camarades de classe, y compris Nelson Muntz.</definition>
        <definition>Malgré ses traits excentriques, Martin est un personnage attachant souvent impliqué dans des situations humoristiques à l'école.</definition>
    </word>
    <word value="Mayor Joe Quimby">
        <definition>Maître de cérémonie politiquement corrompu et charismatique de Springfield, souvent caricaturé comme un politicien peu fiable.</definition>
        <definition>Connu pour son accent bostonien et ses manières séductrices, le maire Quimby est parfois impliqué dans des scandales politiques et des affaires louches.</definition>
        <definition>Malgré ses défauts, il reste un personnage populaire et incontournable dans l'univers des Simpsons en raison de ses apparitions récurrentes et de son impact sur la vie de la ville.</definition>
    </word>
    <word value="Milhouse Van Houten">
        <definition>Meilleur ami de Bart Simpson, souvent montré comme un enfant malchanceux et un peu loser.</definition>
        <definition>Connu pour ses lunettes rondes et son amour pour les comics, Milhouse est souvent la cible de moqueries de la part de Nelson Muntz et d'autres enfants de l'école élémentaire de Springfield.</definition>
        <definition>Malgré ses malheurs, Milhouse reste fidèle à Bart et est souvent impliqué dans ses aventures comiques.</definition>
    </word>
    <word value="Ned">
        <definition>Voisin des Simpson connu pour sa nature optimiste et sa piété religieuse.</definition>
        <definition>Propriétaire de la boutique "Le gauche-torium".</definition>
        <definition>Souvent montré comme un exemple de bonté et de gentillesse, bien qu'il puisse parfois être naïf et exaspérant.</definition>
    </word>
    <word value="Nelson">
        <definition>Élève de l'école élémentaire de Springfield célèbre pour son comportement de voyou et ses brimades envers ses camarades.</definition>
        <definition>Considéré comme un antagoniste pour Bart Simpson et les autres enfants.</definition>
        <definition>Utilise sa force et son intimidation pour dominer la cour de récréation.</definition>
    </word>
    <word value="Nick Riviera">
        <definition>Chirurgien médiocre et peu scrupuleux de Springfield souvent représenté comme un charlatan opportuniste.</definition>
        <definition>Connu pour ses méthodes médicales douteuses et son manque de compétence professionnelle.</definition>
        <definition>Source constante de gags et de situations comiques.</definition>
    </word>
    <word value="Otto Mann">
        <definition>Chauffeur de bus scolaire à Springfield, souvent représenté comme un hippie désinvolte.</definition>
        <definition>Connaisseur de musique rock et adepte de la culture hippie.</definition>
        <definition>Connu pour son attitude décontractée et son manque d'enthousiasme pour la responsabilité.</definition>
    </word>
    <word value="Patty Bouvier">
        <definition>Sœur jumelle de Selma Bouvier, toutes deux sont célibataires et travaillent au Bureau des permis de conduire de Springfield.</definition>
        <definition>Connue pour son attitude sarcastique et son rejet des hommes et du mariage.</definition>
        <definition>Partage souvent des moments de complicité avec sa sœur Selma malgré leurs différences.</definition>
    </word>
    <word value="Principal Seymour Skinner">
        <definition>Directeur de l'école élémentaire de Springfield, souvent vu en train de gérer les problèmes et les comportements des élèves.</definition>
        <definition>Connu pour sa discipline stricte et son attachement aux règles et à l'ordre.</definition>
        <definition>Affiche souvent une relation conflictuelle avec Bart Simpson en raison de ses nombreuses punitions.</definition>
    </word>
    <word value="Professeur Frink">
        <definition>Scientifique excentrique de Springfield, spécialisé dans les inventions farfelues et les théories complexes.</definition>
        <definition>Connue pour sa voix nasillarde et ses expressions intellectuelles.</definition>
        <definition>Apparaît souvent en tant que personnage secondaire dans diverses situations impliquant la science et la technologie.</definition>
    </word>
    <word value="Rainier Wolfcastle">
        <definition>Acteur célèbre connu pour son rôle d'action dans la série de films "McBain".</definition>
        <definition>Apparaît également dans plusieurs publicités et est souvent montré comme étant arrogant et insensible.</definition>
        <definition>Sa voix et son personnage sont largement inspirés de l'acteur autrichien Arnold Schwarzenegger.</definition>
    </word>
    <word value="Ralph Wiggum">
        <definition>Fils de Clancy et Sarah Wiggum, Ralph est un élève de l'école élémentaire de Springfield.</definition>
        <definition>Il est souvent montré comme étant naïf et ayant des réflexions absurdes ou inappropriées.</definition>
        <definition>Ses expressions et ses répliques sont devenues emblématiques de la série, en particulier sa célèbre phrase "Je mange de la colle".</definition>
    </word>
    <word value="Rod Flanders">
        <definition>Fils aîné de Ned Flanders et frère de Todd Flanders.</definition>
        <definition>Il est élevé dans le respect des valeurs religieuses et est souvent montré comme étant un enfant poli et bien élevé.</definition>
        <definition>Partage souvent des moments avec son frère Todd et est parfois montré comme étant plus mature que lui.</definition>
    </word>
    <word value="Ruth Powers">
        <definition>Mère célibataire et voisine des Simpson, Ruth Powers est une femme forte et indépendante.</definition>
        <definition>Elle est souvent présentée comme une amie proche de Marge Simpson et une figure maternelle pour Bart et Lisa.</definition>
        <definition>Malgré ses différences avec certains habitants de Springfield, elle fait preuve de compassion et de détermination dans ses choix de vie.</definition>
    </word>
    <word value="Santa's Little Helper">
        <definition>Chien fidèle de la famille Simpson.</definition>
        <definition>Participe souvent à des aventures folles avec la famille.</definition>
        <definition>Membre précieux malgré ses comportements parfois désordonnés.</definition>
    </word>

    <word value="Sideshow Bob">
        <definition>Antagoniste intelligent et sophistiqué.</definition>
        <definition>Ancien assistant de Krusty le Clown.</definition>
        <definition>Connaissez-vous ses plans diaboliques?</definition>
    </word>

    <word value="Snake Jailbird">
        <definition>Criminel récurrent de Springfield.</definition>
        <definition>Tente souvent de s'évader de prison.</definition>
        <definition>Impliqué dans des activités illégales.</definition>
    </word>

    <word value="Sideshow Mel">
        <definition>Assistant de Krusty le Clown.</definition>
        <definition>Moins en vue que Sideshow Bob.</definition>
        <definition>Connu pour son rire distinctif.</definition>
    </word>

    <word value="Sideshow Raheem">
        <definition>Un des comparses de Krusty le Clown.</definition>
        <definition>Apparaît sporadiquement dans la série.</definition>
        <definition>N'a pas de traits distinctifs bien définis.</definition>
    </word>

    <word value="Squeaky-Voiced Teen">
        <definition>Employé timide et maladroit du fast-food "Krusty Burger".</definition>
        <definition>Travaille souvent au service au volant ou à la caisse du restaurant.</definition>
        <definition>Son véritable nom n'est jamais révélé dans la série.</definition>
    </word>

    <word value="Snowball II">
        <definition>Deuxième chat de la famille Simpson après la mort de Snowball I.</definition>
        <definition>Rarement impliquée dans l'intrigue, utilisée comme accessoire.</definition>
        <definition>Son nom vient de l'ironie de la famille Simpson.</definition>
    </word>

    <word value="Seymour Skinner">
        <definition>Directeur de l'école élémentaire de Springfield.</definition>
        <definition>Obsédé par la discipline, mais cache un côté vulnérable.</definition>
        <definition>A adopté l'identité de Seymour Skinner.</definition>
    </word>

    <word value="Scratchy">
        <definition>Personnage principal des cartoons "Itchy & Scratchy".</definition>
        <definition>Maltraité et tué par Itchy, une souris sadique.</definition>
        <definition>Revient toujours pour subir de nouveaux tourments.</definition>
    </word>

    <word value="Sherri et Terri">
        <definition>Jumelles identiques et camarades de classe de Lisa Simpson.</definition>
        <definition>Parfois sarcastiques ou méprisantes envers les autres élèves.</definition>
        <definition>Leur nom est un jeu de mots sur la chanson "Sherry" des Four Seasons.</definition>
    </word>
    <word value="Troy McClure">
        <definition>Acteur narcissique et has-been de Springfield.</definition>
        <definition>Connu pour ses apparitions dans des films douteux et des publicités étranges.</definition>
        <definition>Son slogan : "Vous vous souvenez peut-être de moi dans...".</definition>
    </word>

    <word value="Timothy Lovejoy">
        <definition>Le révérend de l'église de Springfield.</definition>
        <definition>Connu pour son manque de charisme et ses prêches ennuyeux.</definition>
        <definition>Doit souvent faire face aux problèmes des habitants de la ville.</definition>
    </word>

    <word value="Townspeople">
        <definition>Habitants variés de la ville de Springfield.</definition>
        <definition>Apparaissent dans de nombreux épisodes en tant que figurants ou dans des rôles mineurs.</definition>
        <definition>Contribuent à l'atmosphère et aux histoires de la série.</definition>
    </word>
    <word value="Uter Zorker">
        <definition>Élève de l'école élémentaire de Springfield.</definition>
        <definition>D'origine étrangère, souvent victime d'intimidation.</definition>
        <definition>Connu pour sa passion pour la nourriture et les sucreries.</definition>
    </word>

</words>
