<words>
    <word value="Homer">
        <definition>Père de la famille Simpson, connu pour son amour de la bière et son esprit farceur.</definition>
        <definition>Travaille à la centrale nucléaire de Springfield, souvent représenté avec sa chemise blanche et sa cravate bleue.</definition>
        <definition>Personnage central de la série télévisée Les Simpson, créée par Matt Groening.</definition>
    </word>
    <word value="Marge">
        <definition>Épouse d'Homer Simpson, mère dévouée des enfants Bart, Lisa et Maggie.</definition>
        <definition>Connue pour sa grande chevelure bleue et sa patience à toute épreuve face aux bêtises de sa famille.</definition>
        <definition>Personnage principal de la série Les Simpson, représentée avec une robe verte et un collier de perles.</definition>
    </word>
    <word value="Bart">
        <definition>Fils aîné de la famille Simpson, connu pour ses farces et ses blagues.</definition>
        <definition>Élève turbulent à l'école élémentaire de Springfield, souvent en conflit avec son enseignant, M. Skinner.</definition>
        <definition>Personnage emblématique de la série, souvent représenté avec sa planche de skateboard et sa phrase célèbre "Eat my shorts!" (Mange mes shorts !).</definition>
    </word>
    <word value="Lisa">
        <definition>Fille surdouée et engagée politiquement de la famille Simpson, souvent représentée avec son saxophone.</definition>
        <definition>Amie des animaux et défenseuse de l'environnement, Lisa est connue pour son intelligence et sa sensibilité.</definition>
        <definition>Personnage féminin principal de la série, souvent en désaccord avec les valeurs de sa famille mais toujours prête à les aider.</definition>
    </word>
    <word value="Maggie">
        <definition>Bébé de la famille Simpson, souvent représentée avec sa tétine et son bavoir.</definition>
        <definition>Connue pour son silence et ses aventures discrètes, Maggie est un personnage adorable et mystérieux de la série.</definition>
        <definition>Souvent impliquée dans des situations comiques malgré son jeune âge.</definition>
    </word>
    <word value="Springfield">
        <definition>Ville fictive où se déroulent les aventures des Simpson, connue pour sa diversité de personnages et ses situations loufoques.</definition>
        <definition>Située quelque part aux États-Unis, l'emplacement exact de Springfield est souvent ambigu dans la série.</definition>
        <definition>Le centre de nombreuses intrigues et événements comiques dans la série télévisée.</definition>
    </word>
    <word value="Moe">
        <definition>Propriétaire du bar de Springfield, connu pour son caractère irascible et ses problèmes financiers.</definition>
        <definition>Ami d'Homer Simpson, Moe est souvent le confident des habitants de la ville et le lieu de rencontre des personnages principaux.</definition>
        <definition>Sa taverne, appelée "Moe's Tavern", est un lieu emblématique de la série.</definition>
    </word>
    <word value="Ned">
        <definition>Voisin d'Homer Simpson, connu pour son attitude positive et sa religiosité fervente.</definition>
        <definition>Propriétaire de la boutique "Leftorium", Ned Flanders est un personnage aimé pour sa gentillesse et sa générosité.</definition>
        <definition>Souvent en désaccord avec Homer Simpson mais toujours prêt à lui tendre la main en cas de besoin.</definition>
    </word>
    <word value="Krusty">
        <definition>Clown de télévision et entrepreneur, Krusty le Clown est un personnage cynique et désabusé malgré son image de joyeux entertainer.</definition>
        <definition>Propriétaire de la chaîne de fast-food "Krusty Burger" et animateur de l'émission pour enfants "The Krusty the Clown Show".</definition>
        <definition>Ami d'Homer Simpson et souvent impliqué dans des scandales médiatiques.</definition>
    </word>
    <word value="Milhouse">
        <definition>Meilleur ami de Bart Simpson, connu pour ses lunettes et sa personnalité timide.</definition>
        <definition>Amoureux de Lisa Simpson, Milhouse est souvent victime des farces de Bart mais reste un ami loyal.</definition>
        <definition>Personnage attachant de la série, souvent représenté avec son pull bleu et sa voix nasillarde.</definition>
    </word>
    <word value="Principal Skinner">
        <definition>Directeur de l'école élémentaire de Springfield, Seymour Skinner est connu pour son autorité et son obsession pour la discipline.</definition>
        <definition>Souvent en conflit avec Bart Simpson, Skinner tente de maintenir l'ordre malgré les nombreuses frasques des élèves.</definition>
        <definition>Personnage récurrent de la série, souvent représenté avec son costume vert et ses lunettes.</definition>
    </word>
    <word value="Sideshow Bob">
        <definition>Antagoniste récurrent de la série, Sideshow Bob est un ancien assistant de Krusty le Clown devenu criminel.</definition>
        <definition>Connaisseur de la culture raffinée, Bob est souvent vu en train de comploter des plans diaboliques pour se venger de Bart Simpson.</definition>
        <definition>Malgré ses intentions maléfiques, Sideshow Bob est parfois présenté comme un personnage complexe avec une certaine profondeur psychologique.</definition>
    </word>
    <word value="Barney">
        <definition>Ami d'Homer Simpson et habitué du bar de Moe, Barney est connu pour son addiction à l'alcool et son comportement irresponsable.</definition>
        <definition>Autrefois brillant étudiant, Barney a sombré dans l'alcoolisme et mène une vie désordonnée à Springfield.</definition>
        <definition>Son rire distinctif et son apparence débraillée en font un personnage mémorable de la série.</definition>
    </word>
    <word value="Apu">
        <definition>Propriétaire du Kwik-E-Mart, Apu est un immigré indien vivant à Springfield avec sa femme et ses huit enfants.</definition>
        <definition>Connu pour son accent caractéristique et son sens des affaires, Apu est un personnage apprécié malgré les stéréotypes qui lui sont parfois associés.</definition>
        <definition>Sa boutique est un lieu de rassemblement pour les habitants de Springfield et un élément essentiel de la série.</definition>
    </word>
    <word value="Mr. Burns">
        <definition>Propriétaire de la centrale nucléaire de Springfield, Charles Montgomery Burns est un magnat des affaires impitoyable et avide de pouvoir.</definition>
        <definition>Connu pour sa richesse immense et son mépris pour les sentiments humains, Mr. Burns est souvent dépeint comme l'antagoniste principal de la série.</definition>
        <definition>Sa relation avec Homer Simpson, qu'il emploie à la centrale, est source de nombreux conflits et moments comiques.</definition>
    </word>
    <word value="Smithers">
        <definition>Assistant personnel de Mr. Burns, Waylon Smithers est loyal et dévoué envers son employeur malgré ses doutes moraux sur ses actions.</definition>
        <definition>Ami secret et admirateur de Mr. Burns, Smithers est souvent présenté comme un personnage ambigu avec des sentiments non partagés.</definition>
        <definition>Son orientation sexuelle, bien que souvent suggérée, est rarement abordée explicitement dans la série.</definition>
    </word>
    <word value="Kang">
        <definition>Alien de la planète Rigel VII, Kang est l'un des deux extraterrestres récurrents dans la série Les Simpson.</definition>
        <definition>Connu pour ses tentatives d'invasion de la Terre et ses interactions comiques avec les habitants de Springfield.</definition>
        <definition>Souvent confondu avec son compatriote Kodos, Kang est reconnaissable à sa voix rauque et à son apparence reptilienne.</definition>
    </word>
    <word value="Kodos">
        <definition>Alien de la planète Rigel VII, Kodos est l'un des deux extraterrestres récurrents dans la série Les Simpson.</definition>
        <definition>Partenaire de Kang, Kodos est souvent impliqué dans les plans d'invasion de la Terre et les situations comiques qui en résultent.</definition>
        <definition>Comme Kang, Kodos est reconnaissable à sa voix distinctive et à son apparence extraterrestre.</definition>
    </word>
    <word value="Itchy">
        <definition>Un des protagonistes du duo comique Itchy et Scratchy, Itchy est une souris sadique qui prend un malin plaisir à torturer son adversaire Scratchy.</definition>
        <definition>Apparaissant dans la série fictive du même nom à l'intérieur de l'univers des Simpson, Itchy est souvent impliqué dans des gags sanglants et des situations absurdes.</definition>
        <definition>Son antagonisme envers Scratchy est une parodie des dessins animés violents et des conflits traditionnels entre les personnages de ce genre.</definition>
    </word>
    <word value="Scratchy">
        <definition>Un des protagonistes du duo comique Itchy et Scratchy, Scratchy est un chat malheureux et souvent victime des attaques cruelles d'Itchy.</definition>
        <definition>Apparaissant dans la série fictive du même nom à l'intérieur de l'univers des Simpson, Scratchy est souvent démembré, brûlé ou explosé dans des gags exagérés et violents.</definition>
        <definition>Son endurance aux tortures extrêmes est une source de comédie noire et une parodie des conventions des dessins animés.</definition>
    </word>
    <word value="Ralph">
        <definition>Élève de l'école élémentaire de Springfield, Ralph Wiggum est connu pour sa naïveté et ses réflexions absurdes.</definition>
        <definition>Fils du chef de police Clancy Wiggum, Ralph est souvent victime de moqueries de la part de ses camarades de classe, mais reste un personnage aimé pour son innocence.</definition>
        <definition>Ses phrases célèbres, telles que "Je m'appelle Ralph et j'aime les trains", sont devenues des mèmes populaires sur internet.</definition>
    </word>
    <word value="Patty">
        <definition>Soeur jumelle de Selma Bouvier, Patty Bouvier est une lesbienne déclarée et l'une des employées de la centrale nucléaire de Springfield.</definition>
        <definition>Connue pour son tempérament cynique et sa personnalité abrasive, Patty est souvent en désaccord avec sa sœur Selma et sa famille.</definition>
        <definition>Malgré ses disputes fréquentes avec Homer Simpson, Patty reste un membre important de la famille Bouvier.</definition>
    </word>
    <word value="Selma">
        <definition>Soeur jumelle de Patty Bouvier, Selma Bouvier est une femme célibataire à la recherche de l'amour.</definition>
        <definition>Travaillant également à la centrale nucléaire de Springfield, Selma est connue pour ses nombreuses tentatives infructueuses de trouver un mari.</definition>
        <definition>Son mariage avec Sideshow Bob a été l'un des moments marquants de la série, bien que de courte durée et tumultueux.</definition>
    </word>
    <word value="Nelson">
        <definition>Élève de l'école élémentaire de Springfield, Nelson Muntz est connu pour son rire moqueur et son comportement de voyou.</definition>
        <definition>Leader d'un groupe de petits voyous à l'école, Nelson est souvent vu en train de harceler Bart Simpson et d'autres élèves.</definition>
        <definition>Son enfance difficile et sa sensibilité cachée sont parfois explorées dans la série, lui donnant une profondeur inattendue.</definition>
    </word>
    <word value="Abe">
        <definition>Grand-père de Bart, Lisa et Maggie Simpson, Abraham Simpson est un vétéran de la Seconde Guerre mondiale avec une mémoire défaillante.</definition>
        <definition>Connu pour ses histoires interminables et souvent incohérentes, Abe est un personnage attachant de la série.</definition>
        <definition>Son passé tumultueux et ses relations complexes avec sa famille font l'objet de nombreux épisodes de la série.</definition>
    </word>
    <word value="Homer">
        <definition>Père de la famille Simpson, connu pour son amour de la bière et son esprit farceur.</definition>
        <definition>Travaille à la centrale nucléaire de Springfield, souvent représenté avec sa chemise blanche et sa cravate bleue.</definition>
        <definition>Personnage central de la série télévisée Les Simpson, créée par Matt Groening.</definition>
    </word>
    <word value="Marge">
        <definition>Épouse d'Homer Simpson, mère dévouée des enfants Bart, Lisa et Maggie.</definition>
        <definition>Connue pour sa grande chevelure bleue et sa patience à toute épreuve face aux bêtises de sa famille.</definition>
        <definition>Personnage principal de la série Les Simpson, représentée avec une robe verte et un collier de perles.</definition>
    </word>
    <word value="Bart">
        <definition>Fils aîné de la famille Simpson, connu pour ses farces et ses blagues.</definition>
        <definition>Élève turbulent à l'école élémentaire de Springfield, souvent en conflit avec son enseignant, M. Skinner.</definition>
        <definition>Personnage emblématique de la série, souvent représenté avec sa planche de skateboard et sa phrase célèbre "Eat my shorts!" (Mange mes shorts !).</definition>
    </word>
    <word value="Lisa">
        <definition>Fille surdouée et engagée politiquement de la famille Simpson, souvent représentée avec son saxophone.</definition>
        <definition>Amie des animaux et défenseuse de l'environnement, Lisa est connue pour son intelligence et sa sensibilité.</definition>
        <definition>Personnage féminin principal de la série, souvent en désaccord avec les valeurs de sa famille mais toujours prête à les aider.</definition>
    </word>
    <word value="Maggie">
        <definition>Bébé de la famille Simpson, souvent représentée avec sa tétine et son bavoir.</definition>
        <definition>Connue pour son silence et ses aventures discrètes, Maggie est un personnage adorable et mystérieux de la série.</definition>
        <definition>Souvent impliquée dans des situations comiques malgré son jeune âge.</definition>
    </word>
    <word value="Springfield">
        <definition>Ville fictive où se déroulent les aventures des Simpson, connue pour sa diversité de personnages et ses situations loufoques.</definition>
        <definition>Située quelque part aux États-Unis, l'emplacement exact de Springfield est souvent ambigu dans la série.</definition>
        <definition>Le centre de nombreuses intrigues et événements comiques dans la série télévisée.</definition>
    </word>
    <word value="Moe">
        <definition>Propriétaire du bar de Springfield, connu pour son caractère irascible et ses problèmes financiers.</definition>
        <definition>Ami d'Homer Simpson, Moe est souvent le confident des habitants de la ville et le lieu de rencontre des personnages principaux.</definition>
        <definition>Sa taverne, appelée "Moe's Tavern", est un lieu emblématique de la série.</definition>
    </word>
    <word value="Ned">
        <definition>Voisin d'Homer Simpson, connu pour son attitude positive et sa religiosité fervente.</definition>
        <definition>Propriétaire de la boutique "Leftorium", Ned Flanders est un personnage aimé pour sa gentillesse et sa générosité.</definition>
        <definition>Souvent en désaccord avec Homer Simpson mais toujours prêt à lui tendre la main en cas de besoin.</definition>
    </word>
    <word value="Krusty">
        <definition>Clown de télévision et entrepreneur, Krusty le Clown est un personnage cynique et désabusé malgré son image de joyeux entertainer.</definition>
        <definition>Propriétaire de la chaîne de fast-food "Krusty Burger" et animateur de l'émission pour enfants "The Krusty the Clown Show".</definition>
        <definition>Ami d'Homer Simpson et souvent impliqué dans des scandales médiatiques.</definition>
    </word>
    <word value="Milhouse">
        <definition>Meilleur ami de Bart Simpson, connu pour ses lunettes et sa personnalité timide.</definition>
        <definition>Amoureux de Lisa Simpson, Milhouse est souvent victime des farces de Bart mais reste un ami loyal.</definition>
        <definition>Personnage attachant de la série, souvent représenté avec son pull bleu et sa voix nasillarde.</definition>
    </word>
    <word value="Principal Skinner">
        <definition>Directeur de l'école élémentaire de Springfield, Seymour Skinner est connu pour son autorité et son obsession pour la discipline.</definition>
        <definition>Souvent en conflit avec Bart Simpson, Skinner tente de maintenir l'ordre malgré les nombreuses frasques des élèves.</definition>
        <definition>Personnage récurrent de la série, souvent représenté avec son costume vert et ses lunettes.</definition>
    </word>
    <word value="Sideshow Bob">
        <definition>Antagoniste récurrent de la série, Sideshow Bob est un ancien assistant de Krusty le Clown devenu criminel.</definition>
        <definition>Connaisseur de la culture raffinée, Bob est souvent vu en train de comploter des plans diaboliques pour se venger de Bart Simpson.</definition>
        <definition>Malgré ses intentions maléfiques, Sideshow Bob est parfois présenté comme un personnage complexe avec une certaine profondeur psychologique.</definition>
    </word>
    <word value="Barney">
        <definition>Ami d'Homer Simpson et habitué du bar de Moe, Barney est connu pour son addiction à l'alcool et son comportement irresponsable.</definition>
        <definition>Autrefois brillant étudiant, Barney a sombré dans l'alcoolisme et mène une vie désordonnée à Springfield.</definition>
        <definition>Son rire distinctif et son apparence débraillée en font un personnage mémorable de la série.</definition>
    </word>
    <word value="Apu">
        <definition>Propriétaire du Kwik-E-Mart, Apu est un immigré indien vivant à Springfield avec sa femme et ses huit enfants.</definition>
        <definition>Connu pour son accent caractéristique et son sens des affaires, Apu est un personnage apprécié malgré les stéréotypes qui lui sont parfois associés.</definition>
        <definition>Sa boutique est un lieu de rassemblement pour les habitants de Springfield et un élément essentiel de la série.</definition>
    </word>
    <word value="Mr. Burns">
        <definition>Propriétaire de la centrale nucléaire de Springfield, Charles Montgomery Burns est un magnat des affaires impitoyable et avide de pouvoir.</definition>
        <definition>Connu pour sa richesse immense et son mépris pour les sentiments humains, Mr. Burns est souvent dépeint comme l'antagoniste principal de la série.</definition>
        <definition>Sa relation avec Homer Simpson, qu'il emploie à la centrale, est source de nombreux conflits et moments comiques.</definition>
    </word>
    <word value="Smithers">
        <definition>Assistant personnel de Mr. Burns, Waylon Smithers est loyal et dévoué envers son employeur malgré ses doutes moraux sur ses actions.</definition>
        <definition>Ami secret et admirateur de Mr. Burns, Smithers est souvent présenté comme un personnage ambigu avec des sentiments non partagés.</definition>
        <definition>Son orientation sexuelle, bien que souvent suggérée, est rarement abordée explicitement dans la série.</definition>
    </word>
    <word value="Kang">
        <definition>Alien de la planète Rigel VII, Kang est l'un des deux extraterrestres récurrents dans la série Les Simpson.</definition>
        <definition>Connu pour ses tentatives d'invasion de la Terre et ses interactions comiques avec les habitants de Springfield.</definition>
        <definition>Souvent confondu avec son compatriote Kodos, Kang est reconnaissable à sa voix rauque et à son apparence reptilienne.</definition>
    </word>
    <word value="Kodos">
        <definition>Alien de la planète Rigel VII, Kodos est l'un des deux extraterrestres récurrents dans la série Les Simpson.</definition>
        <definition>Partenaire de Kang, Kodos est souvent impliqué dans les plans d'invasion de la Terre et les situations comiques qui en résultent.</definition>
        <definition>Comme Kang, Kodos est reconnaissable à sa voix distinctive et à son apparence extraterrestre.</definition>
    </word>
    <word value="Itchy">
        <definition>Un des protagonistes du duo comique Itchy et Scratchy, Itchy est une souris sadique qui prend un malin plaisir à torturer son adversaire Scratchy.</definition>
        <definition>Apparaissant dans la série fictive du même nom à l'intérieur de l'univers des Simpson, Itchy est souvent impliqué dans des gags sanglants et des situations absurdes.</definition>
        <definition>Son antagonisme envers Scratchy est une parodie des dessins animés violents et des conflits traditionnels entre les personnages de ce genre.</definition>
    </word>
    <word value="Scratchy">
        <definition>Un des protagonistes du duo comique Itchy et Scratchy, Scratchy est un chat malheureux et souvent victime des attaques cruelles d'Itchy.</definition>
        <definition>Apparaissant dans la série fictive du même nom à l'intérieur de l'univers des Simpson, Scratchy est souvent démembré, brûlé ou explosé dans des gags exagérés et violents.</definition>
        <definition>Son endurance aux tortures extrêmes est une source de comédie noire et une parodie des conventions des dessins animés.</definition>
    </word>
    <word value="Ralph">
        <definition>Élève de l'école élémentaire de Springfield, Ralph Wiggum est connu pour sa naïveté et ses réflexions absurdes.</definition>
        <definition>Fils du chef de police Clancy Wiggum, Ralph est souvent victime de moqueries de la part de ses camarades de classe, mais reste un personnage aimé pour son innocence.</definition>
        <definition>Ses phrases célèbres, telles que "Je m'appelle Ralph et j'aime les trains", sont devenues des mèmes populaires sur internet.</definition>
    </word>
    <word value="Patty">
        <definition>Soeur jumelle de Selma Bouvier, Patty Bouvier est une lesbienne déclarée et l'une des employées de la centrale nucléaire de Springfield.</definition>
        <definition>Connue pour son tempérament cynique et sa personnalité abrasive, Patty est souvent en désaccord avec sa sœur Selma et sa famille.</definition>
        <definition>Malgré ses disputes fréquentes avec Homer Simpson, Patty reste un membre important de la famille Bouvier.</definition>
    </word>
    <word value="Selma">
        <definition>Soeur jumelle de Patty Bouvier, Selma Bouvier est une femme célibataire à la recherche de l'amour.</definition>
        <definition>Travaillant également à la centrale nucléaire de Springfield, Selma est connue pour ses nombreuses tentatives infructueuses de trouver un mari.</definition>
        <definition>Son mariage avec Sideshow Bob a été l'un des moments marquants de la série, bien que de courte durée et tumultueux.</definition>
    </word>
    <word value="Nelson">
        <definition>Élève de l'école élémentaire de Springfield, Nelson Muntz est connu pour son rire moqueur et son comportement de voyou.</definition>
        <definition>Leader d'un groupe de petits voyous à l'école, Nelson est souvent vu en train de harceler Bart Simpson et d'autres élèves.</definition>
        <definition>Son enfance difficile et sa sensibilité cachée sont parfois explorées dans la série, lui donnant une profondeur inattendue.</definition>
    </word>
    <word value="Abe">
        <definition>Grand-père de Bart, Lisa et Maggie Simpson, Abraham Simpson est un vétéran de la Seconde Guerre mondiale avec une mémoire défaillante.</definition>
        <definition>Connu pour ses histoires interminables et souvent incohérentes, Abe est un personnage attachant de la série.</definition>
        <definition>Son passé tumultueux et ses relations complexes avec sa famille font l'objet de nombreux épisodes de la série.</definition>
    </word>
</words>
