<words>
    <word value="natation">
        <definition>Sport consistant à nager dans une piscine ou en milieu naturel.</definition>
        <definition>Activité physique bénéfique pour la santé et la forme physique.</definition>
        <definition>Sport populaire en été pour se rafraîchir et rester actif.</definition>
    </word>
    <word value="surf">
        <definition>Sport de glisse pratiqué sur les vagues avec une planche.</definition>
        <definition>Activité estivale populaire sur les plages océaniques.</definition>
        <definition>Symbole de liberté et d'aventure en été.</definition>
    </word>
    <word value="beach-volley">
        <definition>Sport de balle joué sur le sable entre deux équipes de deux joueurs.</definition>
        <definition>Activité populaire sur les plages en été.</definition>
        <definition>Symbole de compétition et de convivialité estivale.</definition>
    </word>
    <word value="randonnee">
        <definition>Activité de marche sur des sentiers naturels ou en montagne.</definition>
        <definition>Loisir estival permettant de découvrir la nature et de rester en forme.</definition>
        <definition>Symbole d'exploration et de détente en plein air.</definition>
    </word>
    <word value="cyclisme">
        <definition>Sport pratiqué à vélo, sur route ou sur des chemins de terre.</definition>
        <definition>Activité physique populaire pour explorer les paysages estivaux.</definition>
        <definition>Symbole de liberté et de mobilité durable en été.</definition>
    </word>
    <word value="paddle">
        <definition>Sport de glisse sur l'eau pratiqué debout sur une planche avec une pagaie.</definition>
        <definition>Activité relaxante et amusante en bord de mer ou sur les lacs.</definition>
        <definition>Symbole de tranquillité et de connexion avec la nature en été.</definition>
    </word>
    <word value="canoe-kayak">
        <definition>Sport nautique pratiqué avec une pagaie dans des embarcations légères.</definition>
        <definition>Activité estivale pour explorer les rivières et les lacs.</definition>
        <definition>Symbole d'aventure et de découverte aquatique.</definition>
    </word>
    <word value="escalade">
        <definition>Activité sportive consistant à grimper des parois rocheuses ou des murs artificiels.</definition>
        <definition>Sport d'été pratiqué en montagne ou en falaise.</definition>
        <definition>Symbole de défi et de maîtrise de soi.</definition>
    </word>
    <word value="planche a voile">
        <definition>Sport nautique consistant à naviguer sur une planche équipée d'une voile.</definition>
        <definition>Activité estivale populaire sur les lacs et les océans.</definition>
        <definition>Symbole de liberté et de sensation forte sur l'eau.</definition>
    </word>
    <word value="kitesurf">
        <definition>Sport de glisse nautique utilisant une aile de traction et une planche.</definition>
        <definition>Activité dynamique et extrême pratiquée en été.</definition>
        <definition>Symbole d'adrénaline et de maîtrise des éléments naturels.</definition>
    </word>
    <word value="ski nautique">
        <definition>Sport nautique où l'on est tracté par un bateau sur des skis.</definition>
        <definition>Activité estivale pour les amateurs de vitesse sur l'eau.</definition>
        <definition>Symbole de plaisir et de performance aquatique.</definition>
    </word>
    <word value="plongee">
        <definition>Sport consistant à explorer les fonds marins avec un équipement de plongée.</definition>
        <definition>Activité estivale pour découvrir la faune et la flore sous-marine.</definition>
        <definition>Symbole d'aventure et de découverte des merveilles marines.</definition>
    </word>
    <word value="snorkeling">
        <definition>Activité de nage en surface avec un masque et un tuba pour observer les fonds marins.</definition>
        <definition>Loisir estival accessible à tous pour explorer les récifs coralliens.</definition>
        <definition>Symbole de découverte et de relaxation dans l'eau.</definition>
    </word>
    <word value="tennis">
        <definition>Sport de raquette se jouant à deux ou en double sur un court.</definition>
        <definition>Activité estivale pratiquée en plein air.</definition>
        <definition>Symbole de compétition et de technique sportive.</definition>
    </word>
    <word value="golf">
        <definition>Sport consistant à frapper une balle dans des trous répartis sur un parcours avec le moins de coups possible.</definition>
        <definition>Activité estivale pratiquée sur des parcours en plein air.</definition>
        <definition>Symbole de précision et de concentration.</definition>
    </word>
    <word value="course a pied">
        <definition>Sport consistant à courir sur différentes distances et terrains.</definition>
        <definition>Activité physique accessible et populaire en été.</definition>
        <definition>Symbole de santé et de bien-être.</definition>
    </word>
    <word value="yoga en plein air">
        <definition>Pratique de postures et d'exercices de respiration en extérieur.</definition>
        <definition>Activité estivale relaxante et bénéfique pour le corps et l'esprit.</definition>
        <definition>Symbole de sérénité et de connexion avec la nature.</definition>
    </word>
    <word value="marche nordique">
        <definition>Activité de marche rapide avec des bâtons spécialement conçus.</definition>
        <definition>Sport estival pour améliorer la condition physique.</definition>
        <definition>Symbole de santé et de dynamisme.</definition>
    </word>
    <word value="parapente">
        <definition>Activité de vol libre à l'aide d'une aile gonflable.</definition>
        <definition>Sport extrême pratiqué en été pour survoler les paysages.</definition>
        <definition>Symbole de liberté et d'émotion forte.</definition>
    </word>
    <word value="equitation">
        <definition>Sport consistant à monter à cheval pour le loisir ou la compétition.</definition>
        <definition>Activité estivale pratiquée en pleine nature.</definition>
        <definition>Symbole de connexion avec les animaux et de maîtrise équestre.</definition>
    </word>
    <word value="voile">
        <definition>Sport nautique utilisant des bateaux à voile pour naviguer.</definition>
        <definition>Activité estivale pour profiter du vent et de l'eau.</definition>
        <definition>Symbole de liberté et de compétence nautique.</definition>
    </word>
    <word value="randonnee aquatique">
        <definition>Marche dans l'eau peu profonde, souvent en rivière ou en mer.</definition>
        <definition>Activité estivale rafraîchissante et ludique.</definition>
        <definition>Symbole de détente et d'aventure aquatique.</definition>
    </word>
    <word value="peche">
        <definition>Activité consistant à attraper des poissons avec une canne à pêche.</definition>
        <definition>Loisir estival pratiqué en mer, en lac ou en rivière.</definition>
        <definition>Symbole de patience et de connexion avec la nature.</definition>
    </word>
    <word value="escalade de bloc">
        <definition>Variante de l'escalade pratiquée sur des blocs de roche ou des murs artificiels sans corde.</definition>
        <definition>Sport estival pour les amateurs de grimpe.</definition>
        <definition>Symbole de force et de technique.</definition>
    </word>
    <word value="ultimate frisbee">
        <definition>Sport collectif joué avec un frisbee, opposant deux équipes sur un terrain.</definition>
        <definition>Activité estivale ludique et compétitive.</definition>
        <definition>Symbole de fair-play et de dynamisme.</definition>
    </word>
    <word value="course d'orientation">
        <definition>Activité consistant à trouver des balises dans la nature à l'aide d'une carte et d'une boussole.</definition>
        <definition>Sport estival pour les amateurs d'aventure et de stratégie.</definition>
        <definition>Symbole de défi et d'exploration.</definition>
    </word>
    <word value="kitesurf">
        <definition>Sport de glisse nautique utilisant une aile de traction et une planche.</definition>
        <definition>Activité dynamique et extrême pratiquée en été.</definition>
        <definition>Symbole d'adrénaline et de maîtrise des éléments naturels.</definition>
    </word>
    <word value="tir à l'arc">
        <definition>Sport consistant à tirer des flèches avec un arc vers une cible.</definition>
        <definition>Activité estivale pratiquée en plein air.</definition>
        <definition>Symbole de précision et de concentration.</definition>
    </word>
    <word value="football">
        <definition>Sport collectif joué avec un ballon rond, opposant deux équipes de onze joueurs.</definition>
        <definition>Activité estivale populaire sur les terrains en herbe.</definition>
        <definition>Symbole de passion et de compétition.</definition>
    </word>
    <word value="basketball">
        <definition>Sport collectif joué avec un ballon sur un terrain, opposant deux équipes de cinq joueurs.</definition>
        <definition>Activité estivale pratiquée en plein air sur des terrains de rue.</definition>
        <definition>Symbole de dynamisme et de collaboration.</definition>
    </word>
    <word value="volleyball">
        <definition>Sport collectif joué avec un ballon sur un terrain divisé par un filet, opposant deux équipes de six joueurs.</definition>
        <definition>Activité estivale pratiquée en salle ou sur la plage.</definition>
        <definition>Symbole de convivialité et de compétition.</definition>
    </word>
    <word value="roller">
        <definition>Sport de glisse urbaine pratiqué avec des patins à roulettes en ligne.</definition>
        <definition>Activité estivale pour se déplacer et s'amuser en ville.</definition>
        <definition>Symbole de liberté et de plaisir de la glisse.</definition>
    </word>
    <word value="bateau a moteur">
        <definition>Activité nautique utilisant un bateau équipé d'un moteur pour naviguer.</definition>
        <definition>Loisir estival pour explorer les eaux et profiter du soleil.</definition>
        <definition>Symbole de vitesse et d'aventure sur l'eau.</definition>
    </word>
    <word value="rafting">
        <definition>Sport d'eau vive pratiqué en descente de rivière sur un radeau pneumatique.</definition>
        <definition>Activité estivale pour les amateurs de sensations fortes.</definition>
        <definition>Symbole de courage et de travail d'équipe.</definition>
    </word>
    <word value="baseball">
        <definition>Sport collectif joué avec une batte et une balle, opposant deux équipes de neuf joueurs.</definition>
        <definition>Activité estivale populaire en Amérique du Nord.</definition>
        <definition>Symbole de tradition et de compétition.</definition>
    </word>
    <word value="softball">
        <definition>Variante du baseball jouée avec une balle plus grosse et un terrain plus petit.</definition>
        <definition>Sport estival pratiqué en plein air.</definition>
        <definition>Symbole de convivialité et de plaisir en équipe.</definition>
    </word>
    <word value="paddle-tennis">
        <definition>Sport de raquette joué sur un court plus petit avec des raquettes solides.</definition>
        <definition>Activité estivale ludique et compétitive.</definition>
        <definition>Symbole de dynamisme et de technique sportive.</definition>
    </word>
    <word value="bocce">
        <definition>Jeu de boules italien joué sur un terrain en extérieur.</definition>
        <definition>Activité estivale populaire pour tous les âges.</definition>
        <definition>Symbole de convivialité et de tradition.</definition>
    </word>
</words>
