<words>
    <word value="Ancients">
        <definition>Une race avancée et ancienne qui a construit les Stargates et était l'une des quatre races de l'Alliance des Anciens.</definition>
        <definition>Ils ont évolué au-delà de la forme humaine, s'élevant vers une existence d'énergie pure.</definition>
        <definition>Leurs technologies sont recherchées par d'autres races et souvent trouvées sur différentes planètes.</definition>
    </word>
    <word value="Apophis">
        <definition>Un puissant seigneur Goa'uld qui fut un ennemi récurrent du SG-1.</definition>
        <definition>Il se considérait comme le dieu égyptien Apophis et dirigeait une grande armée de Jaffas.</definition>
        <definition>Il est mort à plusieurs reprises, mais a toujours trouvé des moyens de revenir à la vie jusqu'à sa défaite finale.</definition>
    </word>
    <word value="Asgards">
        <definition>Une race avancée de l'Alliance des Anciens, ressemblant à des petits extraterrestres gris.</definition>
        <definition>Ils ont aidé les humains dans leur lutte contre les Goa'ulds et ont donné la technologie à la Terre pour la défense.</definition>
        <definition>Ils se sont éteints après avoir atteint un point de non-retour en raison de problèmes génétiques.</definition>
    </word>
    <word value="Baal">
        <definition>Un seigneur Goa'uld qui fut un antagoniste majeur dans Stargate SG-1.</definition>
        <definition>Connu pour sa ruse et ses duplicatas, il a réussi à échapper à SG-1 à plusieurs reprises.</definition>
        <definition>Il était l'un des derniers Goa'ulds à être vaincus, tentant de voyager dans le passé pour empêcher la création du programme Stargate.</definition>
    </word>
    <word value="Doci">
        <definition>Le chef religieux des Oris, une secte des Anciens qui cherchaient à convertir la galaxie.</definition>
        <definition>Le Doci sert de chef suprême de la religion Origin et est capable de canaliser la puissance des Oris.</definition>
        <definition>Il supervise l'expansion de leur influence et la conversion forcée des peuples conquis.</definition>
    </word>
    <word value="Egeria">
        <definition>La reine Tok'ra qui a fondé le mouvement des Tok'ras, opposés aux Goa'ulds.</definition>
        <definition>Elle a été capturée par les Goa'ulds et torturée, menant à sa mort éventuelle.</definition>
        <definition>Les Tok'ras modernes descendent d'elle et partagent sa philosophie de ne pas asservir leurs hôtes.</definition>
    </word>
    <word value="Enkarans">
        <definition>Un peuple déplacé par les Goa'ulds vers une nouvelle planète où ils souffraient d'une intolérance à l'eau contaminée.</definition>
        <definition>SG-1 les a aidés à trouver un monde plus hospitalier, mais ils ont été menacés par les Réplicateurs et d'autres ennemis.</definition>
    </word>
    <word value="Furlings">
        <definition>Une des quatre grandes races de l'Alliance des Anciens, mais leur civilisation reste très mystérieuse.</definition>
        <definition>Ils ont été mentionnés quelques fois, mais n'ont jamais été vus directement dans la série.</definition>
    </word>
    <word value="Goa'ulds">
        <definition>Une race parasitaire qui prend le contrôle de leurs hôtes pour se faire passer pour des dieux.</definition>
        <definition>Ils ont conquis de nombreuses civilisations humaines en utilisant la technologie avancée et la force militaire.</definition>
        <definition>SG-1 a lutté contre eux tout au long de la série, menant finalement à la chute de leur empire.</definition>
    </word>
    <word value="Hathor">
        <definition>Une déesse Goa'uld qui s'est réveillée après un long sommeil sur Terre.</definition>
        <definition>Elle a tenté de prendre le contrôle du SGC, utilisant ses phéromones pour manipuler les hommes.</definition>
        <definition>SG-1 l'a finalement vaincue, empêchant son plan de créer une nouvelle armée de Goa'ulds.</definition>
    </word>
    <word value="Icarus Base">
        <definition>Une base secrète sur une planète lointaine, utilisée pour étudier les Stargates et tenter d'accéder à une adresse spéciale.</definition>
        <definition>Elle a été détruite par une attaque des Lucians, forçant le personnel à se téléporter à bord du Destiny.</definition>
    </word>
    <word value="Jack O'Neill">
        <definition>Un colonel puis général de l'US Air Force, chef de SG-1.</definition>
        <definition>Il est connu pour son humour sarcastique et sa bravoure au combat.</definition>
        <definition>Il joue un rôle clé dans la lutte contre les Goa'ulds et les Réplicateurs.</definition>
    </word>
    <word value="Jaffa">
        <definition>Une race d'humanoïdes qui servent les Goa'ulds comme soldats et porteurs de larves.</definition>
        <definition>Ils croient que les Goa'ulds sont des dieux et leur obéissent aveuglément, mais certains rejoignent les rebelles libres menés par Teal'c.</definition>
    </word>
    <word value="Jonas Quinn">
        <definition>Un scientifique de la nation de Kelowna sur la planète Langara.</definition>
        <definition>Il a rejoint SG-1 après le départ de Daniel Jackson et a contribué au combat contre les Goa'ulds.</definition>
    </word>
    <word value="Kull Warriors">
        <definition>Des super-soldats créés par Anubis pour servir d'armée d'élite contre ses ennemis.</definition>
        <definition>Ils sont équipés d'une armure implacable et sont pratiquement indestructibles.</definition>
    </word>
    <word value="Lucian Alliance">
        <definition>Un groupe d'organisations criminelles et de seigneurs de guerre qui ont émergé après la chute des Goa'ulds.</definition>
        <definition>Ils sont impliqués dans le commerce illégal, le piratage et les attaques contre la Terre et ses alliés.</definition>
    </word>
    <word value="Nox">
        <definition>Une des quatre grandes races de l'Alliance des Anciens, connue pour leur pacifisme et leur maîtrise de la nature.</definition>
        <definition>Ils ont la capacité de rendre les êtres invisibles et de guérir les blessures mortelles.</definition>
        <definition>Ils préfèrent éviter les conflits et vivent dans une communauté cachée.</definition>
    </word>
    <word value="Ori">
        <definition>Des êtres ascensionnés puissants qui forcent les civilisations à adorer leur religion appelée l'Origin.</definition>
        <definition>Ils considèrent la Terre et les autres planètes comme des menaces pour leur domination et envoient leurs fidèles envahir ces mondes.</definition>
    </word>
    <word value="Osiris">
        <definition>Un Goa'uld ancien qui a survécu dans un sarcophage et qui a pris possession du corps de Sarah Gardner, une ancienne collègue de Daniel Jackson.</definition>
        <definition>Il sert Anubis et cherche à contrôler la galaxie.</definition>
    </word>
    <word value="Pangar">
        <definition>Une planète habitée par des humains qui ont développé un médicament appelé Tretonin, extrait de larves Goa'uld.</definition>
        <definition>Ce médicament peut guérir de nombreuses maladies, mais rend également ses utilisateurs dépendants.</definition>
    </word>
    <word value="Reetou">
        <definition>Une race d'êtres invisibles à l'œil nu qui cherchent à détruire les Goa'ulds et toutes les formes de vie susceptibles d'être utilisées par eux.</definition>
        <definition>Ils peuvent devenir visibles grâce à un dispositif spécial.</definition>
    </word>
    <word value="Replicators">
        <definition>Des machines auto-réplicantes qui se multiplient en utilisant des matériaux environnants.</definition>
        <definition>Ils représentent une menace majeure pour toutes les civilisations, y compris les Asgards et la Terre.</definition>
    </word>
    <word value="Tok'ra">
        <definition>Un groupe de Goa'ulds rebelles qui s'opposent à l'oppression et à la tyrannie des Grands Maîtres Goa'ulds.</definition>
        <definition>Ils vivent en symbiose avec leurs hôtes de manière volontaire et travaillent en collaboration avec la Terre contre leurs ennemis communs.</definition>
    </word>
    <word value="Unas">
        <definition>Une race reptilienne qui était les premiers hôtes des Goa'ulds.</definition>
        <definition>Certains d'entre eux servent encore les Goa'ulds, tandis que d'autres vivent indépendamment dans des tribus primitives.</definition>
    </word>
    <word value="Ursini">
        <definition>Une race extraterrestre rencontrée par l'équipage du Destiny dans la série Stargate Universe.</definition>
        <definition>Ils utilisent des capsules de stase et ont été impliqués dans une guerre contre une autre espèce mystérieuse.</definition>
    </word>
    <word value="Vanir">
        <definition>Un groupe dissident d'Asgards qui ont quitté leur planète d'origine et qui ont survécu en faisant des expériences génétiques controversées.</definition>
        <definition>Ils ont été rencontrés dans la série Stargate Atlantis.</definition>
    </word>
    <word value="Wraith">
        <definition>Les principaux antagonistes de la série Stargate Atlantis, ils se nourrissent de l'énergie vitale des humains.</definition>
        <definition>Ils sont extrêmement puissants, et leur technologie est basée sur la biologie.</definition>
    </word>
</words>
