<words>
    <word value="abeille">
        <definition>Insecte pollinisateur essentiel pour la reproduction des plantes.</definition>
        <definition>Productrice de miel et de cire.</definition>
        <definition>Symbole de diligence et de coopération.</definition>
    </word>
    <word value="abribus">
        <definition>Abri installé à un arrêt de bus pour protéger les passagers des intempéries.</definition>
        <definition>Équipement urbain essentiel pour le confort des usagers des transports en commun.</definition>
        <definition>Symbole de la modernité et du service public.</definition>
    </word>
    <word value="abricot">
        <definition>Fruit sucré et juteux, souvent consommé frais ou séché.</definition>
        <definition>Source de vitamines et de plaisir gustatif.</definition>
        <definition>Symbole de santé et de l'été.</definition>
    </word>
    <word value="agriculture">
        <definition>Activité de culture des plantes et d'élevage des animaux pour la production de nourriture.</definition>
        <definition>Base essentielle de l'économie et de la survie humaine.</definition>
        <definition>Symbole de travail et de connexion avec la terre.</definition>
    </word>
    <word value="aile">
        <definition>Partie du corps d'un oiseau ou d'un insecte permettant le vol.</definition>
        <definition>Composant essentiel des avions pour assurer leur sustentation.</definition>
        <definition>Symbole de liberté et de mouvement.</definition>
    </word>
    <word value="albatre">
        <definition>Roche blanche et translucide utilisée en sculpture et en décoration.</definition>
        <definition>Matériau apprécié pour sa beauté et sa finesse.</definition>
        <definition>Symbole de pureté et d'élégance.</definition>
    </word>
    <word value="album">
        <definition>Recueil de photos, de musique ou de timbres.</definition>
        <definition>Objet de collection et de mémoire.</definition>
        <definition>Symbole de souvenirs et de créativité.</definition>
    </word>
    <word value="alegria">
        <definition>Mot espagnol signifiant joie ou bonheur.</definition>
        <definition>État émotionnel positif et énergisant.</definition>
        <definition>Symbole de vie et de bien-être.</definition>
    </word>
    <word value="alligator">
        <definition>Grand reptile semi-aquatique, apparenté aux crocodiles.</definition>
        <definition>Connu pour sa puissance et son agressivité.</definition>
        <definition>Symbole de force et de danger.</definition>
    </word>
    <word value="alouette">
        <definition>Petit oiseau chanteur connu pour son chant mélodieux.</definition>
        <definition>Animal emblématique des prairies et des champs.</definition>
        <definition>Symbole de liberté et de nature.</definition>
    </word>
    <word value="amande">
        <definition>Fruit sec riche en nutriments et apprécié pour sa saveur.</definition>
        <definition>Ingrédient populaire dans la cuisine et la pâtisserie.</definition>
        <definition>Symbole de santé et de gourmandise.</definition>
    </word>
    <word value="ambulance">
        <definition>Véhicule équipé pour transporter des patients en urgence.</definition>
        <definition>Essentiel pour les services médicaux d'urgence.</definition>
        <definition>Symbole de secours et de soins médicaux.</definition>
    </word>
    <word value="amphibie">
        <definition>Animal capable de vivre à la fois dans l'eau et sur la terre.</definition>
        <definition>Véhicule conçu pour se déplacer sur les deux milieux.</definition>
        <definition>Symbole de polyvalence et d'adaptabilité.</definition>
    </word>
    <word value="ananas">
        <definition>Fruit tropical sucré et juteux, consommé frais ou en conserve.</definition>
        <definition>Source de vitamines et de plaisir gustatif.</definition>
        <definition>Symbole d'exotisme et de vacances.</definition>
    </word>
    <word value="ancre">
        <definition>Dispositif utilisé pour immobiliser un bateau.</definition>
        <definition>Symbole de stabilité et de sécurité.</definition>
        <definition>Utilisée métaphoriquement pour désigner un soutien solide.</definition>
    </word>
    <word value="ange">
        <definition>Être céleste représenté comme un messager de Dieu.</definition>
        <definition>Figure spirituelle et protectrice dans de nombreuses religions.</definition>
        <definition>Symbole de pureté et de bienveillance.</definition>
    </word>
    <word value="antilope">
        <definition>Mammifère herbivore gracieux, vivant principalement en Afrique.</definition>
        <definition>Animal connu pour sa vitesse et son agilité.</definition>
        <definition>Symbole de légèreté et de liberté.</definition>
    </word>
    <word value="araignee">
        <definition>Arthropode à huit pattes, souvent tisseur de toiles.</definition>
        <definition>Rôle important dans le contrôle des populations d'insectes.</definition>
        <definition>Symbole de patience et de création.</definition>
    </word>
    <word value="arachide">
        <definition>Plante produisant des graines comestibles riches en protéines et en huile.</definition>
        <definition>Ingrédient utilisé dans de nombreuses cuisines et produits alimentaires.</definition>
        <definition>Symbole de nutrition et de culture agricole.</definition>
    </word>
    <word value="archer">
        <definition>Personne qui utilise un arc pour tirer des flèches.</definition>
        <definition>Connu pour sa précision et sa concentration.</definition>
        <definition>Symbole de compétence et de détermination.</definition>
    </word>
    <word value="arene">
        <definition>Espace utilisé pour les spectacles publics, souvent de forme circulaire.</definition>
        <definition>Lieu historique pour les combats de gladiateurs.</definition>
        <definition>Symbole de confrontation et de spectacle.</definition>
    </word>
    <word value="argent">
        <definition>Métal précieux utilisé comme monnaie et en bijouterie.</definition>
        <definition>Symbole de richesse et de prospérité.</definition>
        <definition>Élément central des échanges économiques.</definition>
    </word>
    <word value="aristocratie">
        <definition>Classe sociale noble détenant des privilèges et des titres héréditaires.</definition>
        <definition>Élite dirigeante souvent associée à l'histoire et à la tradition.</definition>
        <definition>Symbole de pouvoir et de distinction sociale.</definition>
    </word>
    <word value="armoire">
        <definition>Meuble de rangement pour les vêtements et les objets.</definition>
        <definition>Élément essentiel du mobilier domestique.</definition>
        <definition>Symbole d'organisation et de confort.</definition>
    </word>
    <word value="aromate">
        <definition>Plante ou substance utilisée pour parfumer les plats.</definition>
        <definition>Ingrédient essentiel en cuisine pour rehausser les saveurs.</definition>
        <definition>Symbole de raffinement et de gastronomie.</definition>
    </word>
    <word value="artichaut">
        <definition>Légume dont on consomme les feuilles et le cœur tendre.</definition>
        <definition>Ingrédient apprécié pour son goût délicat et ses bienfaits nutritionnels.</definition>
        <definition>Symbole de cuisine raffinée et de bien-être.</definition>
    </word>
    <word value="aspirine">
        <definition>Médicament utilisé pour soulager la douleur et réduire la fièvre.</definition>
        <definition>Produit essentiel dans la trousse de premiers secours.</definition>
        <definition>Symbole de soin et de guérison.</definition>
    </word>
    <word value="aster">
        <definition>Plante à fleurs colorées, souvent utilisée en jardinage et en décoration.</definition>
        <definition>Élément ornemental des jardins et des bouquets.</definition>
        <definition>Symbole de beauté et de nature.</definition>
    </word>
    <word value="astronaute">
        <definition>Personne formée pour voyager et travailler dans l'espace.</definition>
        <definition>Explorateur moderne de l'univers.</definition>
        <definition>Symbole de découverte et de progrès technologique.</definition>
    </word>
    <word value="automobile">
        <definition>Véhicule motorisé utilisé pour le transport terrestre.</definition>
        <definition>Élément central de la mobilité moderne.</definition>
        <definition>Symbole de liberté et de technologie.</definition>
    </word>
    <word value="avalanche">
        <definition>Masse de neige, de glace et de roches dévalant une pente de montagne.</definition>
        <definition>Phénomène naturel spectaculaire et dangereux.</definition>
        <definition>Symbolise la puissance et l'imprévisibilité de la nature.</definition>
    </word>
    <word value="avion">
        <definition>Véhicule aérien utilisé pour le transport des personnes et des marchandises.</definition>
        <definition>Invention révolutionnaire dans les déplacements longue distance.</definition>
        <definition>Symbole de modernité et de rapidité.</definition>
    </word>
    <word value="ballerine">
        <definition>Danseuse de ballet, connue pour sa grâce et sa technique.</definition>
        <definition>Figure emblématique de la danse classique.</definition>
        <definition>Symbole de beauté et de discipline artistique.</definition>
    </word>
    <word value="balcon">
        <definition>Plateforme extérieure attenante à un bâtiment, souvent utilisée comme espace de détente.</definition>
        <definition>Élément architectural qui offre une vue sur l'extérieur.</definition>
        <definition>Symbole d'ouverture et de relaxation.</definition>
    </word>
    <word value="baleine">
        <definition>Grand mammifère marin, connu pour sa taille imposante et ses chants.</definition>
        <definition>Créature emblématique des océans.</definition>
        <definition>Symbole de majesté et de mystère marin.</definition>
    </word>
    <word value="banane">
        <definition>Fruit tropical sucré et énergisant, souvent consommé frais.</definition>
        <definition>Source de potassium et de vitamines.</definition>
        <definition>Symbole de santé et de vitalité.</definition>
    </word>
    <word value="barrage">
        <definition>Construction permettant de retenir ou de détourner l'eau d'une rivière ou d'un fleuve.</definition>
        <definition>Ouvrage essentiel pour la gestion des ressources en eau.</definition>
        <definition>Symbole de maîtrise et de contrôle des éléments naturels.</definition>
    </word>
    <word value="bassin">
        <definition>Grande étendue d'eau artificielle utilisée pour la nage, l'irrigation ou la décoration.</definition>
        <definition>Élément central des jardins et des parcs.</definition>
        <definition>Symbole de calme et de relaxation.</definition>
    </word>
    <word value="bateau">
        <definition>Véhicule flottant utilisé pour la navigation sur les eaux.</definition>
        <definition>Moyen de transport essentiel pour le commerce et l'exploration maritime.</definition>
        <definition>Symbole d'aventure et de liberté.</definition>
    </word>
    <word value="batterie">
        <definition>Ensemble d'instruments de percussion utilisés en musique.</definition>
        <definition>Dispositif de stockage d'énergie électrique pour divers appareils.</definition>
        <definition>Symbole de rythme et de puissance énergétique.</definition>
    </word>
    <word value="bazar">
        <definition>Marché couvert dans les pays orientaux.</definition>
        <definition>Boutique vendant divers articles.</definition>
        <definition>Symbole de diversité et de commerce.</definition>
    </word>
    <word value="biberon">
        <definition>Récipient utilisé pour nourrir les bébés avec du lait ou d'autres liquides.</definition>
        <definition>Essentiel pour l'alimentation des nourrissons.</definition>
        <definition>Symbole de maternité et de soin.</definition>
    </word>
    <word value="bibliotheque">
        <definition>Lieu de conservation et de consultation de livres et de documents.</definition>
        <definition>Établissement culturel essentiel pour l'éducation et la recherche.</definition>
        <definition>Symbole de savoir et de culture.</definition>
    </word>
    <word value="bijou">
        <definition>Objet de parure, souvent précieux, porté pour orner le corps.</definition>
        <definition>Symbole de beauté et de statut social.</definition>
        <definition>Élément central des traditions et des expressions personnelles.</definition>
    </word>
    <word value="bison">
        <definition>Grand mammifère herbivore, autrefois présent en grand nombre en Amérique du Nord.</definition>
        <definition>Animal emblématique des grandes plaines américaines.</definition>
        <definition>Symbole de force et de résilience.</definition>
    </word>
    <word value="boussole">
        <definition>Instrument de navigation utilisant un aimant pour indiquer le nord.</definition>
        <definition>Outil essentiel pour l'orientation et l'exploration.</definition>
        <definition>Symbole de direction et de guidance.</definition>
    </word>
    <word value="bouton">
        <definition>Petite pièce utilisée pour fermer un vêtement ou comme élément décoratif.</definition>
        <definition>Accessoire de mode et de fonctionnalité.</definition>
        <definition>Symbole de détail et de finition.</definition>
    </word>
    <word value="brindille">
        <definition>Petite branche ou tige fine d'un arbre ou d'une plante.</definition>
        <definition>Élément naturel fragile et délicat.</definition>
        <definition>Symbole de simplicité et de nature.</definition>
    </word>
    <word value="bulbe">
        <definition>Organe souterrain de certaines plantes, utilisé pour le stockage des nutriments.</definition>
        <definition>Élément essentiel de la croissance des plantes à fleurs.</definition>
        <definition>Symbole de renouveau et de potentiel de vie.</definition>
    </word>
    <word value="cactus">
        <definition>Plante succulente adaptée aux environnements arides, souvent munie d'épines.</definition>
        <definition>Stocke de l'eau dans ses tissus pour survivre en période de sécheresse.</definition>
        <definition>Symbolise la résilience et l'adaptation.</definition>
    </word>
    <word value="camion">
        <definition>Véhicule motorisé utilisé pour le transport de marchandises sur route.</definition>
        <definition>Élément central du transport et de la logistique.</definition>
        <definition>Symbole de puissance et de mouvement.</definition>
    </word>
    <word value="canape">
        <definition>Meuble rembourré pour s'asseoir, souvent utilisé dans les salons.</definition>
        <definition>Lieu de détente et de confort.</definition>
        <definition>Symbole de convivialité et de repos.</definition>
    </word>
    <word value="canard">
        <definition>Oiseau aquatique connu pour son bec plat et ses pattes palmées.</definition>
        <definition>Vivant souvent dans les zones humides, il se nourrit de plantes aquatiques et d'insectes.</definition>
        <definition>Symbole de tranquillité et de nature.</definition>
    </word>
    <word value="carapace">
        <definition>Coquille dure qui protège certains animaux comme les tortues.</definition>
        <definition>Formée principalement de kératine ou de calcium.</definition>
        <definition>Symbole de protection et de défense.</definition>
    </word>
    <word value="carotte">
        <definition>Légume-racine orange, riche en vitamines et en minéraux.</definition>
        <definition>Utilisée dans de nombreuses cuisines du monde.</definition>
        <definition>Symbole de nutrition et de santé.</definition>
    </word>
    <word value="cascade">
        <definition>Chute d'eau naturelle ou artificielle, souvent spectaculaire.</definition>
        <definition>Résultat de l'écoulement de l'eau sur une paroi rocheuse.</definition>
        <definition>Symbole de force et de beauté naturelle.</definition>
    </word>
    <word value="cendrier">
        <definition>Récipient utilisé pour recueillir les cendres et les mégots de cigarette.</definition>
        <definition>Peut être en métal, en verre, en céramique, ou en plastique.</definition>
        <definition>Élément associé aux espaces fumeurs.</definition>
    </word>
    <word value="cerf-volant">
        <definition>Objet volant léger et coloré, souvent en forme d'oiseau ou de dragon.</definition>
        <definition>Activité ludique pratiquée en plein air.</definition>
        <definition>Symbole de liberté et de créativité.</definition>
    </word>
    <word value="cerise">
        <definition>Petit fruit rouge et sucré, souvent consommé frais ou en confiture.</definition>
        <definition>Pousse sur les cerisiers, un arbre fruitier.</definition>
        <definition>Symbole de gourmandise et de saison estivale.</definition>
    </word>
    <word value="chandail">
        <definition>Vêtement tricoté à manches longues, porté pour se protéger du froid.</definition>
        <definition>Élément essentiel de la garde-robe hivernale.</definition>
        <definition>Symbole de confort et de chaleur.</definition>
    </word>
    <word value="champignon">
        <definition>Organisme fongique, certains comestibles et d'autres toxiques.</definition>
        <definition>Joue un rôle crucial dans l'écosystème en décomposant la matière organique.</definition>
        <definition>Symbole de diversité et de mystère de la nature.</definition>
    </word>
    <word value="chapeau">
        <definition>Accessoire de mode porté sur la tête pour se protéger du soleil ou du froid.</definition>
        <definition>Vient dans différentes formes et styles, comme les casquettes, les bonnets, et les bérets.</definition>
        <definition>Symbole de style et de protection.</definition>
    </word>
    <word value="chaussure">
        <definition>Accessoire porté aux pieds pour la protection et le confort lors de la marche.</definition>
        <definition>Disponible en plusieurs types, comme les baskets, les bottes, et les sandales.</definition>
        <definition>Élément essentiel de l'habillement quotidien.</definition>
    </word>
    <word value="cheminee">
        <definition>Conduit permettant d'évacuer la fumée d'un feu à l'intérieur d'un bâtiment.</definition>
        <definition>Fait partie intégrante des systèmes de chauffage traditionnels.</definition>
        <definition>Symbole de chaleur et de foyer.</definition>
    </word>
    <word value="cheval">
        <definition>Grand mammifère domestiqué utilisé pour le travail et les loisirs.</definition>
        <definition>Connu pour sa force et sa beauté.</definition>
        <definition>Symbole de noblesse et de liberté.</definition>
    </word>
    <word value="chocolat">
        <definition>Produit alimentaire à base de cacao, apprécié pour sa saveur sucrée.</definition>
        <definition>Utilisé dans diverses préparations culinaires, des boissons aux desserts.</definition>
        <definition>Symbole de plaisir et de gourmandise.</definition>
    </word>
    <word value="cigale">
        <definition>Insecte connu pour son chant stridulant produit par les mâles.</definition>
        <definition>Vivant principalement dans les régions chaudes.</definition>
        <definition>Symbole de l'été et du sud de la France.</definition>
    </word>
    <word value="citron">
        <definition>Fruit jaune et acidulé utilisé en cuisine et pour ses vertus médicinales.</definition>
        <definition>Riche en vitamine C et antioxydants.</definition>
        <definition>Symbole de fraîcheur et de vitalité.</definition>
    </word>
    <word value="clairiere">
        <definition>Zone dégagée dans une forêt, souvent lumineuse et paisible.</definition>
        <definition>Résultat naturel ou causé par des activités humaines.</definition>
        <definition>Symbole de tranquillité et de nature.</definition>
    </word>
    <word value="clavier">
        <definition>Dispositif de saisie composé de touches, utilisé pour écrire sur un ordinateur.</definition>
        <definition>Peut être mécanique ou numérique, avec diverses configurations de touches.</definition>
        <definition>Élément essentiel de la technologie moderne.</definition>
    </word>
    <word value="clé">
        <definition>Outil utilisé pour ouvrir ou fermer une serrure.</definition>
        <definition>Instrument essentiel pour la sécurité et l'accès.</definition>
        <definition>Symbole de pouvoir et de contrôle.</definition>
    </word>
    <word value="cloche">
        <definition>Instrument de percussion en forme de coupe, utilisé pour produire un son clair et résonant.</definition>
        <definition>Utilisée pour signaler des événements ou marquer le temps.</definition>
        <definition>Symbole de célébration et d'alarme.</definition>
    </word>
    <word value="coccinelle">
        <definition>Petit insecte coléoptère, souvent rouge avec des points noirs.</definition>
        <definition>Connu pour être bénéfique aux jardins en mangeant les pucerons.</definition>
        <definition>Symbole de chance et de protection naturelle.</definition>
    </word>
    <word value="coquelicot">
        <definition>Fleur rouge vif poussant dans les champs, symbole du souvenir.</definition>
        <definition>Utilisée pour commémorer les soldats morts au combat.</definition>
        <definition>Symbole de beauté et de mémoire.</definition>
    </word>
    <word value="corail">
        <definition>Organisme marin formant des récifs, crucial pour les écosystèmes marins.</definition>
        <definition>Constitué de colonies de petits polypes.</definition>
        <definition>Symbole de vie marine et de biodiversité.</definition>
    </word>
    <word value="coton">
        <definition>Fibre végétale utilisée dans la fabrication de textiles doux et confortables.</definition>
        <definition>Plante cultivée principalement dans les régions tropicales et subtropicales.</definition>
        <definition>Symbole de pureté et de douceur.</definition>
    </word>
    <word value="couteau">
        <definition>Ustensile de cuisine utilisé pour couper les aliments.</definition>
        <definition>Outil essentiel dans de nombreuses cultures et métiers.</definition>
        <definition>Symbole de tranchant et de précision.</definition>
    </word>
    <word value="crabe">
        <definition>Crustacé à carapace dure et pattes articulées, souvent consommé en cuisine.</definition>
        <definition>Habite les eaux douces et salées.</definition>
        <definition>Symbole de protection et de vie marine.</definition>
    </word>
    <word value="crayon">
        <definition>Instrument de dessin ou d'écriture, souvent utilisé par les artistes et les étudiants.</definition>
        <definition>Peut être en bois avec une mine de graphite ou de couleur.</definition>
        <definition>Symbole de créativité et d'apprentissage.</definition>
    </word>
    <word value="crevette">
        <definition>Petit crustacé marin consommé comme fruit de mer.</definition>
        <definition>Utilisée dans de nombreuses cuisines à travers le monde.</definition>
        <definition>Symbole de cuisine maritime et de délicatesse.</definition>
    </word>
    <word value="crocodile">
        <definition>Grand reptile semi-aquatique connu pour sa force et son agressivité.</definition>
        <definition>Vivant dans les rivières, les lacs et les marais des régions tropicales.</definition>
        <definition>Symbole de puissance et de danger.</definition>
    </word>
    <word value="croissant">
        <definition>Viennoiserie française en forme de croissant de lune, souvent consommée au petit-déjeuner.</definition>
        <definition>Fabriqué à partir de pâte feuilletée et de beurre.</definition>
        <definition>Symbole de culture et de tradition française.</definition>
    </word>
    <word value="cuillere">
        <definition>Ustensile de cuisine utilisé pour manger ou servir des aliments liquides ou semi-liquides.</definition>
        <definition>Disponible en différentes tailles et matériaux.</definition>
        <definition>Symbole de cuisine et de convivialité.</definition>
    </word>
    <word value="dauphin">
        <definition>Mammifère marin intelligent, connu pour sa sociabilité et ses acrobaties.</definition>
        <definition>Vivant dans les océans et les mers du monde entier.</definition>
        <definition>Symbole de joie et d'harmonie avec la mer.</definition>
    </word>
    <word value="drapeau">
        <definition>Pièce de tissu symbolisant une nation, une organisation ou une cause.</definition>
        <definition>Utilisé lors des cérémonies, des événements sportifs et des manifestations.</definition>
        <definition>Symbole de fierté et d'identité.</definition>
    </word>
    <word value="dromadaire">
        <definition>Grand mammifère désertique avec une seule bosse, adapté aux climats arides.</definition>
        <definition>Utilisé comme bête de somme dans les régions désertiques.</definition>
        <definition>Symbole de résistance et d'endurance.</definition>
    </word>
    <word value="echelle">
        <definition>Outil permettant de monter ou de descendre entre différents niveaux.</definition>
        <definition>Utilisée dans la construction, le sauvetage et la vie quotidienne.</definition>
        <definition>Symbole de progression et d'ascension.</definition>
    </word>
    <word value="echo">
        <definition>Réflexion d'un son par une surface, souvent perçue dans les montagnes ou les espaces vastes.</definition>
        <definition>Peut être utilisée pour mesurer des distances ou des profondeurs.</definition>
        <definition>Symbole de réflexion et de résonance.</definition>
    </word>
    <word value="eclair">
        <definition>Phénomène lumineux et sonore se produisant lors d'un orage.</definition>
        <definition>Résulte de la décharge électrique entre des nuages ou entre un nuage et le sol.</definition>
        <definition>Symbole de puissance et de nature.</definition>
    </word>
    <word value="ecureuil">
        <definition>Petit mammifère arboricole, connu pour sa queue touffue et sa collecte de noix.</definition>
        <definition>Vit dans les forêts, les parcs et les jardins.</definition>
        <definition>Symbole de vivacité et de préparation.</definition>
    </word>
    <word value="emeraude">
        <definition>Pierre précieuse verte, prisée en joaillerie.</definition>
        <definition>Utilisée pour des bijoux luxueux et des ornements.</definition>
        <definition>Symbole de richesse et de beauté.</definition>
    </word>
    <word value="encre">
        <definition>Substance liquide utilisée pour écrire ou imprimer.</definition>
        <definition>Utilisée dans les stylos, les imprimantes et les tampons.</definition>
        <definition>Symbole de communication et de créativité.</definition>
    </word>
    <word value="epee">
        <definition>Arme blanche à lame longue utilisée dans les combats historiques et les arts martiaux.</definition>
        <definition>Instrument emblématique des chevaliers et des samouraïs.</definition>
        <definition>Symbole de courage et de noblesse.</definition>
    </word>
    <word value="escargot">
        <definition>Mollusque à coquille connu pour sa lenteur.</definition>
        <definition>Consommé dans certaines cultures comme un mets délicat.</definition>
        <definition>Symbole de patience et de persévérance.</definition>
    </word>
    <word value="etoile">
        <definition>Astres brillants visibles dans le ciel nocturne, ou figures décoratives utilisées en symbolisme.</definition>
        <definition>Objet céleste émettant de la lumière et de l'énergie.</definition>
        <definition>Symbole de guidance et de rêve.</definition>
    </word>
    <word value="fenetre">
        <definition>Ouverture dans un mur permettant de laisser entrer la lumière et l'air.</definition>
        <definition>Fait partie de l'architecture des bâtiments.</definition>
        <definition>Symbole d'ouverture et de perspective.</definition>
    </word>
    <word value="feuille">
        <definition>Partie verte et plate des plantes, essentielle à la photosynthèse.</definition>
        <definition>Présente une grande variété de formes et de tailles.</definition>
        <definition>Symbole de vie et de nature.</definition>
    </word>
    <word value="flamme">
        <definition>Combustion visible sous forme de lumière et de chaleur.</definition>
        <definition>Utilisée pour l'éclairage, le chauffage et la cuisine.</definition>
        <definition>Symbole de passion et de transformation.</definition>
    </word>
    <word value="fable">
        <definition>Récit court en vers ou en prose, contenant une morale.</definition>
        <definition>Souvent mettant en scène des animaux pour illustrer des leçons de vie.</definition>
        <definition>Symbole de sagesse et d'enseignement moral.</definition>
    </word>
    <word value="fabricant">
        <definition>Personne ou entreprise qui fabrique des produits.</definition>
        <definition>Acteur clé de l'industrie et de l'économie.</definition>
        <definition>Symbole de production et de créativité.</definition>
    </word>
    <word value="facette">
        <definition>Petite face plane d'un objet, souvent utilisée en joaillerie.</definition>
        <definition>Aspect particulier d'un sujet ou d'une personnalité.</definition>
        <definition>Symbole de complexité et de diversité.</definition>
    </word>
    <word value="fagot">
        <definition>Paquet de branches ou de brindilles utilisées comme bois de chauffage.</definition>
        <definition>Symbole de simplicité et de rusticité.</definition>
        <definition>Utilisé dans les expressions pour signifier un ensemble disparate.</definition>
    </word>
    <word value="faim">
        <definition>Besoin physiologique de manger.</definition>
        <definition>État de manque de nourriture ressenti par un organisme.</definition>
        <definition>Symbole de survie et de lutte.</definition>
    </word>
    <word value="falaise">
        <definition>Pente abrupte formée par l'érosion, souvent au bord de la mer.</definition>
        <definition>Symbole de grandeur et de danger.</definition>
        <definition>Lieu d'habitat pour certaines espèces d'oiseaux.</definition>
    </word>
    <word value="fanfare">
        <definition>Ensemble musical composé principalement de cuivres et de percussions.</definition>
        <definition>Souvent utilisé lors des fêtes et des événements publics.</definition>
        <definition>Symbole de joie et de célébration.</definition>
    </word>
    <word value="fantaisie">
        <definition>Capacité à imaginer des choses irréelles ou originales.</definition>
        <definition>Style artistique ou littéraire caractérisé par l'inventivité.</definition>
        <definition>Symbole de créativité et de liberté d'esprit.</definition>
    </word>
    <word value="fard">
        <definition>Produit cosmétique utilisé pour maquiller le visage.</definition>
        <definition>Techniques de maquillage visant à embellir ou transformer l'apparence.</definition>
        <definition>Symbole de beauté et d'artifice.</definition>
    </word>
    <word value="farine">
        <definition>Poudre obtenue en broyant des grains de céréales, utilisée pour la cuisine et la pâtisserie.</definition>
        <definition>Ingrédient de base dans de nombreuses recettes alimentaires.</definition>
        <definition>Symbole de nourriture et de subsistance.</definition>
    </word>
    <word value="fauteuil">
        <definition>Siège rembourré avec des bras, conçu pour le confort.</definition>
        <definition>Symbole de repos et de relaxation.</definition>
        <definition>Élément essentiel du mobilier domestique.</definition>
    </word>
    <word value="fauve">
        <definition>Animal sauvage, particulièrement les grands félins.</definition>
        <definition>Couleur brun-jaune rappelant le pelage de certains animaux.</definition>
        <definition>Symbole de force et de nature indomptée.</definition>
    </word>
    <word value="faux">
        <definition>Instrument de coupe utilisé en agriculture pour faucher l'herbe ou les céréales.</definition>
        <definition>Symbole de mort et de moisson dans diverses cultures.</definition>
        <definition>Également utilisé pour signifier quelque chose qui n'est pas authentique.</definition>
    </word>
    <word value="fee">
        <definition>Être légendaire doté de pouvoirs magiques, souvent bienveillant.</definition>
        <definition>Présente dans de nombreux contes et légendes.</definition>
        <definition>Symbole de magie et de protection.</definition>
    </word>
    <word value="feinte">
        <definition>Mouvement ou action visant à tromper un adversaire.</definition>
        <definition>Technique utilisée dans divers sports pour déstabiliser l'opposant.</definition>
        <definition>Symbole de ruse et de stratégie.</definition>
    </word>
    <word value="fenouil">
        <definition>Plante aromatique utilisée en cuisine pour ses graines et ses feuilles.</definition>
        <definition>Connu pour ses propriétés digestives et médicinales.</definition>
        <definition>Symbole de santé et de bien-être.</definition>
    </word>
    <word value="ferme">
        <definition>Exploitation agricole où l'on cultive des plantes et élève des animaux.</definition>
        <definition>Lieu de production alimentaire et de vie rurale.</definition>
        <definition>Symbole de travail et de lien avec la nature.</definition>
    </word>
    <word value="fermete">
        <definition>Qualité de ce qui est ferme, stable et résolu.</definition>
        <definition>Attitude de détermination et de rigueur.</definition>
        <definition>Symbole de force de caractère et de décision.</definition>
    </word>
    <word value="fibre">
        <definition>Filament naturel ou synthétique utilisé dans la fabrication de textiles et de matériaux composites.</definition>
        <definition>Composant essentiel des régimes alimentaires pour la digestion.</definition>
        <definition>Symbole de structure et de résistance.</definition>
    </word>
    <word value="fiche">
        <definition>Document de format réduit contenant des informations synthétiques.</definition>
        <definition>Élément d'un fichier ou d'une base de données.</definition>
        <definition>Symbole d'organisation et de documentation.</definition>
    </word>
    <word value="fier">
        <definition>Sentiment de satisfaction et d'orgueil lié à une réussite personnelle ou collective.</definition>
        <definition>Attitude de dignité et de respect de soi.</definition>
        <definition>Symbole de confiance en soi et d'accomplissement.</definition>
    </word>
    <word value="fievre">
        <definition>Élévation de la température corporelle due à une infection ou à une maladie.</definition>
        <definition>Symptôme courant de nombreuses pathologies.</definition>
        <definition>Symbole de maladie et de réaction du corps.</definition>
    </word>
    <word value="figure">
        <definition>Représentation visuelle ou géométrique d'une forme.</definition>
        <definition>Aspect extérieur ou apparence de quelqu'un.</definition>
        <definition>Symbole de représentation et d'identité.</definition>
    </word>
    <word value="filet">
        <definition>Outil de pêche constitué d'un maillage permettant de capturer des poissons.</definition>
        <definition>Fine tranche de viande ou de poisson.</definition>
        <definition>Symbole de capture et de délicatesse culinaire.</definition>
    </word>
    <word value="filigrane">
        <definition>Motif délicat incorporé dans le papier pour en garantir l'authenticité.</definition>
        <definition>Ornement en fils de métal utilisés en bijouterie.</definition>
        <definition>Symbole de finesse et de sécurité.</definition>
    </word>
    <word value="fleur">
        <definition>Organe reproducteur des plantes angiospermes, souvent coloré et parfumé.</definition>
        <definition>Utilisée pour la décoration, les parfums et comme symbole d'émotion.</definition>
        <definition>Symbole de beauté et de renouvellement.</definition>
    </word>
    <word value="flute">
        <definition>Instrument de musique à vent, souvent en bois ou en métal.</definition>
        <definition>Utilisé dans divers genres musicaux, du classique au folklore.</definition>
        <definition>Symbole de mélodie et d'harmonie.</definition>
    </word>
    <word value="foie">
        <definition>Organe vital situé dans l'abdomen, responsable de nombreuses fonctions métaboliques.</definition>
        <definition>Aliment de base dans diverses cuisines, notamment en pâté et foie gras.</definition>
        <definition>Symbole de vitalité et de santé.</definition>
    </word>
    <word value="foin">
        <definition>Herbe séchée utilisée comme fourrage pour les animaux d'élevage.</definition>
        <definition>Symbolise l'agriculture et la vie rurale.</definition>
        <definition>Utilisé aussi pour le paillage des cultures.</definition>
    </word>
    <word value="folie">
        <definition>Perte de la raison ou comportement irrationnel.</definition>
        <definition>Excès d'enthousiasme ou d'exubérance.</definition>
        <definition>Symbole de créativité et de démesure.</definition>
    </word>
    <word value="fondation">
        <definition>Acte de créer ou d'établir quelque chose de durable.</definition>
        <definition>Institution ou organisme à but non lucratif.</definition>
        <definition>Symbole de solidité et de générosité.</definition>
    </word>
    <word value="foret">
        <definition>Grande étendue de terrain couverte d'arbres et de végétation.</definition>
        <definition>Habitat pour une diversité de faune et de flore.</definition>
        <definition>Symbole de nature et de mystère.</definition>
    </word>
    <word value="forteresse">
        <definition>Construction militaire destinée à protéger une ville ou un territoire.</definition>
        <definition>Édifice souvent imposant, avec des murs épais et des tours de guet.</definition>
        <definition>Symbole de défense et de sécurité.</definition>
    </word>
    <word value="fossile">
        <definition>Restes ou empreintes de plantes ou d'animaux préhistoriques conservés dans les roches.</definition>
        <definition>Preuves scientifiques importantes pour comprendre l'histoire de la vie sur Terre.</definition>
        <definition>Symbole de temps et de découverte scientifique.</definition>
    </word>
    <word value="fourmi">
        <definition>Insecte social vivant en colonies organisées.</definition>
        <definition>Connu pour son travail acharné et sa coopération.</definition>
        <definition>Symbole de l'industrie et de l'organisation.</definition>
    </word>
    <word value="fraise">
        <definition>Petit fruit rouge et sucré, souvent consommé frais ou en dessert.</definition>
        <definition>Riche en vitamines et en antioxydants.</definition>
        <definition>Symbole de gourmandise et de fraîcheur estivale.</definition>
    </word>
    <word value="fregate">
        <definition>Navire de guerre léger et rapide, utilisé pour la surveillance et les missions de protection.</definition>
        <definition>Élément clé des marines militaires modernes.</definition>
        <definition>Symbole de puissance navale et de mobilité.</definition>
    </word>
    <word value="fruit">
        <definition>Organe végétal contenant les graines, souvent comestible et sucré.</definition>
        <definition>Partie de la plante consommée pour ses nutriments et son goût.</definition>
        <definition>Symbole de fertilité et de nutrition.</definition>
    </word>
    <word value="galerie">
        <definition>Lieu d'exposition d'œuvres d'art.</definition>
        <definition>Passage couvert souvent bordé de boutiques.</definition>
        <definition>Symbole de culture et de commerce.</definition>
    </word>
    <word value="galette">
        <definition>Pâtisserie plate et ronde, souvent consommée à l'Épiphanie.</definition>
        <definition>Préparation culinaire à base de pâte ou de semoule.</definition>
        <definition>Symbole de tradition et de convivialité.</definition>
    </word>
    <word value="galon">
        <definition>Bande de tissu ornant les vêtements militaires pour indiquer le grade.</definition>
        <definition>Décoration textile ajoutée aux vêtements ou aux meubles.</definition>
        <definition>Symbole de rang et de distinction.</definition>
    </word>
    <word value="gant">
        <definition>Accessoire de vêtement couvrant la main pour la protéger ou pour des raisons d'hygiène.</definition>
        <definition>Utilisé dans divers contextes, comme le travail, le sport, et la mode.</definition>
        <definition>Symbole de protection et de soin.</definition>
    </word>
    <word value="gazelle">
        <definition>Petit antelope gracieux, vivant principalement en Afrique et en Asie.</definition>
        <definition>Connue pour sa rapidité et son élégance.</definition>
        <definition>Symbole de beauté et de légèreté.</definition>
    </word>
    <word value="gazon">
        <definition>Herbe courte et dense, souvent utilisée pour les pelouses et les terrains de sport.</definition>
        <definition>Nécessite un entretien régulier pour rester vert et sain.</definition>
        <definition>Symbole de nature domestiquée et de loisirs en plein air.</definition>
    </word>
    <word value="gateau">
        <definition>Préparation sucrée, cuite au four, souvent servie lors des fêtes.</definition>
        <definition>Peut être décoré de glaçage, de fruits ou de crème.</definition>
        <definition>Symbole de célébration et de gourmandise.</definition>
    </word>
    <word value="gaufre">
        <definition>Pâtisserie légère et croustillante, cuite dans un moule à alvéoles.</definition>
        <definition>Souvent servie avec du sucre, du sirop ou des fruits.</definition>
        <definition>Symbole de plaisir sucré et de convivialité.</definition>
    </word>
    <word value="gaze">
        <definition>Tissu léger et transparent utilisé en médecine et en couture.</definition>
        <definition>Matériau de base pour les pansements et les bandages.</definition>
        <definition>Symbole de légèreté et de soin.</definition>
    </word>
    <word value="gel">
        <definition>Substance semi-solide, souvent utilisée en cosmétique et en médecine.</definition>
        <definition>Phénomène de solidification de l'eau à basse température.</definition>
        <definition>Symbole de froideur et de structure.</definition>
    </word>
    <word value="gelule">
        <definition>Enveloppe de gélatine contenant un médicament en poudre ou en liquide.</definition>
        <definition>Forme pharmaceutique facilitant la prise de médicaments.</definition>
        <definition>Symbole de soin et de santé.</definition>
    </word>
    <word value="gemeaux">
        <definition>Troisième signe astrologique du zodiaque, associé aux personnes nées entre le 21 mai et le 21 juin.</definition>
        <definition>Représenté par le symbole des jumeaux.</definition>
        <definition>Symbole de dualité et de communication.</definition>
    </word>
    <word value="gendarme">
        <definition>Membre d'une force de police militaire, chargée de la sécurité publique.</definition>
        <definition>Présent en zone rurale et sur les routes pour maintenir l'ordre.</definition>
        <definition>Symbole de sécurité et d'autorité.</definition>
    </word>
    <word value="gene">
        <definition>Unité d'hérédité portée par les chromosomes.</definition>
        <definition>Segment d'ADN responsable de la transmission des caractères héréditaires.</definition>
        <definition>Symbole de la biologie et de la génétique.</definition>
    </word>
    <word value="genou">
        <definition>Articulation entre la cuisse et la jambe.</definition>
        <definition>Essentiel pour la marche, la course et d'autres mouvements.</definition>
        <definition>Symbole de flexibilité et de soutien.</definition>
    </word>
    <word value="geranium">
        <definition>Plante à fleurs colorées, souvent cultivée dans les jardins et les balcons.</definition>
        <definition>Apprécié pour ses fleurs abondantes et sa résistance.</definition>
        <definition>Symbole de beauté et de simplicité.</definition>
    </word>
    <word value="geste">
        <definition>Mouvement de la main ou du corps exprimant une idée ou une émotion.</definition>
        <definition>Action significative dans un contexte social ou culturel.</definition>
        <definition>Symbole de communication et d'expression.</definition>
    </word>
    <word value="gibier">
        <definition>Animaux sauvages chassés pour leur viande.</definition>
        <definition>Partie intégrante des traditions de chasse.</definition>
        <definition>Symbole de survie et de subsistance.</definition>
    </word>
    <word value="gilet">
        <definition>Vêtement sans manches porté sur une chemise ou un t-shirt.</definition>
        <definition>Peut être utilisé pour la chaleur ou comme élément de style.</definition>
        <definition>Symbole de confort et d'élégance.</definition>
    </word>
    <word value="girafe">
        <definition>Mammifère africain au long cou, connu pour sa grande taille.</definition>
        <definition>Se nourrit principalement de feuilles d'arbres.</definition>
        <definition>Symbole de grâce et d'exotisme.</definition>
    </word>
    <word value="glaçon">
        <definition>Morceau de glace utilisé pour rafraîchir les boissons.</definition>
        <definition>Formé par la congélation de l'eau.</definition>
        <definition>Symbole de fraîcheur et de simplicité.</definition>
    </word>
    <word value="globe">
        <definition>Représentation tridimensionnelle de la Terre.</definition>
        <definition>Utilisé en géographie pour montrer les continents et les océans.</definition>
        <definition>Symbole de l'unité et de la mondialisation.</definition>
    </word>
    <word value="gloire">
        <definition>Reconnaissance publique et renommée pour des accomplissements exceptionnels.</definition>
        <definition>État d'honneur et de prestige.</definition>
        <definition>Symbole de réussite et de grandeur.</definition>
    </word>
    <word value="glouton">
        <definition>Personne ou animal qui mange avec avidité.</definition>
        <definition>Mammifère carnivore connu pour son appétit vorace.</definition>
        <definition>Symbole de gourmandise et d'excès.</definition>
    </word>
    <word value="gnome">
        <definition>Créature légendaire de petite taille, souvent représentée comme un gardien des trésors souterrains.</definition>
        <definition>Personnage populaire dans les contes et les légendes.</definition>
        <definition>Symbole de mystère et de magie.</definition>
    </word>
    <word value="goeland">
        <definition>Grand oiseau marin, souvent vu près des côtes et des ports.</definition>
        <definition>Connu pour son cri distinctif et son comportement opportuniste.</definition>
        <definition>Symbole de liberté et de vie marine.</definition>
    </word>
    <word value="golf">
        <definition>Sport de plein air où les joueurs frappent une balle pour la faire entrer dans des trous successifs.</definition>
        <definition>Pratiqué sur de vastes terrains paysagers.</definition>
        <definition>Symbole de précision et de détente.</definition>
    </word>
    <word value="gonfler">
        <definition>Augmenter le volume d'un objet en y introduisant de l'air ou un autre gaz.</definition>
        <definition>Rendre plus grand ou plus plein.</definition>
        <definition>Symbole d'expansion et de croissance.</definition>
    </word>
    <word value="gorge">
        <definition>Partie antérieure du cou, contenant les voies respiratoires et digestives.</definition>
        <definition>Passage étroit entre des montagnes ou des collines.</definition>
        <definition>Symbole de communication et de nature.</definition>
    </word>
    <word value="gorille">
        <definition>Grand singe africain, proche parent de l'homme.</definition>
        <definition>Connu pour sa force et son intelligence.</definition>
        <definition>Symbole de puissance et de famille.</definition>
    </word>
    <word value="gosier">
        <definition>Partie de la gorge chez les animaux et les humains, utilisée pour avaler.</definition>
        <definition>Utilisé pour désigner le passage de la nourriture vers l'estomac.</definition>
        <definition>Symbole de nutrition et de voix.</definition>
    </word>
    <word value="goudron">
        <definition>Substance noire et visqueuse utilisée pour revêtir les routes.</definition>
        <definition>Résultat de la distillation du pétrole ou du charbon.</definition>
        <definition>Symbole de modernité et d'infrastructure.</definition>
    </word>
    <word value="gourde">
        <definition>Récipient utilisé pour transporter des boissons, souvent en plastique ou en métal.</definition>
        <definition>Pratique pour les activités de plein air.</definition>
        <definition>Symbole de voyage et de praticité.</definition>
    </word>
    <word value="gourmand">
        <definition>Personne aimant manger en grande quantité et apprécier la bonne nourriture.</definition>
        <definition>Caractéristique de quelqu'un qui a un goût prononcé pour les plaisirs de la table.</definition>
        <definition>Symbole de plaisir et de désir.</definition>
    </word>
    <word value="grange">
        <definition>Bâtiment agricole utilisé pour stocker le foin, les céréales et les équipements.</definition>
        <definition>Souvent associé aux fermes et aux zones rurales.</definition>
        <definition>Symbole d'abondance et de travail agricole.</definition>
    </word>
    <word value="grappe">
        <definition>Ensemble de fruits ou de fleurs réunis sur une même tige.</definition>
        <definition>Souvent utilisé pour décrire les raisins.</definition>
        <definition>Symbole d'abondance et de fertilité.</definition>
    </word>
    <word value="gratuit">
        <definition>Qui est donné ou fourni sans contrepartie financière.</definition>
        <definition>Accessible à tous sans paiement.</definition>
        <definition>Symbole de générosité et de liberté.</definition>
    </word>
    <word value="grenade">
        <definition>Fruit rouge ou jaune contenant de nombreuses graines juteuses.</definition>
        <definition>Arme explosive projetant des éclats lors de l'explosion.</definition>
        <definition>Symbole de fertilité et de puissance.</definition>
    </word>
    <word value="griffe">
        <definition>Ongle pointu et recourbé de certains animaux.</definition>
        <definition>Utilisée pour la chasse, la défense, et la grimpe.</definition>
        <definition>Symbole de force et de protection.</definition>
    </word>
    <word value="grillon">
        <definition>Insecte produisant un chant stridulant en frottant ses ailes.</definition>
        <definition>Symbole de chance et de bonheur dans certaines cultures.</definition>
        <definition>Connue pour son chant caractéristique durant les nuits d'été.</definition>
    </word>
    <word value="groseille">
        <definition>Petit fruit rouge ou blanc, souvent utilisé en confiture et en pâtisserie.</definition>
        <definition>Plante arbustive cultivée pour ses baies comestibles.</definition>
        <definition>Symbole de fraîcheur et de gourmandise.</definition>
    </word>
    <word value="grotte">
        <definition>Cavité naturelle ou artificielle dans une roche.</definition>
        <definition>Peut abriter des vestiges archéologiques et des peintures rupestres.</definition>
        <definition>Symbole de refuge et de mystère.</definition>
    </word>
    <word value="guepard">
        <definition>Félin africain connu pour sa vitesse exceptionnelle à la course.</definition>
        <definition>Chasseur diurne spécialisé dans la poursuite rapide de ses proies.</definition>
        <definition>Symbole de rapidité et de grâce.</definition>
    </word>
    <word value="guirlande">
        <definition>Décoration faite de fleurs, de feuilles ou de matériaux artificiels, souvent utilisée lors des fêtes.</definition>
        <definition>Peut être lumineuse pour les décorations de Noël.</definition>
        <definition>Symbole de célébration et de joie.</definition>
    </word>
    <word value="habitat">
        <definition>Lieu où vit une espèce animale ou végétale.</definition>
        <definition>Ensemble des conditions environnementales nécessaires à la survie d'une espèce.</definition>
        <definition>Symbole de foyer et d'écosystème.</definition>
    </word>
    <word value="habit">
        <definition>Ensemble de vêtements portés par une personne.</definition>
        <definition>Tenue vestimentaire propre à une activité ou à une époque.</definition>
        <definition>Symbole de mode et d'identité culturelle.</definition>
    </word>
    <word value="hachoir">
        <definition>Outil utilisé pour hacher les viandes et les légumes.</definition>
        <definition>Peut être manuel ou électrique.</definition>
        <definition>Symbole de cuisine et de préparation culinaire.</definition>
    </word>
    <word value="haie">
        <definition>Rangée d'arbustes plantés pour délimiter un espace ou protéger du vent.</definition>
        <definition>Élément de jardinage utilisé comme barrière naturelle.</definition>
        <definition>Symbole de protection et de délimitation.</definition>
    </word>
    <word value="hall">
        <definition>Grand espace d'accueil dans un bâtiment public ou commercial.</definition>
        <definition>Lieu de passage ou de rencontre.</definition>
        <definition>Symbole d'ouverture et de convivialité.</definition>
    </word>
    <word value="halte">
        <definition>Arrêt temporaire pendant un voyage ou une activité.</definition>
        <definition>Lieu où l'on s'arrête pour se reposer.</definition>
        <definition>Symbole de pause et de repos.</definition>
    </word>
    <word value="hamac">
        <definition>Linge suspendu entre deux points, utilisé pour se reposer.</definition>
        <definition>Souvent fabriqué en toile ou en filet.</definition>
        <definition>Symbole de détente et de relaxation.</definition>
    </word>
    <word value="haricot">
        <definition>Plante légumineuse dont on consomme les graines ou les gousses.</definition>
        <definition>Aliment riche en protéines et en fibres.</definition>
        <definition>Symbole de nutrition et d'agriculture.</definition>
    </word>
    <word value="harmonie">
        <definition>Accord agréable de sons musicaux.</definition>
        <definition>Équilibre et cohérence entre les éléments d'un ensemble.</definition>
        <definition>Symbole de paix et de beauté.</definition>
    </word>
    <word value="harpe">
        <definition>Instrument de musique à cordes pincées, souvent utilisé dans la musique classique.</definition>
        <definition>Connu pour son son doux et mélodieux.</definition>
        <definition>Symbole de raffinement et de sérénité.</definition>
    </word>
    <word value="hasard">
        <definition>Événement imprévu ou sans cause apparente.</definition>
        <definition>Facteur aléatoire influençant les événements.</definition>
        <definition>Symbole d'incertitude et de destin.</definition>
    </word>
    <word value="hate">
        <definition>État d'une personne pressée ou impatiente.</definition>
        <definition>Action de se dépêcher ou d'accélérer un processus.</definition>
        <definition>Symbole d'urgence et de rapidité.</definition>
    </word>
    <word value="hauteur">
        <definition>Dimension verticale mesurée du bas vers le haut.</definition>
        <definition>Élévation ou altitude d'un objet ou d'un lieu.</definition>
        <definition>Symbole de grandeur et de perspective.</definition>
    </word>
    <word value="havre">
        <definition>Lieu sûr et paisible où l'on peut se réfugier.</definition>
        <definition>Port naturel abrité pour les bateaux.</definition>
        <definition>Symbole de sécurité et de tranquillité.</definition>
    </word>
    <word value="herisson">
        <definition>Petit mammifère nocturne couvert de piquants.</definition>
        <definition>Connu pour sa capacité à se rouler en boule pour se défendre.</definition>
        <definition>Symbole de protection et de solitude.</definition>
    </word>
    <word value="hermine">
        <definition>Mammifère carnivore au pelage blanc en hiver, symbole de pureté.</definition>
        <definition>Utilisé dans l'héraldique et les manteaux royaux.</definition>
        <definition>Symbole de noblesse et d'innocence.</definition>
    </word>
    <word value="herbe">
        <definition>Plante à tige non ligneuse, souvent utilisée pour le gazon ou le fourrage.</definition>
        <definition>Essentielle dans l'alimentation des herbivores.</definition>
        <definition>Symbole de simplicité et de nature.</definition>
    </word>
    <word value="heron">
        <definition>Grand oiseau échassier vivant près des étangs et des rivières.</definition>
        <definition>Connu pour sa patience et son habileté à pêcher.</definition>
        <definition>Symbole de tranquillité et de vigilance.</definition>
    </word>
    <word value="hibou">
        <definition>Oiseau nocturne reconnaissable à ses grands yeux et ses serres puissantes.</definition>
        <definition>Symbole de sagesse et de mystère.</definition>
        <definition>Utilisé comme emblème dans diverses cultures pour sa perception acérée.</definition>
    </word>
    <word value="hirondelle">
        <definition>Oiseau migrateur connu pour ses vols acrobatiques et ses nids de boue.</definition>
        <definition>Symbole de printemps et de renouveau.</definition>
        <definition>Indicateur écologique de la qualité de l'environnement.</definition>
    </word>
    <word value="histoire">
        <definition>Ensemble des événements passés concernant l'humanité.</definition>
        <definition>Récit réel ou fictif d'événements ou d'aventures.</definition>
        <definition>Symbole de mémoire et de culture.</definition>
    </word>
    <word value="hiver">
        <definition>Saison la plus froide de l'année, caractérisée par des températures basses et souvent de la neige.</definition>
        <definition>Période de repos pour de nombreuses plantes et animaux.</definition>
        <definition>Symbole de renouveau et de pureté.</definition>
    </word>
    <word value="homard">
        <definition>Grand crustacé marin apprécié pour sa chair délicate.</definition>
        <definition>Habite les fonds rocheux et les récifs coralliens.</definition>
        <definition>Symbole de luxe et de gastronomie.</definition>
    </word>
    <word value="homonyme">
        <definition>Mot ayant la même prononciation qu'un autre mais une signification différente.</definition>
        <definition>Peut créer des jeux de mots ou des ambiguïtés dans la langue.</definition>
        <definition>Symbole de richesse linguistique et de diversité.</definition>
    </word>
    <word value="honneur">
        <definition>Estime et respect dus à une personne en raison de ses qualités ou de ses actions.</definition>
        <definition>Sentiment de fierté et de dignité personnelle.</definition>
        <definition>Symbole de respect et de vertu.</definition>
    </word>
    <word value="horizon">
        <definition>Ligne apparente où le ciel et la terre ou la mer se rencontrent.</definition>
        <definition>Symbolise l'infini et l'inconnu.</definition>
        <definition>Représente également l'espoir et les nouvelles possibilités.</definition>
    </word>
    <word value="hormone">
        <definition>Substance chimique produite par une glande et régulant diverses fonctions biologiques.</definition>
        <definition>Essentielle pour le métabolisme, la croissance et la reproduction.</definition>
        <definition>Symbole de régulation et de fonctionnement interne du corps.</definition>
    </word>
    <word value="horreur">
        <definition>Sentiment intense de peur ou de dégoût.</definition>
        <definition>Genre littéraire et cinématographique visant à provoquer ces émotions.</definition>
        <definition>Symbole de frayeur et de fascination pour l'inconnu.</definition>
    </word>
    <word value="hotel">
        <definition>Établissement commercial offrant des chambres et des services aux voyageurs.</definition>
        <definition>Peut varier de simple auberge à un complexe de luxe.</definition>
        <definition>Symbole d'accueil et de confort temporaire.</definition>
    </word>
    <word value="houle">
        <definition>Mouvement ondulatoire de la mer, indépendant des vagues locales.</definition>
        <definition>Résulte souvent de tempêtes lointaines.</definition>
        <definition>Symbole de continuité et de force naturelle.</definition>
    </word>
    <word value="hublot">
        <definition>Petite fenêtre circulaire dans la coque d'un navire ou d'un avion.</definition>
        <definition>Permet de voir à l'extérieur tout en restant protégé.</definition>
        <definition>Symbole de connexion et de vue sécurisée.</definition>
    </word>
    <word value="huile">
        <definition>Substance grasse d'origine végétale, animale ou minérale.</definition>
        <definition>Utilisée en cuisine, en cosmétique et comme lubrifiant.</definition>
        <definition>Symbole de richesse et de fluidité.</definition>
    </word>
    <word value="huitre">
        <definition>Mollusque bivalve marin apprécié pour sa chair et parfois producteur de perles.</definition>
        <definition>Souvent consommée crue, avec ou sans citron.</definition>
        <definition>Symbole de luxe et de festin.</definition>
    </word>
    <word value="humour">
        <definition>Capacité à percevoir ou à exprimer ce qui est drôle ou amusant.</definition>
        <definition>Forme d'expression sociale qui peut rapprocher les gens.</definition>
        <definition>Symbole de joie et de légèreté de l'esprit.</definition>
    </word>
    <word value="humus">
        <definition>Matière organique du sol résultant de la décomposition des végétaux et des animaux.</definition>
        <definition>Essentiel pour la fertilité des sols.</definition>
        <definition>Symbole de fertilité et de cycle naturel.</definition>
    </word>
    <word value="huppe">
        <definition>Oiseau au plumage coloré et à la huppe érectile.</definition>
        <definition>Connu pour ses parades nuptiales et son chant distinctif.</definition>
        <definition>Symbole de beauté et d'élégance.</definition>
    </word>
    <word value="hurlement">
        <definition>Cri fort et prolongé, souvent d'angoisse ou de douleur.</definition>
        <definition>Peut être produit par les humains ou les animaux.</definition>
        <definition>Symbole de détresse et de communication intense.</definition>
    </word>
    <word value="iceberg">
        <definition>Masse de glace flottante détachée d'un glacier.</definition>
        <definition>La majeure partie est submergée sous la surface de l'eau.</definition>
        <definition>Symbole de danger caché et de grandeur naturelle.</definition>
    </word>
    <word value="icone">
        <definition>Représentation graphique ou image symbolique.</definition>
        <definition>Personne ou objet considéré comme un modèle ou un symbole.</definition>
        <definition>Utilisée en informatique pour représenter des applications ou des fichiers.</definition>
    </word>
    <word value="idee">
        <definition>Concept ou représentation mentale d'un objet, d'une situation ou d'une notion.</definition>
        <definition>Produit de la pensée, de l'imagination ou de l'intellect.</definition>
        <definition>Symbole de créativité et de réflexion.</definition>
    </word>
    <word value="identite">
        <definition>Caractéristiques propres d'une personne ou d'un objet.</definition>
        <definition>Ensemble des données permettant d'identifier une personne.</definition>
        <definition>Symbole de reconnaissance et d'individualité.</definition>
    </word>
    <word value="ideologie">
        <definition>Système de pensée, de croyances ou de valeurs propre à un groupe social.</definition>
        <definition>Ensemble d'idées qui orientent les comportements et les actions.</definition>
        <definition>Symbole de conviction et de vision du monde.</definition>
    </word>
    <word value="ignorance">
        <definition>Absence de connaissance ou de savoir sur un sujet.</definition>
        <definition>État de méconnaissance dû à un manque d'information ou d'éducation.</definition>
        <definition>Symbole de limitation et de fermeture d'esprit.</definition>
    </word>
    <word value="illusion">
        <definition>Perception erronée de la réalité, souvent due à des effets visuels ou cognitifs.</definition>
        <definition>Fausse apparence ou tromperie des sens.</definition>
        <definition>Symbole de tromperie et de perception déformée.</definition>
    </word>
    <word value="image">
        <definition>Représentation visuelle d'une personne, d'un objet ou d'une scène.</definition>
        <definition>Reproduction graphique ou photographique.</definition>
        <definition>Symbole de perception et de communication visuelle.</definition>
    </word>
    <word value="imagination">
        <definition>Capacité à former des images et des concepts dans l'esprit, sans lien direct avec la réalité.</definition>
        <definition>Faculté créative de l'esprit humain.</definition>
        <definition>Symbole de créativité et de pensée innovante.</definition>
    </word>
    <word value="immeuble">
        <definition>Bâtiment à plusieurs étages destiné à l'habitation ou à des activités commerciales.</definition>
        <definition>Propriété foncière composée de constructions fixes.</definition>
        <definition>Symbole de stabilité et de vie urbaine.</definition>
    </word>
    <word value="immigration">
        <definition>Mouvement de personnes entrant dans un pays pour s'y établir.</definition>
        <definition>Phénomène socio-économique et politique.</definition>
        <definition>Symbole de diversité et de changement.</definition>
    </word>
    <word value="impact">
        <definition>Collision ou choc entre deux objets.</definition>
        <definition>Effet ou influence d'un événement ou d'une action sur un autre.</definition>
        <definition>Symbole de force et de conséquence.</definition>
    </word>
    <word value="impatience">
        <definition>État d'agitation dû à l'attente ou au désir d'une chose future.</definition>
        <definition>Manque de patience face à une situation.</definition>
        <definition>Symbole d'urgence et de désir immédiat.</definition>
    </word>
    <word value="implication">
        <definition>Participation active ou engagement dans une activité ou une cause.</definition>
        <definition>Conséquences ou répercussions d'une action ou d'une décision.</definition>
        <definition>Symbole de responsabilité et de lien.</definition>
    </word>
    <word value="importance">
        <definition>Degré de signification ou de valeur d'une chose.</definition>
        <definition>Rôle crucial ou prépondérant dans une situation.</definition>
        <definition>Symbole de priorité et de considération.</definition>
    </word>
    <word value="impression">
        <definition>Effet produit sur l'esprit par une perception ou une expérience.</definition>
        <definition>Acte de reproduire des textes ou des images sur papier.</definition>
        <definition>Symbole de perception et de communication.</definition>
    </word>
    <word value="imprevu">
        <definition>Événement qui survient sans être anticipé.</definition>
        <definition>Chose qui échappe à la planification.</definition>
        <definition>Symbole de surprise et d'adaptabilité.</definition>
    </word>
    <word value="impulsion">
        <definition>Mouvement spontané et non réfléchi.</definition>
        <definition>Force qui pousse à agir.</definition>
        <definition>Symbole de dynamisme et de réactivité.</definition>
    </word>
    <word value="incendie">
        <definition>Grand feu destructeur.</definition>
        <definition>Catastrophe naturelle ou accidentelle impliquant des flammes.</definition>
        <definition>Symbole de danger et de purification.</definition>
    </word>
    <word value="inclusion">
        <definition>Action d'intégrer des individus ou des groupes dans un ensemble plus large.</definition>
        <definition>Philosophie sociale visant à accepter et valoriser les différences.</definition>
        <definition>Symbole d'acceptation et d'unité.</definition>
    </word>
    <word value="indépendance">
        <definition>État de liberté et d'autonomie par rapport à une autorité ou une influence extérieure.</definition>
        <definition>Capacité à subvenir à ses propres besoins.</definition>
        <definition>Symbole de liberté et de souveraineté.</definition>
    </word>
    <word value="individu">
        <definition>Être humain en tant qu'entité distincte et unique.</definition>
        <definition>Personne avec des caractéristiques et des besoins spécifiques.</definition>
        <definition>Symbole d'unicité et d'autonomie.</definition>
    </word>
    <word value="industrie">
        <definition>Ensemble des activités de production de biens et de services.</definition>
        <definition>Secteur économique lié à la transformation des matières premières.</definition>
        <definition>Symbole de progrès et de développement économique.</definition>
    </word>
    <word value="inertie">
        <definition>Absence de mouvement ou de réaction.</definition>
        <definition>État d'un corps qui ne change pas de vitesse sans une force extérieure.</definition>
        <definition>Symbole de résistance au changement et de stabilité.</definition>
    </word>
    <word value="infection">
        <definition>Invasion d'un organisme par des agents pathogènes.</definition>
        <definition>Propagation de microbes causant des maladies.</definition>
        <definition>Symbole de maladie et de contamination.</definition>
    </word>
    <word value="influence">
        <definition>Action exercée sur quelqu'un ou quelque chose pour modifier son comportement ou son état.</definition>
        <definition>Capacité à affecter les décisions et les opinions des autres.</definition>
        <definition>Symbole de pouvoir et de persuasion.</definition>
    </word>
    <word value="information">
        <definition>Ensemble de données ou de connaissances communiquées.</definition>
        <definition>Processus de transmission de connaissances.</definition>
        <definition>Symbole de connaissance et de communication.</definition>
    </word>
    <word value="ingenieur">
        <definition>Personne spécialisée dans l'application des connaissances scientifiques et techniques.</definition>
        <definition>Professionnel impliqué dans la conception et la gestion de projets technologiques.</definition>
        <definition>Symbole d'innovation et de compétence technique.</definition>
    </word>
    <word value="initiation">
        <definition>Processus d'apprentissage ou d'introduction à une nouvelle activité ou à un savoir.</definition>
        <definition>Cérémonie marquant l'entrée dans un groupe ou une société.</definition>
        <definition>Symbole de commencement et de découverte.</definition>
    </word>
    <word value="innovation">
        <definition>Introduction de nouvelles idées, méthodes ou produits.</definition>
        <definition>Processus de création de quelque chose de nouveau et d'utile.</definition>
        <definition>Symbole de progrès et de changement.</definition>
    </word>
    <word value="insecte">
        <definition>Petit animal invertébré avec un exosquelette, trois parties du corps et six pattes.</definition>
        <definition>Présent dans presque tous les environnements terrestres.</definition>
        <definition>Symbole de diversité et d'adaptabilité.</definition>
    </word>
    <word value="inspiration">
        <definition>Processus créatif stimulant de nouvelles idées ou créations.</definition>
        <definition>État mental où l'on reçoit des idées soudaines et brillantes.</definition>
        <definition>Symbole de créativité et d'illumination.</definition>
    </word>
    <word value="installation">
        <definition>Action de mettre en place un équipement ou un dispositif.</definition>
        <definition>Œuvre d'art composée d'éléments variés disposés dans un espace.</definition>
        <definition>Symbole de préparation et d'aménagement.</definition>
    </word>
    <word value="intelligence">
        <definition>Capacité de comprendre, de raisonner et de résoudre des problèmes.</definition>
        <definition>Faculté cognitive des êtres humains et des animaux.</definition>
        <definition>Symbole de savoir et de pensée critique.</definition>
    </word>
    <word value="interaction">
        <definition>Action réciproque entre deux ou plusieurs éléments.</definition>
        <definition>Processus de communication et d'influence mutuelle.</definition>
        <definition>Symbole de relation et de connectivité.</definition>
    </word>
    <word value="interet">
        <definition>Sentiment de curiosité ou d'attention porté à quelque chose.</definition>
        <definition>Profit ou avantage dérivé d'une action ou d'un investissement.</definition>
        <definition>Symbole de motivation et de valeur.</definition>
    </word>
    <word value="interprétation">
        <definition>Action d'expliquer ou de donner du sens à quelque chose.</definition>
        <definition>Performance artistique d'une œuvre musicale, théâtrale ou cinématographique.</definition>
        <definition>Symbole de compréhension et d'expression artistique.</definition>
    </word>
    <word value="interruption">
        <definition>Action de stopper temporairement une activité ou un processus.</definition>
        <definition>Pause ou arrêt dans la continuité de quelque chose.</definition>
        <definition>Symbole de pause et de discontinuité.</definition>
    </word>
    <word value="intuition">
        <definition>Connaissance immédiate et directe sans recours au raisonnement.</definition>
        <definition>Perception instinctive de la vérité ou de la réalité.</definition>
        <definition>Symbole de perception intérieure et de sagesse innée.</definition>
    </word>
    <word value="invention">
        <definition>Création de quelque chose de nouveau et d'utile.</definition>
        <definition>Processus de conception et de développement d'innovations.</definition>
        <definition>Symbole de créativité et d'originalité.</definition>
    </word>
    <word value="invitation">
        <definition>Demande formelle ou informelle de participation à un événement ou une activité.</definition>
        <definition>Carte ou lettre sollicitant la présence de quelqu'un.</definition>
        <definition>Symbole d'accueil et de sociabilité.</definition>
    </word>
    <word value="iris">
        <definition>Plante à fleurs colorées souvent utilisée dans les jardins et les bouquets.</definition>
        <definition>Partie de l'œil humain qui contrôle la quantité de lumière entrant dans la pupille.</definition>
        <definition>Symbole de beauté et de vision.</definition>
    </word>
    <word value="ironie">
        <definition>Figure de style consistant à dire le contraire de ce que l'on pense.</definition>
        <definition>Forme d'humour basée sur l'incongruité entre les attentes et la réalité.</definition>
        <definition>Symbole de critique subtile et d'esprit.</definition>
    </word>
    <word value="isolation">
        <definition>Technique et matériaux utilisés pour conserver la chaleur dans les bâtiments en hiver.</definition>
        <definition>Action de séparer quelque chose de son environnement.</definition>
        <definition>Symbole de protection et de préparation contre le froid.</definition>
    </word>
    <word value="issue">
        <definition>Sortie ou moyen de sortir d'un lieu ou d'une situation.</definition>
        <definition>Résultat ou conclusion d'un processus.</definition>
        <definition>Symbole de solution et de finalité.</definition>
    </word>
    <word value="jacinthe">
        <definition>Plante à bulbe aux fleurs parfumées, souvent cultivée pour sa beauté.</definition>
        <definition>Utilisée comme plante ornementale dans les jardins et les maisons.</definition>
        <definition>Symbole de renaissance et de printemps.</definition>
    </word>
    <word value="jade">
        <definition>Pierre précieuse verte, prisée en joaillerie.</definition>
        <definition>Utilisée pour la fabrication de bijoux et d'objets décoratifs.</definition>
        <definition>Symbole de pureté et de sérénité.</definition>
    </word>
    <word value="jaguar">
        <definition>Grand félin vivant en Amérique, connu pour sa force et son agilité.</definition>
        <definition>Prédateur puissant avec un pelage tacheté distinctif.</definition>
        <definition>Symbole de puissance et de mystère.</definition>
    </word>
    <word value="jalousie">
        <definition>Sentiment d'envie à l'égard des avantages ou des succès d'autrui.</definition>
        <definition>Inquiétude ou méfiance quant à la fidélité d'une personne aimée.</definition>
        <definition>Symbole de possession et de méfiance.</definition>
    </word>
    <word value="jambe">
        <definition>Partie du corps humain allant de la hanche au pied.</definition>
        <definition>Essentielle pour la marche, la course et le maintien de la posture.</definition>
        <definition>Symbole de mouvement et de support.</definition>
    </word>
    <word value="janvier">
        <definition>Premier mois de l'année dans le calendrier grégorien.</definition>
        <definition>Marque le début de la nouvelle année.</definition>
        <definition>Symbole de renouveau et de résolutions.</definition>
    </word>
    <word value="jardin">
        <definition>Espace de terrain planté de fleurs, de légumes ou d'arbres.</definition>
        <definition>Lieu de détente et de loisirs en plein air.</definition>
        <definition>Symbole de nature et de culture.</definition>
    </word>
    <word value="javelot">
        <definition>Arme de jet longue et légère, utilisée dans les compétitions sportives.</definition>
        <definition>Épreuve d'athlétisme où l'objectif est de lancer le plus loin possible.</definition>
        <definition>Symbole de précision et de force.</definition>
    </word>
    <word value="jazz">
        <definition>Genre musical né aux États-Unis, caractérisé par l'improvisation et le rythme syncopé.</definition>
        <definition>Musique influencée par les traditions africaines et européennes.</definition>
        <definition>Symbole de liberté et de créativité musicale.</definition>
    </word>
    <word value="jet">
        <definition>Action de lancer quelque chose avec force.</definition>
        <definition>Avion à réaction rapide et puissant.</definition>
        <definition>Symbole de vitesse et de modernité.</definition>
    </word>
    <word value="jeudi">
        <definition>Quatrième jour de la semaine dans le calendrier grégorien.</definition>
        <definition>Jour précédant le vendredi.</definition>
        <definition>Symbole de milieu de semaine et de routine.</definition>
    </word>
    <word value="joaillerie">
        <definition>Art de fabriquer et de vendre des bijoux précieux.</definition>
        <definition>Ensemble des bijoux et des ornements de luxe.</definition>
        <definition>Symbole de richesse et de raffinement.</definition>
    </word>
    <word value="jogging">
        <definition>Course à pied à un rythme modéré pour le plaisir et la forme physique.</definition>
        <definition>Activité populaire pour maintenir la santé cardiovasculaire.</definition>
        <definition>Symbole de santé et de bien-être.</definition>
    </word>
    <word value="joie">
        <definition>Sentiment de bonheur intense et de plaisir.</definition>
        <definition>Émotion positive ressentie lors d'un événement agréable.</definition>
        <definition>Symbole de satisfaction et de félicité.</definition>
    </word>
    <word value="jonquille">
        <definition>Fleur jaune annonçant le printemps, souvent cultivée pour ses belles fleurs.</definition>
        <definition>Plante bulbeuse appréciée pour sa couleur vive et son parfum.</definition>
        <definition>Symbole de renouveau et de début de saison.</definition>
    </word>
    <word value="jonction">
        <definition>Lieu où deux choses se rejoignent ou se rencontrent.</definition>
        <definition>Action de relier ou d'unir deux éléments.</definition>
        <definition>Symbole de connexion et d'unité.</definition>
    </word>
    <word value="jongleur">
        <definition>Personne qui pratique l'art de jongler avec des objets.</definition>
        <definition>Artiste de cirque montrant adresse et coordination.</definition>
        <definition>Symbole de dextérité et de spectacle.</definition>
    </word>
    <word value="joueur">
        <definition>Personne qui joue à des jeux, en particulier les jeux de société ou les sports.</definition>
        <definition>Participant à une activité ludique ou compétitive.</definition>
        <definition>Symbole de compétition et de divertissement.</definition>
    </word>
    <word value="jouet">
        <definition>Objet fabriqué pour divertir et amuser les enfants.</definition>
        <definition>Peut être éducatif, favorisant le développement des compétences.</definition>
        <definition>Symbole de l'enfance et de la joie.</definition>
    </word>
    <word value="joyau">
        <definition>Pierre précieuse ou bijou de grande valeur.</definition>
        <definition>Objet de luxe et de beauté souvent transmis comme héritage.</definition>
        <definition>Symbole de richesse et d'élégance.</definition>
    </word>
    <word value="joyeux">
        <definition>État de bonheur et de gaieté.</definition>
        <definition>Attitude positive et optimiste.</definition>
        <definition>Symbole de bonheur et de célébration.</definition>
    </word>
    <word value="jubilation">
        <definition>Grande joie accompagnée d'exultation.</definition>
        <definition>État de triomphe et de satisfaction intense.</definition>
        <definition>Symbole de réussite et de bonheur intense.</definition>
    </word>
    <word value="jubile">
        <definition>Célébration marquant un anniversaire important, souvent 50 ans.</definition>
        <definition>Fête en l'honneur d'un long service ou d'un événement marquant.</definition>
        <definition>Symbole de commémoration et de reconnaissance.</definition>
    </word>
    <word value="jugement">
        <definition>Acte de former une opinion ou une décision après réflexion.</definition>
        <definition>Procès ou décision rendue par un tribunal.</definition>
        <definition>Symbole de justice et de discernement.</definition>
    </word>
    <word value="juin">
        <definition>Sixième mois de l'année dans le calendrier grégorien.</definition>
        <definition>Période de transition entre le printemps et l'été.</definition>
        <definition>Symbole de chaleur et de croissance.</definition>
    </word>
    <word value="jument">
        <definition>Femelle adulte du cheval.</definition>
        <definition>Utilisée pour l'élevage et la reproduction des chevaux.</definition>
        <definition>Symbole de force et de fertilité.</definition>
    </word>
    <word value="jungle">
        <definition>Forêt dense et tropicale, souvent difficile à pénétrer.</definition>
        <definition>Environnement naturel riche en biodiversité.</definition>
        <definition>Symbole de nature sauvage et d'aventure.</definition>
    </word>
    <word value="jupe">
        <definition>Vêtement féminin couvrant le bas du corps, souvent porté autour de la taille.</definition>
        <definition>Varie en longueur et en style selon la mode.</definition>
        <definition>Symbole de féminité et de style.</definition>
    </word>
    <word value="juridique">
        <definition>Relatif au droit et à la justice.</definition>
        <definition>Concerne les lois et les réglementations.</definition>
        <definition>Symbole de légalité et de structure.</definition>
    </word>
    <word value="juriste">
        <definition>Spécialiste du droit, tel qu'un avocat ou un juge.</definition>
        <definition>Personne possédant une expertise en matière de législation.</definition>
        <definition>Symbole de connaissance et de justice.</definition>
    </word>
    <word value="justice">
        <definition>Principe moral de respect des droits et de l'équité.</definition>
        <definition>Système judiciaire chargé de faire respecter les lois.</definition>
        <definition>Symbole d'équité et de rectitude.</definition>
    </word>
    <word value="juteux">
        <definition>Riche en jus, souvent utilisé pour décrire des fruits ou des aliments.</definition>
        <definition>Attrayant ou profitable, surtout en parlant d'affaires ou de rumeurs.</definition>
        <definition>Symbole de richesse et de satisfaction.</definition>
    </word>
    <word value="juxtaposition">
        <definition>Action de placer des éléments côte à côte.</definition>
        <definition>Contraste ou comparaison entre deux choses adjacentes.</definition>
        <definition>Symbole de contraste et de comparaison.</definition>
    </word>
    <word value="jute">
        <definition>Fibre végétale utilisée pour fabriquer des sacs, des cordes et des tissus.</definition>
        <definition>Plante cultivée pour sa fibre résistante et durable.</definition>
        <definition>Symbole de durabilité et de production textile.</definition>
    </word>
    <word value="joindre">
        <definition>Mettre en contact ou en relation deux éléments ou personnes.</definition>
        <definition>Ajouter ou associer quelque chose à autre chose.</definition>
        <definition>Symbole de connexion et d'union.</definition>
    </word>
    <word value="jouir">
        <definition>Éprouver du plaisir ou de la satisfaction.</definition>
        <definition>Tirer profit ou bénéfice de quelque chose.</definition>
        <definition>Symbole de bonheur et de satisfaction.</definition>
    </word>
    <word value="jaillir">
        <definition>Sortir brusquement et avec force.</definition>
        <definition>Apparaître soudainement.</definition>
        <definition>Symbole de spontanéité et de force.</definition>
    </word>
    <word value="kayak">
        <definition>Embarcation légère, propulsée à la pagaie, utilisée pour la navigation en eau calme ou agitée.</definition>
        <definition>Sport nautique pratiqué sur les rivières, les lacs et en mer.</definition>
        <definition>Symbole d'aventure et de nature.</definition>
    </word>
    <word value="kepi">
        <definition>Coiffure militaire rigide avec une visière, portée par les soldats et les officiers.</definition>
        <definition>Partie de l'uniforme des forces armées françaises.</definition>
        <definition>Symbole d'autorité et de discipline.</definition>
    </word>
    <word value="kermesse">
        <definition>Fête de village ou de quartier avec des jeux, des stands et des spectacles.</definition>
        <definition>Événement communautaire souvent organisé pour collecter des fonds.</definition>
        <definition>Symbole de convivialité et de divertissement.</definition>
    </word>
    <word value="ketchup">
        <definition>Sauce à base de tomates, de vinaigre, de sucre et d'épices, souvent utilisée comme condiment.</definition>
        <definition>Populaire dans les plats de fast-food comme les hamburgers et les frites.</definition>
        <definition>Symbole de cuisine rapide et de saveurs.</definition>
    </word>
    <word value="kerosene">
        <definition>Carburant liquide dérivé du pétrole, utilisé principalement dans les avions à réaction.</definition>
        <definition>Combustible essentiel pour l'aviation commerciale et militaire.</definition>
        <definition>Symbole de voyage et de technologie aéronautique.</definition>
    </word>
    <word value="kilo">
        <definition>Unité de mesure de masse équivalant à mille grammes.</definition>
        <definition>Utilisé couramment pour peser des objets du quotidien.</definition>
        <definition>Symbole de poids et de mesure.</definition>
    </word>
    <word value="kilometre">
        <definition>Unité de mesure de distance équivalant à mille mètres.</definition>
        <definition>Utilisé pour mesurer les distances sur terre, en mer et dans les airs.</definition>
        <definition>Symbole de distance et de parcours.</definition>
    </word>
    <word value="kimono">
        <definition>Vêtement traditionnel japonais, porté lors de cérémonies et d'événements spéciaux.</definition>
        <definition>Habit ample, souvent décoré de motifs, et attaché par une ceinture appelée obi.</definition>
        <definition>Symbole de culture et d'élégance japonaise.</definition>
    </word>
    <word value="kiosque">
        <definition>Petit pavillon ouvert ou semi-ouvert utilisé pour la vente de journaux, de fleurs ou comme point d'information.</definition>
        <definition>Peut aussi servir d'abri ou de lieu de repos dans les jardins publics.</definition>
        <definition>Symbole de commodité et de communication.</definition>
    </word>
    <word value="kiwi">
        <definition>Fruit brun à la chair verte ou jaune, riche en vitamines et antioxydants.</definition>
        <definition>Oiseau sans ailes de Nouvelle-Zélande, symbole national du pays.</definition>
        <definition>Symbole de santé et d'exotisme.</definition>
    </word>
    <word value="klaxon">
        <definition>Dispositif émettant un signal sonore pour avertir ou attirer l'attention.</definition>
        <definition>Utilisé principalement dans les véhicules pour des raisons de sécurité.</definition>
        <definition>Symbole d'alerte et de communication routière.</definition>
    </word>
    <word value="koala">
        <definition>Marsupial australien arboricole, connu pour son régime alimentaire à base de feuilles d'eucalyptus.</definition>
        <definition>Animal emblématique de l'Australie, souvent perçu comme mignon et attachant.</definition>
        <definition>Symbole de douceur et de faune unique.</definition>
    </word>
    <word value="krach">
        <definition>Effondrement soudain des cours de la Bourse ou d'un marché financier.</definition>
        <definition>Crise économique majeure résultant de la chute des prix des actifs.</definition>
        <definition>Symbole de déclin économique et de panique financière.</definition>
    </word>
    <word value="kraft">
        <definition>Type de papier brun résistant, utilisé pour les emballages et les sacs.</definition>
        <definition>Matériau durable et recyclable, souvent préféré pour des raisons écologiques.</definition>
        <definition>Symbole de simplicité et de durabilité.</definition>
    </word>
    <word value="kung-fu">
        <definition>Art martial chinois basé sur des techniques de combat et des exercices de discipline mentale.</definition>
        <definition>Pratiqué pour l'autodéfense, la santé et la maîtrise de soi.</definition>
        <definition>Symbole de force et de tradition.</definition>
    </word>
    <word value="kurde">
        <definition>Membre d'un groupe ethnique vivant principalement au Moyen-Orient, notamment en Turquie, Iran, Irak et Syrie.</definition>
        <definition>Langue parlée par ce groupe ethnique.</definition>
        <definition>Symbole de culture et d'identité.</definition>
    </word>
    <word value="kyste">
        <definition>Sac ou cavité anormale remplie de liquide ou de matière semi-solide, formé dans le corps.</definition>
        <definition>Peut apparaître dans divers tissus et organes.</definition>
        <definition>Symbole de condition médicale et de traitement.</definition>
    </word>
    <word value="karma">
        <definition>Concept dans les religions orientales selon lequel les actions d'une personne influencent son destin futur.</definition>
        <definition>Principe de cause à effet dans la vie spirituelle et morale.</definition>
        <definition>Symbole de justice et de cycle de vie.</definition>
    </word>
    <word value="kermesse">
        <definition>Fête de village ou de quartier avec des jeux, des stands et des spectacles.</definition>
        <definition>Événement communautaire souvent organisé pour collecter des fonds.</definition>
        <definition>Symbole de convivialité et de divertissement.</definition>
    </word>
    <word value="kaolin">
        <definition>Argile blanche utilisée dans la fabrication de porcelaine et de papier.</definition>
        <definition>Employé également en cosmétique et en médecine.</definition>
        <definition>Symbole de pureté et de polyvalence industrielle.</definition>
    </word>
    <word value="keratine">
        <definition>Protéine structurale présente dans les cheveux, les ongles et la peau.</definition>
        <definition>Confère résistance et protection aux tissus corporels.</definition>
        <definition>Symbole de force et de beauté naturelle.</definition>
    </word>
    <word value="kaleidoscope">
        <definition>Instrument optique créant des motifs colorés et symétriques grâce à des miroirs et des morceaux de verre.</definition>
        <definition>Utilisé comme jouet et pour des effets visuels artistiques.</definition>
        <definition>Symbole de diversité et de changement perpétuel.</definition>
    </word>
    <word value="karma">
        <definition>Concept dans les religions orientales selon lequel les actions d'une personne influencent son destin futur.</definition>
        <definition>Principe de cause à effet dans la vie spirituelle et morale.</definition>
        <definition>Symbole de justice et de cycle de vie.</definition>
    </word>
    <word value="kiosque">
        <definition>Petit pavillon ouvert ou semi-ouvert utilisé pour la vente de journaux, de fleurs ou comme point d'information.</definition>
        <definition>Peut aussi servir d'abri ou de lieu de repos dans les jardins publics.</definition>
        <definition>Symbole de commodité et de communication.</definition>
    </word>
    <word value="kyste">
        <definition>Sac ou cavité anormale remplie de liquide ou de matière semi-solide, formé dans le corps.</definition>
        <definition>Peut apparaître dans divers tissus et organes.</definition>
        <definition>Symbole de condition médicale et de traitement.</definition>
    </word>
    <word value="kabbale">
        <definition>Tradition mystique juive cherchant à comprendre les mystères de l'univers et de la relation entre Dieu et l'homme.</definition>
        <definition>Enseignements ésotériques basés sur l'interprétation de la Torah.</definition>
        <definition>Symbole de spiritualité et de connaissance secrète.</definition>
    </word>
    <word value="kamikaze">
        <definition>Pilote japonais de la Seconde Guerre mondiale qui effectuait des missions-suicides.</definition>
        <definition>Terme utilisé pour décrire une personne prête à se sacrifier pour une cause.</definition>
        <definition>Symbole de dévouement extrême et de sacrifice.</definition>
    </word>
    <word value="kapok">
        <definition>Fibre végétale légère et flottante utilisée pour le rembourrage des matelas, des coussins et des gilets de sauvetage.</definition>
        <definition>Provient des graines du kapokier.</definition>
        <definition>Symbole de confort et de flottabilité.</definition>
    </word>
    <word value="karting">
        <definition>Sport de course automobile pratiqué avec de petits véhicules motorisés appelés karts.</definition>
        <definition>Activité populaire pour les amateurs de vitesse et de compétition.</definition>
        <definition>Symbole de sportivité et d'adrénaline.</definition>
    </word>
    <word value="kayak">
        <definition>Embarcation légère, propulsée à la pagaie, utilisée pour la navigation en eau calme ou agitée.</definition>
        <definition>Sport nautique pratiqué sur les rivières, les lacs et en mer.</definition>
        <definition>Symbole d'aventure et de nature.</definition>
    </word>
    <word value="kendo">
        <definition>Art martial japonais basé sur l'escrime au sabre.</definition>
        <definition>Pratique spirituelle et physique visant à développer discipline et respect.</definition>
        <definition>Symbole de tradition et de maîtrise de soi.</definition>
    </word>
    <word value="kerchief">
        <definition>Morceau de tissu porté autour du cou ou sur la tête pour se protéger du soleil ou du froid.</definition>
        <definition>Accessoire de mode et de fonction pratique.</definition>
        <definition>Symbole de protection et de style.</definition>
    </word>
    <word value="khmer">
        <definition>Groupe ethnique majoritaire au Cambodge.</definition>
        <definition>Langue officielle du Cambodge.</definition>
        <definition>Symbole de culture et d'identité nationale.</definition>
    </word>
    <word value="kickboxing">
        <definition>Sport de combat combinant des techniques de boxe et de coups de pied.</definition>
        <definition>Utilisé à la fois comme exercice de fitness et pour la compétition.</definition>
        <definition>Symbole de force et de discipline.</definition>
    </word>
    <word value="kidnapper">
        <definition>Enlever une personne par la force, souvent pour obtenir une rançon.</definition>
        <definition>Acte criminel grave impliquant la séquestration d'une victime.</definition>
        <definition>Symbole de danger et de criminalité.</definition>
    </word>
    <word value="kilocalorie">
        <definition>Unité de mesure de l'énergie fournie par les aliments.</definition>
        <definition>Utilisée en nutrition pour quantifier l'apport énergétique.</definition>
        <definition>Symbole de métabolisme et de régime alimentaire.</definition>
    </word>
    <word value="kilogramme">
        <definition>Unité de base de masse dans le système métrique.</definition>
        <definition>Équivalant à mille grammes.</definition>
        <definition>Symbole de poids et de mesure scientifique.</definition>
    </word>
    <word value="kilt">
        <definition>Jupe traditionnelle écossaise portée par les hommes.</definition>
        <definition>Généralement fabriqué en tartan, un tissu à motifs de carreaux colorés.</definition>
        <definition>Symbole de culture et de fierté nationale écossaise.</definition>
    </word>
    <word value="kimchi">
        <definition>Plat traditionnel coréen de légumes fermentés, souvent épicé.</definition>
        <definition>Souvent préparé avec du chou chinois, des radis et des épices.</definition>
        <definition>Symbole de cuisine coréenne et de fermentation.</definition>
    </word>
    <word value="kit">
        <definition>Ensemble d'outils ou de matériaux regroupés pour accomplir une tâche spécifique.</definition>
        <definition>Utilisé dans divers contextes, du bricolage à la survie.</definition>
        <definition>Symbole de préparation et de praticité.</definition>
    </word>
    <word value="kiwi">
        <definition>Fruit brun à la chair verte ou jaune, riche en vitamines et antioxydants.</definition>
        <definition>Oiseau sans ailes de Nouvelle-Zélande, symbole national du pays.</definition>
        <definition>Symbole de santé et d'exotisme.</definition>
    </word>
    <word value="klaxon">
        <definition>Dispositif émettant un signal sonore pour avertir ou attirer l'attention.</definition>
        <definition>Utilisé principalement dans les véhicules pour des raisons de sécurité.</definition>
        <definition>Symbole d'alerte et de communication routière.</definition>
    </word>
    <word value="koala">
        <definition>Marsupial australien arboricole, connu pour son régime alimentaire à base de feuilles d'eucalyptus.</definition>
        <definition>Animal emblématique de l'Australie, souvent perçu comme mignon et attachant.</definition>
        <definition>Symbole de douceur et de faune unique.</definition>
    </word>
    <word value="krypton">
        <definition>Élément chimique, gaz rare utilisé dans les lampes fluorescentes et les tubes à décharge.</definition>
        <definition>Inerte et souvent utilisé en science et technologie.</definition>
        <definition>Symbole de mystère et de modernité.</definition>
    </word>
    <word value="labyrinthe">
        <definition>Réseau complexe de chemins entrelacés, souvent conçu comme un défi à résoudre.</definition>
        <definition>Lieu rempli de passages compliqués et de voies sans issue.</definition>
        <definition>Symbole de confusion et de quête.</definition>
    </word>
    <word value="lacet">
        <definition>Cordon utilisé pour attacher les chaussures.</definition>
        <definition>Peut également se référer à une route ou un sentier sinueux.</definition>
        <definition>Symbole de liaison et de complexité.</definition>
    </word>
    <word value="lait">
        <definition>Liquide nutritif produit par les mammifères femelles pour nourrir leurs petits.</definition>
        <definition>Utilisé dans la fabrication de produits laitiers comme le fromage et le yaourt.</definition>
        <definition>Symbole de nutrition et de pureté.</definition>
    </word>
    <word value="lampe">
        <definition>Dispositif utilisé pour produire de la lumière.</definition>
        <definition>Peut être électrique, à huile ou à bougie.</definition>
        <definition>Symbole d'illumination et de connaissance.</definition>
    </word>
    <word value="langage">
        <definition>Système de communication utilisant des signes, des sons ou des symboles.</definition>
        <definition>Peut être oral, écrit ou gestuel.</definition>
        <definition>Symbole de communication et de culture.</definition>
    </word>
    <word value="lanterne">
        <definition>Dispositif portatif pour éclairer, souvent avec une bougie ou une ampoule à l'intérieur.</definition>
        <definition>Utilisé pour éclairer les espaces extérieurs et intérieurs.</definition>
        <definition>Symbole de guidage et de sécurité.</definition>
    </word>
    <word value="lapin">
        <definition>Petit mammifère herbivore connu pour ses longues oreilles et sa rapidité.</definition>
        <definition>Animal domestique et sauvage, souvent associé à Pâques.</definition>
        <definition>Symbole de fertilité et d'innocence.</definition>
    </word>
    <word value="laque">
        <definition>Produit appliqué pour protéger et donner une finition brillante aux surfaces.</definition>
        <definition>Utilisé dans les arts décoratifs et le mobilier.</definition>
        <definition>Symbole de brillance et de protection.</definition>
    </word>
    <word value="larme">
        <definition>Goutte de liquide produite par les glandes lacrymales, souvent en réponse à une émotion.</definition>
        <definition>Expression de tristesse, de joie ou de douleur.</definition>
        <definition>Symbole de sensibilité et d'émotion.</definition>
    </word>
    <word value="laser">
        <definition>Appareil qui émet un faisceau de lumière cohérente et concentrée.</definition>
        <definition>Utilisé dans diverses applications médicales, industrielles et de communication.</definition>
        <definition>Symbole de précision et de technologie avancée.</definition>
    </word>
    <word value="lavande">
        <definition>Plante aromatique utilisée pour ses fleurs et son huile essentielle.</definition>
        <definition>Connue pour son parfum apaisant et ses propriétés médicinales.</definition>
        <definition>Symbole de tranquillité et de pureté.</definition>
    </word>
    <word value="lave">
        <definition>Matière en fusion qui s'écoule des volcans lors des éruptions.</definition>
        <definition>Devient roche solide lorsqu'elle refroidit.</definition>
        <definition>Symbole de puissance naturelle et de destruction.</definition>
    </word>
    <word value="laverie">
        <definition>Lieu public où les gens peuvent laver et sécher leurs vêtements.</definition>
        <definition>Équipé de machines à laver et de sèche-linge.</definition>
        <definition>Symbole de service communautaire et de propreté.</definition>
    </word>
    <word value="leopard">
        <definition>Grand félin connu pour sa fourrure tachetée et son agilité.</definition>
        <definition>Chasseur nocturne vivant en Afrique et en Asie.</definition>
        <definition>Symbole de force et de grâce.</definition>
    </word>
    <word value="levre">
        <definition>Partie extérieure de la bouche humaine ou animale.</definition>
        <definition>Utilisée dans l'expression faciale et la parole.</definition>
        <definition>Symbole de sensualité et de communication.</definition>
    </word>
    <word value="libellule">
        <definition>Insecte volant aux ailes transparentes et au corps allongé.</definition>
        <definition>Connu pour ses capacités de vol rapide et agile.</definition>
        <definition>Symbole de transformation et de liberté.</definition>
    </word>
    <word value="liberte">
        <definition>État de pouvoir agir, parler ou penser sans contrainte.</definition>
        <definition>Droit fondamental dans de nombreuses sociétés et systèmes politiques.</definition>
        <definition>Symbole de pouvoir personnel et d'émancipation.</definition>
    </word>
    <word value="librairie">
        <definition>Magasin où l'on vend des livres.</definition>
        <definition>Lieu de culture et de découverte littéraire.</definition>
        <definition>Symbole de connaissance et d'éducation.</definition>
    </word>
    <word value="licorne">
        <definition>Créature légendaire décrite comme un cheval avec une corne unique sur le front.</definition>
        <definition>Souvent associée à la magie et à la pureté.</definition>
        <definition>Symbole de féerie et de mystère.</definition>
    </word>
    <word value="ligament">
        <definition>Tissu conjonctif reliant les os entre eux dans une articulation.</definition>
        <definition>Essentiel à la stabilité et au mouvement des articulations.</definition>
        <definition>Symbole de connexion et de support.</definition>
    </word>
    <word value="lilas">
        <definition>Arbuste à fleurs parfumées, généralement de couleur violette ou blanche.</definition>
        <definition>Utilisé comme plante ornementale dans les jardins.</definition>
        <definition>Symbole de printemps et de renaissance.</definition>
    </word>
    <word value="limonade">
        <definition>Boisson rafraîchissante faite de jus de citron, d'eau et de sucre.</definition>
        <definition>Souvent consommée froide pendant les mois chauds.</definition>
        <definition>Symbole de fraîcheur et de plaisir estival.</definition>
    </word>
    <word value="linceul">
        <definition>Drap dans lequel on enveloppe un mort avant de l'enterrer.</definition>
        <definition>Symbole de mort et de deuil.</definition>
        <definition>Utilisé dans diverses cultures et traditions funéraires.</definition>
    </word>
    <word value="lion">
        <definition>Grand félin connu pour sa crinière majestueuse et son rugissement puissant.</definition>
        <definition>Roi des animaux, souvent symbolisé dans les cultures anciennes et modernes.</definition>
        <definition>Symbole de courage et de noblesse.</definition>
    </word>
    <word value="liquide">
        <definition>État de la matière caractérisé par une forme indéfinie mais un volume défini.</definition>
        <definition>Capable de couler et de prendre la forme de son contenant.</definition>
        <definition>Symbole de fluidité et de changement.</definition>
    </word>
    <word value="lisse">
        <definition>Surface sans aspérités ni rugosités.</definition>
        <definition>Aspect souvent recherché pour des raisons esthétiques ou fonctionnelles.</definition>
        <definition>Symbole de douceur et de perfection.</definition>
    </word>
    <word value="liste">
        <definition>Ensemble de noms, d'objets ou de tâches énumérés de manière ordonnée.</definition>
        <definition>Outil d'organisation et de planification.</definition>
        <definition>Symbole de structure et de clarté.</definition>
    </word>
    <word value="livre">
        <definition>Recueil de feuilles imprimées reliées entre elles, contenant du texte ou des images.</definition>
        <definition>Source de connaissances, d'histoires et d'idées.</definition>
        <definition>Symbole de savoir et de culture.</definition>
    </word>
    <word value="loi">
        <definition>Règle ou ensemble de règles établies par une autorité pour régir les comportements dans une société.</definition>
        <definition>Base du système juridique et de l'ordre social.</definition>
        <definition>Symbole de justice et de structure.</definition>
    </word>
    <word value="loisir">
        <definition>Activité pratiquée durant le temps libre pour le plaisir et la détente.</definition>
        <definition>Éventail d'activités allant du sport à la lecture en passant par les arts.</definition>
        <definition>Symbole de relaxation et de bien-être.</definition>
    </word>
    <word value="lumiere">
        <definition>Énergie visible qui permet de voir les objets.</definition>
        <definition>Essentielle à la vie et à la croissance des plantes.</definition>
        <definition>Symbole de clarté et de vérité.</definition>
    </word>
    <word value="lune">
        <definition>Satellite naturel de la Terre, visible principalement la nuit.</definition>
        <definition>Influence les marées et les rythmes biologiques.</definition>
        <definition>Symbole de mystère et de romance.</definition>
    </word>
    <word value="luth">
        <definition>Instrument de musique à cordes pincées, utilisé depuis l'Antiquité.</definition>
        <definition>Présent dans diverses cultures et traditions musicales.</definition>
        <definition>Symbole de mélodie et de culture.</definition>
    </word>
    <word value="lycée">
        <definition>Établissement d'enseignement secondaire préparant au baccalauréat.</definition>
        <definition>Étape importante dans le parcours éducatif des jeunes.</definition>
        <definition>Symbole de formation et de préparation à l'avenir.</definition>
    </word>
    <word value="lyre">
        <definition>Ancien instrument de musique à cordes, souvent associé à la poésie et à la mythologie.</definition>
        <definition>Utilisé par les bardes et les poètes de l'Antiquité.</definition>
        <definition>Symbole d'inspiration et d'art.</definition>
    </word>
    <word value="machine">
        <definition>Appareil ou ensemble de dispositifs mécaniques destiné à effectuer un travail.</definition>
        <definition>Utilisée pour automatiser des tâches et augmenter l'efficacité.</definition>
        <definition>Symbole de technologie et de progrès.</definition>
    </word>
    <word value="magasin">
        <definition>Lieu où des marchandises sont vendues au détail.</definition>
        <definition>Établissement commercial pour l'achat de biens et de services.</definition>
        <definition>Symbole de commerce et de consommation.</definition>
    </word>
    <word value="magie">
        <definition>Art de produire des effets merveilleux ou surnaturels.</definition>
        <definition>Utilisée pour divertir ou pour des rituels spirituels.</definition>
        <definition>Symbole de mystère et de pouvoir.</definition>
    </word>
    <word value="magnetisme">
        <definition>Force d'attraction ou de répulsion exercée par des aimants ou des courants électriques.</definition>
        <definition>Phénomène physique lié aux champs magnétiques.</definition>
        <definition>Symbole d'attraction et de science.</definition>
    </word>
    <word value="maillot">
        <definition>Vêtement porté pour nager ou pour des activités sportives.</definition>
        <definition>Peut désigner un maillot de bain ou un maillot de sport.</definition>
        <definition>Symbole de sportivité et de loisirs aquatiques.</definition>
    </word>
    <word value="main">
        <definition>Partie du corps humain située à l'extrémité du bras, utilisée pour manipuler des objets.</definition>
        <definition>Composée de cinq doigts, elle permet de nombreuses actions précises.</definition>
        <definition>Symbole de travail et de créativité.</definition>
    </word>
    <word value="maison">
        <definition>Bâtiment destiné à l'habitation humaine.</definition>
        <definition>Lieu de vie privé et familial.</definition>
        <definition>Symbole de sécurité et de foyer.</definition>
    </word>
    <word value="maitre">
        <definition>Personne qui enseigne ou guide, souvent dans un contexte éducatif ou professionnel.</definition>
        <definition>Personne possédant une grande compétence ou autorité dans un domaine.</definition>
        <definition>Symbole de connaissance et de leadership.</definition>
    </word>
    <word value="maladie">
        <definition>État anormal du corps ou de l'esprit causant souffrance ou dysfonctionnement.</definition>
        <definition>Peut être causée par des infections, des maladies chroniques ou des déséquilibres biologiques.</definition>
        <definition>Symbole de fragilité et de santé.</definition>
    </word>
    <word value="malheur">
        <definition>Événement ou situation causant grande souffrance ou détresse.</definition>
        <definition>Opposé au bonheur, souvent perçu comme un coup du sort.</definition>
        <definition>Symbole de tristesse et de difficulté.</definition>
    </word>
    <word value="manche">
        <definition>Partie d'un vêtement couvrant le bras.</definition>
        <definition>Segment d'une compétition sportive.</definition>
        <definition>Symbole de couverture et de division.</definition>
    </word>
    <word value="mandat">
        <definition>Autorisation ou mission confiée à une personne pour agir au nom d'une autre.</definition>
        <definition>Durée pendant laquelle une personne occupe une fonction.</definition>
        <definition>Symbole de responsabilité et d'autorité.</definition>
    </word>
    <word value="manger">
        <definition>Consommer des aliments pour nourrir le corps.</definition>
        <definition>Acte essentiel à la survie et au bien-être.</definition>
        <definition>Symbole de sustenance et de plaisir.</definition>
    </word>
    <word value="manie">
        <definition>Comportement répétitif ou obsessionnel.</definition>
        <definition>Peut désigner une habitude excessive ou une passion démesurée.</definition>
        <definition>Symbole d'obsession et de comportement irrationnel.</definition>
    </word>
    <word value="manoir">
        <definition>Grande demeure seigneuriale ou maison de maître.</definition>
        <definition>Souvent associée à la richesse et au prestige.</definition>
        <definition>Symbole d'opulence et d'histoire.</definition>
    </word>
    <word value="manque">
        <definition>Absence ou insuffisance de quelque chose nécessaire ou désirée.</definition>
        <definition>Peut concerner des besoins matériels, émotionnels ou physiques.</definition>
        <definition>Symbole de privation et de besoin.</definition>
    </word>
    <word value="manuscrit">
        <definition>Document écrit à la main, souvent ancien et précieux.</definition>
        <definition>Texte original avant publication.</definition>
        <definition>Symbole de connaissance et d'histoire littéraire.</definition>
    </word>
    <word value="marathon">
        <definition>Course à pied de longue distance, généralement de 42,195 kilomètres.</definition>
        <definition>Épreuve d'endurance physique et mentale.</definition>
        <definition>Symbole de défi et de persévérance.</definition>
    </word>
    <word value="marbre">
        <definition>Roche métamorphique utilisée en sculpture et en architecture.</definition>
        <definition>Connu pour sa beauté et sa durabilité.</definition>
        <definition>Symbole de permanence et de luxe.</definition>
    </word>
    <word value="marche">
        <definition>Lieu où se tiennent des transactions commerciales de biens et de services.</definition>
        <definition>Peut être en plein air ou couvert.</definition>
        <definition>Symbole de commerce et d'échange.</definition>
    </word>
    <word value="mardi">
        <definition>Deuxième jour de la semaine dans le calendrier grégorien.</definition>
        <definition>Jour suivant le lundi et précédant le mercredi.</definition>
        <definition>Symbole de continuité et de routine hebdomadaire.</definition>
    </word>
    <word value="marguerite">
        <definition>Fleur blanche avec un centre jaune, couramment trouvée dans les prairies.</definition>
        <definition>Utilisée symboliquement pour représenter l'innocence et la pureté.</definition>
        <definition>Symbole de simplicité et de beauté naturelle.</definition>
    </word>
    <word value="marin">
        <definition>Personne travaillant sur les navires ou dans la marine.</definition>
        <definition>Relatif à la mer ou à la navigation.</definition>
        <definition>Symbole d'aventure et de vie maritime.</definition>
    </word>
    <word value="marionette">
        <definition>Poupée articulée manipulée par des fils ou des tiges.</definition>
        <definition>Utilisée dans les spectacles de marionnettes pour divertir et raconter des histoires.</definition>
        <definition>Symbole de théâtre et de manipulation artistique.</definition>
    </word>
    <word value="marque">
        <definition>Nom, symbole ou dessin qui identifie les produits ou services d'une entreprise.</definition>
        <definition>Signifie également une empreinte ou une trace.</definition>
        <definition>Symbole de qualité et de reconnaissance.</definition>
    </word>
    <word value="marron">
        <definition>Couleur brune, souvent associée aux châtaignes et aux feuilles d'automne.</definition>
        <definition>Terme également utilisé pour désigner une teinte de cheveux ou de peau.</definition>
        <definition>Symbole de chaleur et de terre.</definition>
    </word>
    <word value="mascarade">
        <definition>Fête ou spectacle où les participants portent des masques et des costumes.</definition>
        <definition>Peut aussi signifier une tromperie ou une illusion.</definition>
        <definition>Symbole de mystère et de déguisement.</definition>
    </word>
    <word value="masque">
        <definition>Accessoire couvrant le visage, utilisé pour la protection, le déguisement ou les rituels.</definition>
        <definition>Employé dans le théâtre, les carnavals et les contextes médicaux.</definition>
        <definition>Symbole de transformation et de dissimulation.</definition>
    </word>
    <word value="massacre">
        <definition>Tuerie violente et indiscriminée de personnes ou d'animaux.</definition>
        <definition>Événement tragique souvent associé à des conflits ou des crimes.</definition>
        <definition>Symbole de violence et de destruction.</definition>
    </word>
    <word value="matin">
        <definition>Période de la journée allant de l'aube à midi.</definition>
        <definition>Temps associé au réveil et au début des activités quotidiennes.</definition>
        <definition>Symbole de renouveau et de commencement.</definition>
    </word>
    <word value="medecin">
        <definition>Professionnel de la santé formé pour diagnostiquer et traiter les maladies.</definition>
        <definition>Peut travailler dans divers environnements, y compris les hôpitaux, les cliniques et les cabinets privés.</definition>
        <definition>Symbole de soin et de guérison.</definition>
    </word>
    <word value="meditation">
        <definition>Pratique mentale et spirituelle visant à atteindre un état de calme et de concentration.</definition>
        <definition>Utilisée pour réduire le stress et augmenter la clarté mentale.</definition>
        <definition>Symbole de paix intérieure et de contemplation.</definition>
    </word>
    <word value="memoire">
        <definition>Capacité du cerveau à stocker et à rappeler des informations et des expériences.</definition>
        <definition>Peut également se référer à un document ou un compte rendu écrit.</definition>
        <definition>Symbole de réminiscence et de connaissance.</definition>
    </word>
    <word value="menage">
        <definition>Ensemble des tâches domestiques nécessaires à l'entretien de la maison.</definition>
        <definition>Peut aussi désigner un groupe familial vivant sous le même toit.</definition>
        <definition>Symbole de gestion domestique et de propreté.</definition>
    </word>
    <word value="mensonge">
        <definition>Affirmation contraire à la vérité, faite dans l'intention de tromper.</definition>
        <definition>Acte de dissimulation ou de déformation de la réalité.</definition>
        <definition>Symbole de tromperie et de duplicité.</definition>
    </word>
    <word value="mer">
        <definition>Grande étendue d'eau salée couvrant une partie significative de la surface terrestre.</definition>
        <definition>Habitat pour une variété d'organismes marins.</definition>
        <definition>Symbole d'infini et de mystère.</definition>
    </word>
    <word value="merveille">
        <definition>Chose ou événement extraordinaire et surprenant.</definition>
        <definition>Objet d'admiration et d'émerveillement.</definition>
        <definition>Symbole de beauté et de fascination.</definition>
    </word>
    <word value="metal">
        <definition>Élément chimique caractérisé par sa conductivité électrique et thermique.</definition>
        <definition>Utilisé dans de nombreuses applications industrielles et technologiques.</definition>
        <definition>Symbole de force et de durabilité.</definition>
    </word>
    <word value="meteorite">
        <definition>Fragment de matière extraterrestre qui pénètre dans l'atmosphère terrestre et atteint le sol.</definition>
        <definition>Peut former des cratères d'impact et fournir des informations sur l'espace.</definition>
        <definition>Symbole de l'univers et de l'inconnu.</definition>
    </word>
    <word value="methode">
        <definition>Approche systématique et organisée pour accomplir une tâche ou résoudre un problème.</definition>
        <definition>Ensemble de procédures ou de techniques spécifiques.</definition>
        <definition>Symbole d'ordre et de rationalité.</definition>
    </word>
    <word value="meuble">
        <definition>Objet mobile utilisé pour équiper et décorer un espace de vie.</definition>
        <definition>Comprend les chaises, les tables, les lits et les armoires.</definition>
        <definition>Symbole de confort et de fonctionnalité.</definition>
    </word>
    <word value="miel">
        <definition>Substance sucrée produite par les abeilles à partir du nectar des fleurs.</definition>
        <definition>Utilisé comme édulcorant et pour ses propriétés médicinales.</definition>
        <definition>Symbole de douceur et de prospérité.</definition>
    </word>
    <word value="mille">
        <definition>Nombre équivalent à dix fois cent.</definition>
        <definition>Utilisé pour indiquer une quantité ou une distance.</definition>
        <definition>Symbole de multitude et de grande mesure.</definition>
    </word>
    <word value="nacre">
        <definition>Substance irisée formée à l'intérieur des coquilles de certains mollusques.</definition>
        <definition>Utilisée pour la décoration et la fabrication de bijoux.</definition>
        <definition>Symbole de beauté et de luxe naturel.</definition>
    </word>
    <word value="nage">
        <definition>Action de se déplacer dans l'eau à l'aide de mouvements du corps.</definition>
        <definition>Activité pratiquée pour le loisir, le sport ou la survie.</definition>
        <definition>Symbole de fluidité et de liberté.</definition>
    </word>
    <word value="nain">
        <definition>Personne de petite taille due à une condition génétique ou médicale.</definition>
        <definition>Figure mythologique souvent représentée dans les contes et les légendes.</definition>
        <definition>Symbole de singularité et de diversité.</definition>
    </word>
    <word value="nappe">
        <definition>Pièce de tissu utilisée pour couvrir et protéger une table.</definition>
        <definition>Peut également désigner une couche étendue de liquide ou de gaz.</definition>
        <definition>Symbole de propreté et de préparation.</definition>
    </word>
    <word value="narine">
        <definition>Ouverture du nez par laquelle l'air est inhalé et exhalé.</definition>
        <definition>Partie essentielle du système respiratoire.</definition>
        <definition>Symbole de respiration et de vie.</definition>
    </word>
    <word value="narrateur">
        <definition>Personne ou personnage qui raconte une histoire.</definition>
        <definition>Voix ou perspective à partir de laquelle un récit est présenté.</definition>
        <definition>Symbole de communication et de transmission d'histoires.</definition>
    </word>
    <word value="navet">
        <definition>Légume-racine cultivé pour sa chair blanche et comestible.</definition>
        <definition>Utilisé dans la cuisine pour préparer des soupes, des ragoûts et des salades.</definition>
        <definition>Symbole de simplicité et de nutrition.</definition>
    </word>
    <word value="navire">
        <definition>Grand bateau conçu pour naviguer sur les océans et les mers.</definition>
        <definition>Utilisé pour le transport de passagers et de marchandises.</definition>
        <definition>Symbole d'aventure et de commerce.</definition>
    </word>
    <word value="nebuleuse">
        <definition>Nue de gaz et de poussière interstellaires où naissent les étoiles.</definition>
        <definition>Objet céleste observable dans l'espace profond.</definition>
        <definition>Symbole de mystère et de grandeur cosmique.</definition>
    </word>
    <word value="nectar">
        <definition>Liquide sucré produit par les fleurs pour attirer les pollinisateurs.</definition>
        <definition>Consommé par les abeilles pour produire du miel.</definition>
        <definition>Symbole de douceur et de fertilité.</definition>
    </word>
    <word value="neige">
        <definition>Précipitation sous forme de cristaux de glace, formant une couverture blanche au sol.</definition>
        <definition>Phénomène météorologique typique des régions froides.</definition>
        <definition>Symbole de pureté et de renouveau.</definition>
    </word>
    <word value="nerf">
        <definition>Fibre conductrice de l'influx nerveux reliant le cerveau aux différentes parties du corps.</definition>
        <definition>Essentiel pour la sensation et le mouvement.</definition>
        <definition>Symbole de force et de communication interne.</definition>
    </word>
    <word value="nettoyage">
        <definition>Action de rendre propre en éliminant la saleté et les impuretés.</definition>
        <definition>Peut concerner des objets, des espaces ou des surfaces.</definition>
        <definition>Symbole de pureté et d'entretien.</definition>
    </word>
    <word value="neutron">
        <definition>Particule subatomique sans charge électrique, présente dans le noyau des atomes.</definition>
        <definition>Essentiel à la stabilité des atomes.</definition>
        <definition>Symbole de neutralité et de balance.</definition>
    </word>
    <word value="nez">
        <definition>Organe situé au milieu du visage, utilisé pour la respiration et l'olfaction.</definition>
        <definition>Comprend les narines, la cavité nasale et le septum.</definition>
        <definition>Symbole de perception et de sensibilité.</definition>
    </word>
    <word value="niche">
        <definition>Petit abri ou espace réservé, souvent pour un animal domestique.</definition>
        <definition>Peut également désigner un créneau spécifique dans un marché ou une activité.</definition>
        <definition>Symbole de refuge et de spécialisation.</definition>
    </word>
    <word value="nid">
        <definition>Structure construite par les oiseaux et certains autres animaux pour y pondre des œufs et élever leurs petits.</definition>
        <definition>Fait de branches, de feuilles et d'autres matériaux naturels.</definition>
        <definition>Symbole de protection et de famille.</definition>
    </word>
    <word value="niveau">
        <definition>Degré ou échelon atteint dans une hiérarchie ou une échelle de mesure.</definition>
        <definition>Instrument utilisé pour déterminer si une surface est horizontale.</definition>
        <definition>Symbole de mesure et de progression.</definition>
    </word>
    <word value="nocturne">
        <definition>Relatif à la nuit, actif pendant la nuit.</definition>
        <definition>Peut désigner des événements ou des activités se déroulant la nuit.</definition>
        <definition>Symbole de mystère et de tranquillité.</definition>
    </word>
    <word value="noir">
        <definition>Couleur résultant de l'absence totale de lumière.</definition>
        <definition>Symbole de deuil, de mystère ou d'élégance.</definition>
        <definition>Utilisé dans diverses expressions pour indiquer quelque chose de sombre ou de négatif.</definition>
    </word>
    <word value="noix">
        <definition>Fruit à coque dure contenant une graine comestible.</definition>
        <definition>Utilisée en cuisine et pour ses propriétés nutritionnelles.</definition>
        <definition>Symbole de richesse intérieure et de protection.</definition>
    </word>
    <word value="nom">
        <definition>Mot ou groupe de mots désignant une personne, un lieu, un objet ou une idée.</definition>
        <definition>Identificateur principal dans de nombreuses cultures et systèmes.</definition>
        <definition>Symbole d'identité et de reconnaissance.</definition>
    </word>
    <word value="nombre">
        <definition>Entité mathématique utilisée pour compter, mesurer et ordonner.</definition>
        <definition>Peut être entier, fractionnaire ou irrationnel.</definition>
        <definition>Symbole de quantité et de structure.</definition>
    </word>
    <word value="nomade">
        <definition>Personne ou groupe pratiquant un mode de vie de déplacement constant.</definition>
        <definition>Opposé au sédentaire, souvent associé à certaines cultures traditionnelles.</definition>
        <definition>Symbole de liberté et d'adaptation.</definition>
    </word>
    <word value="nord">
        <definition>Point cardinal opposé au sud, direction associée au pôle Nord.</definition>
        <definition>Utilisé pour la navigation et l'orientation.</definition>
        <definition>Symbole de direction et de constance.</definition>
    </word>
    <word value="norme">
        <definition>Règle ou critère établi pour réguler des comportements ou des actions.</definition>
        <definition>Standard accepté dans un domaine particulier.</definition>
        <definition>Symbole de régulation et de conformité.</definition>
    </word>
    <word value="note">
        <definition>Marque ou symbole utilisé pour représenter un son en musique.</definition>
        <definition>Annotation ou commentaire écrit pour rappeler une information.</definition>
        <definition>Symbole de mémoire et de précision.</definition>
    </word>
    <word value="notion">
        <definition>Idée générale ou concept abstrait.</definition>
        <definition>Compréhension basique d'un sujet ou d'un domaine.</definition>
        <definition>Symbole de connaissance et de pensée.</definition>
    </word>
    <word value="nougat">
        <definition>Confiserie faite de sucre, de miel, d'amandes et de blancs d'œufs.</definition>
        <definition>Traditionnellement consommé pendant les fêtes.</definition>
        <definition>Symbole de douceur et de festivité.</definition>
    </word>
    <word value="nouille">
        <definition>Pâte alimentaire longue et fine, souvent cuisinée bouillie.</definition>
        <definition>Ingrédient de base dans de nombreuses cuisines asiatiques et italiennes.</definition>
        <definition>Symbole de simplicité et de confort alimentaire.</definition>
    </word>
    <word value="nourriture">
        <definition>Substance consommée pour fournir de l'énergie et des nutriments au corps.</definition>
        <definition>Essentielle à la survie et au bien-être.</definition>
        <definition>Symbole de vie et de sustenance.</definition>
    </word>
    <word value="nouveau">
        <definition>Qui apparaît pour la première fois ou qui est récemment arrivé.</definition>
        <definition>Différent de ce qui existait auparavant.</definition>
        <definition>Symbole de changement et d'innovation.</definition>
    </word>
    <word value="nouvelle">
        <definition>Information récente communiquée au public.</definition>
        <definition>Petit récit de fiction.</definition>
        <definition>Symbole de communication et de modernité.</definition>
    </word>
    <word value="nuage">
        <definition>Accumulation visible de particules d'eau ou de glace en suspension dans l'atmosphère.</definition>
        <definition>Peut causer des précipitations telles que la pluie ou la neige.</definition>
        <definition>Symbole de légèreté et de transition.</definition>
    </word>
    <word value="nuance">
        <definition>Légère variation de couleur, de ton ou de signification.</definition>
        <definition>Subtilité dans l'expression ou la perception.</definition>
        <definition>Symbole de complexité et de richesse.</definition>
    </word>
    <word value="nuit">
        <definition>Période de la journée où le soleil est en dessous de l'horizon.</definition>
        <definition>Temps de repos et de sommeil pour la plupart des êtres vivants.</definition>
        <definition>Symbole de repos et de mystère.</definition>
    </word>
    <word value="numero">
        <definition>Symbole ou ensemble de symboles représentant une quantité ou une position dans une série.</definition>
        <definition>Utilisé pour identifier, classer ou organiser.</definition>
        <definition>Symbole de précision et d'ordre.</definition>
    </word>
    <word value="nymphe">
        <definition>Divinité mineure de la mythologie grecque, souvent associée à la nature.</definition>
        <definition>Stade immature de certains insectes avant leur transformation en adulte.</definition>
        <definition>Symbole de beauté et de transformation.</definition>
    </word>
    <word value="narcisse">
        <definition>Plante à fleurs blanches ou jaunes au parfum délicat.</definition>
        <definition>Figure mythologique grecque, symbole de beauté et de vanité.</definition>
        <definition>Symbole de renouveau printanier.</definition>
    </word>
    <word value="narcosis">
        <definition>État d'inconscience ou de stupeur induit par une drogue ou un anesthésique.</definition>
        <definition>Utilisé en médecine pour réaliser des interventions chirurgicales.</definition>
        <definition>Symbole de sommeil profond et de contrôle médical.</definition>
    </word>
    <word value="narine">
        <definition>Ouverture du nez par laquelle l'air est inhalé et exhalé.</definition>
        <definition>Partie essentielle du système respiratoire.</definition>
        <definition>Symbole de respiration et de vie.</definition>
    </word>
    <word value="navigateur">
        <definition>Personne qui dirige un navire ou un avion en utilisant des instruments de navigation.</definition>
        <definition>Logiciel permettant de naviguer sur Internet.</definition>
        <definition>Symbole de direction et d'exploration.</definition>
    </word>
    <word value="neglige">
        <definition>Ne pas accorder l'attention ou le soin approprié à quelque chose.</definition>
        <definition>Manquer de prendre en compte ou d'entretenir.</definition>
        <definition>Symbole d'oubli et de manque de soin.</definition>
    </word>
    <word value="neon">
        <definition>Gaz noble utilisé dans les enseignes lumineuses et les tubes à décharge.</definition>
        <definition>Produisant une lumière vive lorsqu'il est électrifié.</definition>
        <definition>Symbole de modernité et d'illumination.</definition>
    </word>
    <word value="neophyte">
        <definition>Personne qui est nouvelle dans un domaine ou une activité.</definition>
        <definition>Débutant ou novice.</definition>
        <definition>Symbole de commencement et d'apprentissage.</definition>
    </word>
    <word value="nepotisme">
        <definition>Favoritisme accordé aux membres de la famille ou aux amis par une personne en position de pouvoir.</definition>
        <definition>Pratique souvent critiquée dans les contextes politiques et professionnels.</definition>
        <definition>Symbole de partialité et de favoritisme.</definition>
    </word>
    <word value="nevrose">
        <definition>Trouble mental caractérisé par l'anxiété, les obsessions ou les phobies sans perte de contact avec la réalité.</definition>
        <definition>Diffère des psychoses par l'absence de délires ou d'hallucinations.</definition>
        <definition>Symbole de souffrance psychologique et de tension intérieure.</definition>
    </word>
    <word value="noble">
        <definition>Appartenant à une classe sociale élevée ayant des titres et des privilèges.</definition>
        <definition>Caractérisé par des qualités morales élevées et une conduite honorable.</definition>
        <definition>Symbole de dignité et de respect.</definition>
    </word>
    <word value="nocif">
        <definition>Nuisible ou dangereux pour la santé ou le bien-être.</definition>
        <definition>Capable de causer des dommages ou des effets néfastes.</definition>
        <definition>Symbole de danger et de toxicité.</definition>
    </word>
    <word value="noirceur">
        <definition>Qualité de ce qui est sombre ou obscur.</definition>
        <definition>Peut désigner la profondeur de la couleur noire ou un caractère sinistre.</definition>
        <definition>Symbole de ténèbres et de malveillance.</definition>
    </word>
    <word value="nordique">
        <definition>Relatif aux régions situées au nord de l'Europe.</definition>
        <definition>Peut désigner des peuples, des langues ou des cultures du Nord.</definition>
        <definition>Symbole de climat froid et de tradition scandinave.</definition>
    </word>
    <word value="normatif">
        <definition>Relatif aux normes ou aux règles établies.</definition>
        <definition>Imposant des standards ou des critères de conformité.</definition>
        <definition>Symbole de régulation et de standardisation.</definition>
    </word>
    <word value="nouer">
        <definition>Attacher ou lier avec un nœud.</definition>
        <definition>Établir des liens ou des relations.</definition>
        <definition>Symbole de connexion et de liaison.</definition>
    </word>
    <word value="nourrir">
        <definition>Donner de la nourriture pour soutenir la croissance et la vie.</definition>
        <definition>Alimenter ou entretenir par des moyens matériels ou immatériels.</definition>
        <definition>Symbole de soutien et de sustenance.</definition>
    </word>
    <word value="novateur">
        <definition>Introduisant des idées ou des méthodes nouvelles et originales.</definition>
        <definition>Personne qui innove ou propose des innovations.</definition>
        <definition>Symbole de progrès et de créativité.</definition>
    </word>
    <word value="nuee">
        <definition>Grande quantité de particules ou d'objets en suspension dans l'air.</definition>
        <definition>Souvent utilisé pour décrire des phénomènes naturels comme les nuages ou les essaims.</definition>
        <definition>Symbole de multitude et de mouvement.</definition>
    </word>
    <word value="nuire">
        <definition>Causer du tort ou des dommages à quelqu'un ou quelque chose.</definition>
        <definition>Porter préjudice ou avoir un effet négatif.</definition>
        <definition>Symbole de malveillance et de destruction.</definition>
    </word>
    <word value="nuisible">
        <definition>Provoquant des dommages ou étant préjudiciable.</definition>
        <definition>Se dit d'un organisme ou d'une substance qui cause des problèmes.</definition>
        <definition>Symbole de danger et de nuisance.</definition>
    </word>
    <word value="objet">
        <definition>Chose concrète et identifiable utilisée pour un usage spécifique.</definition>
        <definition>Peut être utilitaire, décoratif ou symbolique.</definition>
        <definition>Symbole de matérialité et de fonction.</definition>
    </word>
    <word value="obligatoire">
        <definition>Qui doit être fait ou respecté selon une règle ou une loi.</definition>
        <definition>Imposé et non facultatif.</definition>
        <definition>Symbole de nécessité et de contrainte.</definition>
    </word>
    <word value="obscur">
        <definition>Qui manque de lumière, plongé dans les ténèbres.</definition>
        <definition>Difficile à comprendre, peu clair.</definition>
        <definition>Symbole de mystère et d'incertitude.</definition>
    </word>
    <word value="obstacle">
        <definition>Chose qui gêne ou empêche le passage ou la réalisation de quelque chose.</definition>
        <definition>Barrière physique ou mentale à surmonter.</definition>
        <definition>Symbole de défi et de résilience.</definition>
    </word>
    <word value="obtenir">
        <definition>Acquérir ou recevoir quelque chose par l'effort ou la demande.</definition>
        <definition>Réussir à avoir ce que l'on souhaite.</definition>
        <definition>Symbole de réussite et d'accomplissement.</definition>
    </word>
    <word value="occasion">
        <definition>Circumstance favorable pour faire quelque chose.</definition>
        <definition>Événement particulier ou opportunité unique.</definition>
        <definition>Symbole d'opportunité et de moment propice.</definition>
    </word>
    <word value="ocean">
        <definition>Grande étendue d'eau salée couvrant une vaste partie de la surface terrestre.</definition>
        <definition>Habitat de nombreuses espèces marines.</definition>
        <definition>Symbole de vastitude et de mystère naturel.</definition>
    </word>
    <word value="octogone">
        <definition>Figure géométrique à huit côtés et huit angles.</definition>
        <definition>Utilisée dans l'architecture et les arts décoratifs.</definition>
        <definition>Symbole de complexité et d'équilibre.</definition>
    </word>
    <word value="odeur">
        <definition>Sensation perçue par le sens de l'odorat.</definition>
        <definition>Peut être agréable ou désagréable.</definition>
        <definition>Symbole de perception sensorielle et de mémoire olfactive.</definition>
    </word>
    <word value="oeil">
        <definition>Organe de la vue chez les humains et les animaux.</definition>
        <definition>Permet de percevoir la lumière et les formes.</definition>
        <definition>Symbole de perception et de vigilance.</definition>
    </word>
    <word value="offrir">
        <definition>Donner quelque chose à quelqu'un sans attendre de retour.</definition>
        <definition>Proposer un service ou une opportunité.</definition>
        <definition>Symbole de générosité et de partage.</definition>
    </word>
    <word value="oiseau">
        <definition>Animal vertébré à plumes, généralement capable de voler.</definition>
        <definition>Habite divers environnements et joue un rôle important dans les écosystèmes.</definition>
        <definition>Symbole de liberté et de voyage.</definition>
    </word>
    <word value="ombre">
        <definition>Zone sombre créée par l'obstruction de la lumière par un objet.</definition>
        <definition>Peut également désigner un aspect mystérieux ou inquiétant.</definition>
        <definition>Symbole de protection et de mystère.</definition>
    </word>
    <word value="onde">
        <definition>Propagation d'une perturbation à travers un milieu, comme l'eau, l'air ou l'espace.</definition>
        <definition>Peut être sonore, lumineuse ou sismique.</definition>
        <definition>Symbole de transmission et de mouvement.</definition>
    </word>
    <word value="ongle">
        <definition>Partie dure et translucide recouvrant le bout des doigts et des orteils chez les humains et les animaux.</definition>
        <definition>Protège les extrémités des doigts et aide à la préhension.</definition>
        <definition>Symbole de soin personnel et de beauté.</definition>
    </word>
    <word value="opale">
        <definition>Pierre précieuse iridescente souvent utilisée en bijouterie.</definition>
        <definition>Connu pour ses jeux de couleurs et sa beauté unique.</definition>
        <definition>Symbole de créativité et de magie.</definition>
    </word>
    <word value="operation">
        <definition>Action planifiée et organisée pour atteindre un objectif spécifique.</definition>
        <definition>Intervention chirurgicale pratiquée par un médecin.</definition>
        <definition>Symbole d'efficacité et de soin.</definition>
    </word>
    <word value="opinion">
        <definition>Jugement ou avis personnel sur un sujet.</definition>
        <definition>Peut varier d'une personne à l'autre et être influencé par des expériences et des connaissances.</definition>
        <definition>Symbole de diversité et de liberté de pensée.</definition>
    </word>
    <word value="opportunite">
        <definition>Circonstance favorable permettant de réaliser quelque chose.</definition>
        <definition>Moment propice à saisir pour obtenir un avantage.</definition>
        <definition>Symbole de chance et de possibilité.</definition>
    </word>
    <word value="orage">
        <definition>Phénomène météorologique violent avec des éclairs, du tonnerre, de la pluie et parfois de la grêle.</definition>
        <definition>Peut causer des dégâts et est souvent accompagné de vents forts.</definition>
        <definition>Symbole de puissance naturelle et de changement.</definition>
    </word>
    <word value="orange">
        <definition>Fruit du citrus, riche en vitamine C et apprécié pour sa saveur acidulée.</definition>
        <definition>Couleur située entre le rouge et le jaune dans le spectre visible.</definition>
        <definition>Symbole de vitalité et d'énergie.</definition>
    </word>
    <word value="orchestre">
        <definition>Ensemble de musiciens jouant des instruments variés, dirigé par un chef d'orchestre.</definition>
        <definition>Peut interpréter différents genres de musique, de la classique au moderne.</definition>
        <definition>Symbole d'harmonie et de coopération.</definition>
    </word>
    <word value="ordinateur">
        <definition>Appareil électronique capable de traiter et de stocker des informations.</definition>
        <definition>Utilisé pour des tâches variées, de la bureautique aux jeux en passant par la programmation.</definition>
        <definition>Symbole de technologie et de modernité.</definition>
    </word>
    <word value="ordonnance">
        <definition>Prescription médicale délivrée par un médecin.</definition>
        <definition>Règlement ou décret officiel émis par une autorité.</definition>
        <definition>Symbole de soin et de réglementation.</definition>
    </word>
    <word value="orge">
        <definition>Céréale utilisée dans l'alimentation humaine et animale, ainsi que pour la fabrication de la bière.</definition>
        <definition>Grain riche en fibres et en nutriments.</definition>
        <definition>Symbole de fertilité et d'abondance.</definition>
    </word>
    <word value="orgue">
        <definition>Instrument de musique à clavier, produisant du son en faisant passer de l'air à travers des tuyaux.</definition>
        <definition>Utilisé principalement dans les églises et pour la musique classique.</definition>
        <definition>Symbole de majesté et de spiritualité.</definition>
    </word>
    <word value="outil">
        <definition>Instrument utilisé pour accomplir un travail manuel.</definition>
        <definition>Peut être simple, comme un marteau, ou complexe, comme une machine-outil.</definition>
        <definition>Symbole de compétence et de travail.</definition>
    </word>
    <word value="ouverture">
        <definition>Action d'ouvrir ou état de ce qui est ouvert.</definition>
        <definition>Commencement d'un événement ou d'une activité.</definition>
        <definition>Symbole de commencement et d'accès.</definition>
    </word>
    <word value="ouvrage">
        <definition>Travail ou production résultant d'une activité humaine.</definition>
        <definition>Peut désigner un livre, une construction ou une œuvre d'art.</definition>
        <definition>Symbole de création et d'effort.</definition>
    </word>
    <word value="ours">
        <definition>Grand mammifère carnivore avec une épaisse fourrure, vivant principalement dans les régions boisées et montagneuses.</definition>
        <definition>Connu pour sa force et son intelligence.</definition>
        <definition>Symbole de puissance et de solitude.</definition>
    </word>
    <word value="outil">
        <definition>Instrument utilisé pour accomplir un travail manuel.</definition>
        <definition>Peut être simple, comme un marteau, ou complexe, comme une machine-outil.</definition>
        <definition>Symbole de compétence et de travail.</definition>
    </word>
    <word value="ovale">
        <definition>Forme géométrique allongée et arrondie, semblable à un œuf.</definition>
        <definition>Utilisée dans divers contextes, de l'art à la science.</definition>
        <definition>Symbole de douceur et de continuité.</definition>
    </word>
    <word value="oxygene">
        <definition>Élément chimique essentiel à la respiration des êtres vivants.</definition>
        <definition>Constituant majeur de l'atmosphère terrestre.</definition>
        <definition>Symbole de vie et de vitalité.</definition>
    </word>
    <word value="oasis">
        <definition>Zone fertile dans un désert, généralement autour d'une source d'eau.</definition>
        <definition>Lieu de refuge et de ressourcement.</definition>
        <definition>Symbole de vie et de survie.</definition>
    </word>
    <word value="obus">
        <definition>Projectiles explosifs tirés par des canons.</definition>
        <definition>Utilisé dans les conflits militaires pour détruire des cibles.</definition>
        <definition>Symbole de guerre et de destruction.</definition>
    </word>
    <word value="onde">
        <definition>Propagation d'une perturbation à travers un milieu, comme l'eau, l'air ou l'espace.</definition>
        <definition>Peut être sonore, lumineuse ou sismique.</definition>
        <definition>Symbole de transmission et de mouvement.</definition>
    </word>
    <word value="opera">
        <definition>Genre musical et théâtral combinant chant, musique, et parfois danse et théâtre.</definition>
        <definition>Exécuté par des chanteurs et des musiciens dans des salles spécialisées.</definition>
        <definition>Symbole de culture et de sophistication artistique.</definition>
    </word>
    <word value="oracle">
        <definition>Personne ou lieu qui délivre des prophéties ou des conseils divins.</definition>
        <definition>Message ou prédiction inspirée par une divinité.</definition>
        <definition>Symbole de sagesse et de mysticisme.</definition>
    </word>
    <word value="orateur">
        <definition>Personne qui prononce des discours en public avec éloquence.</definition>
        <definition>Expert en communication et en persuasion.</definition>
        <definition>Symbole de leadership et de persuasion.</definition>
    </word>
    <word value="pain">
        <definition>Aliment de base préparé à partir de farine, d'eau et de levure.</definition>
        <definition>Consommé dans le monde entier sous diverses formes.</definition>
        <definition>Symbole de subsistance et de communauté.</definition>
    </word>
    <word value="palais">
        <definition>Résidence somptueuse et luxueuse, souvent destinée à des souverains ou à des dignitaires.</definition>
        <definition>Lieu de réception et de cérémonies officielles.</definition>
        <definition>Symbole de pouvoir et de grandeur.</definition>
    </word>
    <word value="palmier">
        <definition>Arbre tropical ou subtropical à longues feuilles pennées, souvent cultivé pour ses fruits comme les dattes et les noix de coco.</definition>
        <definition>Utilisé comme symbole de vacances et de détente.</definition>
        <definition>Symbole de résilience et de climat chaud.</definition>
    </word>
    <word value="papier">
        <definition>Matériau fabriqué à partir de fibres végétales, utilisé pour écrire, imprimer ou emballer.</definition>
        <definition>Essentiel pour la communication écrite et l'art.</definition>
        <definition>Symbole de connaissance et de créativité.</definition>
    </word>
    <word value="paradis">
        <definition>Lieu ou état de bonheur parfait et de paix, souvent associé à l'après-vie.</definition>
        <definition>Environnement idéal et harmonieux.</definition>
        <definition>Symbole de perfection et de félicité.</definition>
    </word>
    <word value="parc">
        <definition>Espace de verdure aménagé pour la détente et les loisirs.</definition>
        <definition>Zone protégée pour la conservation de la nature et de la faune.</definition>
        <definition>Symbole de tranquillité et de récréation.</definition>
    </word>
    <word value="parent">
        <definition>Personne qui a un enfant, mère ou père.</definition>
        <definition>Responsable de l'éducation et du bien-être des enfants.</definition>
        <definition>Symbole de soin et de responsabilité.</definition>
    </word>
    <word value="parfum">
        <definition>Substance odorante utilisée pour donner une odeur agréable au corps, aux vêtements ou à l'environnement.</definition>
        <definition>Utilisé depuis l'Antiquité dans des rituels et pour le plaisir personnel.</definition>
        <definition>Symbole de luxe et de séduction.</definition>
    </word>
    <word value="parole">
        <definition>Capacité humaine à communiquer des pensées et des idées par le langage parlé.</definition>
        <definition>Expression orale utilisée dans la communication quotidienne.</definition>
        <definition>Symbole de communication et d'expression.</definition>
    </word>
    <word value="partir">
        <definition>Quitter un lieu pour aller ailleurs.</definition>
        <definition>Commencer un voyage ou une nouvelle étape.</definition>
        <definition>Symbole de changement et de mouvement.</definition>
    </word>
    <word value="passage">
        <definition>Acte de traverser ou de se déplacer d'un point à un autre.</definition>
        <definition>Couloir ou chemin permettant de circuler.</definition>
        <definition>Symbole de transition et de connexion.</definition>
    </word>
    <word value="passion">
        <definition>Sentiment intense d'amour ou d'intérêt pour quelque chose ou quelqu'un.</definition>
        <definition>Émotion forte et dominante.</definition>
        <definition>Symbole d'intensité et de dévouement.</definition>
    </word>
    <word value="pasteque">
        <definition>Grand fruit rond à chair rouge et juteuse, souvent consommé en été.</definition>
        <definition>Fruit riche en eau et rafraîchissant.</definition>
        <definition>Symbole de fraîcheur et de plaisir estival.</definition>
    </word>
    <word value="patience">
        <definition>Capacité d'attendre calmement sans se frustrer.</definition>
        <definition>Vertu nécessaire pour tolérer les difficultés et les délais.</definition>
        <definition>Symbole de tranquillité et de sagesse.</definition>
    </word>
    <word value="patrie">
        <definition>Pays d'origine ou de résidence auquel on est attaché par des liens culturels et émotionnels.</definition>
        <definition>Nation à laquelle on appartient par la naissance ou le sentiment d'appartenance.</definition>
        <definition>Symbole de loyauté et de fierté nationale.</definition>
    </word>
    <word value="pauvrete">
        <definition>État de manque de ressources matérielles suffisantes pour vivre décemment.</definition>
        <definition>Condition sociale et économique défavorisée.</definition>
        <definition>Symbole de besoin et de vulnérabilité.</definition>
    </word>
    <word value="paix">
        <definition>Absence de conflit et d'agitation, état de tranquillité et d'harmonie.</definition>
        <definition>Objectif recherché dans les relations internationales et personnelles.</definition>
        <definition>Symbole de sérénité et de coopération.</definition>
    </word>
    <word value="paysage">
        <definition>Étendue de terrain visible d'un endroit donné, souvent appréciée pour sa beauté.</definition>
        <definition>Ensemble de caractéristiques naturelles et culturelles d'une région.</definition>
        <definition>Symbole de nature et de beauté scénique.</definition>
    </word>
    <word value="peinture">
        <definition>Art de créer des images en appliquant des pigments sur une surface.</definition>
        <definition>Œuvre créée par cette technique.</definition>
        <definition>Symbole de créativité et d'expression artistique.</definition>
    </word>
    <word value="pelouse">
        <definition>Étendue de gazon entretenue, souvent dans les jardins et les parcs.</definition>
        <definition>Utilisée pour des activités récréatives et esthétiques.</definition>
        <definition>Symbole de nature et de relaxation.</definition>
    </word>
    <word value="pensee">
        <definition>Processus mental par lequel une personne forme des idées et des concepts.</definition>
        <definition>Idée ou opinion exprimée ou non.</definition>
        <definition>Symbole de réflexion et d'intellect.</definition>
    </word>
    <word value="pension">
        <definition>Revenu régulier versé à une personne à la retraite ou pour des raisons spécifiques.</definition>
        <definition>Établissement offrant logement et repas contre paiement.</definition>
        <definition>Symbole de soutien financier et de sécurité.</definition>
    </word>
    <word value="perle">
        <definition>Gemme ronde et lustrée produite par certains mollusques.</definition>
        <definition>Utilisée comme bijou et symbole de beauté naturelle.</definition>
        <definition>Symbole de rareté et de valeur.</definition>
    </word>
    <word value="perseverance">
        <definition>Capacité à continuer un effort malgré les difficultés et les obstacles.</definition>
        <definition>Détermination à atteindre un objectif.</definition>
        <definition>Symbole de ténacité et de résilience.</definition>
    </word>
    <word value="personne">
        <definition>Individu humain doté de caractéristiques propres et d'une identité distincte.</definition>
        <definition>Entité ayant des droits et des responsabilités légales.</definition>
        <definition>Symbole d'individualité et de dignité.</definition>
    </word>
    <word value="peur">
        <definition>Émotion ressentie en présence d'une menace ou d'un danger réel ou perçu.</definition>
        <definition>Réaction instinctive de protection et de survie.</definition>
        <definition>Symbole de vulnérabilité et de prudence.</definition>
    </word>
    <word value="phare">
        <definition>Tour ou bâtiment équipé d'une lumière pour guider les navires en mer.</definition>
        <definition>Point de repère ou symbole de direction.</definition>
        <definition>Symbole de sécurité et de guidance.</definition>
    </word>
    <word value="philosophie">
        <definition>Étude des questions fondamentales sur la connaissance, l'existence et la moralité.</definition>
        <definition>Système de pensée ou de croyance.</definition>
        <definition>Symbole de sagesse et de quête de vérité.</definition>
    </word>
    <word value="photographie">
        <definition>Art et technique de créer des images par l'exposition de surfaces sensibles à la lumière.</definition>
        <definition>Image produite par cette technique.</definition>
        <definition>Symbole de mémoire et de documentation visuelle.</definition>
    </word>
    <word value="piano">
        <definition>Instrument de musique à clavier produisant des sons par la percussion de cordes.</definition>
        <definition>Utilisé dans divers genres musicaux, du classique au jazz.</definition>
        <definition>Symbole de mélodie et de sophistication.</definition>
    </word>
    <word value="piece">
        <definition>Monnaie métallique utilisée pour les transactions économiques.</definition>
        <definition>Partie d'un ensemble, comme une chambre dans une maison ou un composant dans une machine.</definition>
        <definition>Symbole de valeur et d'unité.</definition>
    </word>
    <word value="piercing">
        <definition>Pratique consistant à perforer une partie du corps pour y insérer des bijoux.</definition>
        <definition>Forme d'expression personnelle et de mode.</definition>
        <definition>Symbole de style et d'identité.</definition>
    </word>
    <word value="pierre">
        <definition>Matériau naturel solide composé de minéraux, utilisé dans la construction et la sculpture.</definition>
        <definition>Petit morceau de roche.</definition>
        <definition>Symbole de durabilité et de solidité.</definition>
    </word>
    <word value="pigeon">
        <definition>Oiseau commun souvent trouvé dans les zones urbaines, connu pour ses capacités de vol et d'orientation.</definition>
        <definition>Utilisé historiquement pour la messagerie.</definition>
        <definition>Symbole de paix et de communication.</definition>
    </word>
    <word value="pilier">
        <definition>Support vertical solide, souvent utilisé dans la construction pour soutenir des structures.</definition>
        <definition>Figure centrale ou fondamentale dans un groupe ou une organisation.</definition>
        <definition>Symbole de soutien et de stabilité.</definition>
    </word>
    <word value="pin">
        <definition>Type d'arbre à feuilles persistantes, souvent utilisé pour son bois et ses résines.</definition>
        <definition>Présent dans les forêts tempérées et boréales.</definition>
        <definition>Symbole de longévité et de résilience.</definition>
    </word>
    <word value="pipette">
        <definition>Petit tube utilisé en laboratoire pour prélever ou transférer des liquides avec précision.</definition>
        <definition>Instrument essentiel dans les expériences scientifiques.</definition>
        <definition>Symbole de précision et de méthodologie scientifique.</definition>
    </word>
    <word value="pirate">
        <definition>Personne qui attaque et pille des navires en mer.</definition>
        <definition>Figure romantique ou criminelle dans la culture populaire.</definition>
        <definition>Symbole d'aventure et de rébellion.</definition>
    </word>
    <word value="plage">
        <definition>Zone de sable ou de galets au bord de la mer ou d'un lac, souvent utilisée pour la baignade et les loisirs.</definition>
        <definition>Destination populaire pour les vacances et la détente.</definition>
        <definition>Symbole de relaxation et de nature.</definition>
    </word>
    <word value="plante">
        <definition>Organisme vivant capable de photosynthèse, souvent ancré dans le sol par des racines.</definition>
        <definition>Essentiel pour la production d'oxygène et la chaîne alimentaire.</definition>
        <definition>Symbole de vie et de croissance.</definition>
    </word>
    <word value="pluie">
        <definition>Précipitation liquide provenant des nuages.</definition>
        <definition>Essentielle pour le cycle de l'eau et la croissance des plantes.</definition>
        <definition>Symbole de purification et de renouvellement.</definition>
    </word>
    <word value="quadrant">
        <definition>Chaque partie de la division d'un plan par deux droites perpendiculaires.</definition>
        <definition>Instrument utilisé en navigation pour mesurer les angles.</definition>
        <definition>Symbole de division et de mesure.</definition>
    </word>
    <word value="quadrillage">
        <definition>Réseau de lignes se croisant à angles droits pour former des carrés.</definition>
        <definition>Utilisé en cartographie et en conception graphique.</definition>
        <definition>Symbole de structure et d'organisation.</definition>
    </word>
    <word value="quadrupede">
        <definition>Animal qui marche sur quatre pattes.</definition>
        <definition>Inclut de nombreux mammifères comme les chiens, les chevaux et les vaches.</definition>
        <definition>Symbole de stabilité et de mouvement.</definition>
    </word>
    <word value="qualite">
        <definition>Degré d'excellence ou de valeur d'une chose.</definition>
        <definition>Caractéristique ou propriété d'une personne ou d'un objet.</definition>
        <definition>Symbole de valeur et de distinction.</definition>
    </word>
    <word value="quantite">
        <definition>Grandeur mesurable d'une substance ou d'un objet.</definition>
        <definition>Nombre ou volume de quelque chose.</definition>
        <definition>Symbole de mesure et d'abondance.</definition>
    </word>
    <word value="quarantaine">
        <definition>Période d'isolement pour prévenir la propagation d'une maladie.</definition>
        <definition>Durée initialement fixée à quarante jours.</definition>
        <definition>Symbole de protection et de précaution.</definition>
    </word>
    <word value="quartier">
        <definition>Partie d'une ville ou d'une localité ayant ses caractéristiques propres.</definition>
        <definition>Subdivisé en zones résidentielles, commerciales ou industrielles.</definition>
        <definition>Symbole de communauté et de diversité urbaine.</definition>
    </word>
    <word value="quartz">
        <definition>Minéral dur et transparent souvent utilisé en horlogerie et en joaillerie.</definition>
        <definition>Forme cristalline de dioxyde de silicium.</definition>
        <definition>Symbole de clarté et de durabilité.</definition>
    </word>
    <word value="quemander">
        <definition>Demander avec insistance ou de manière répétée, souvent avec humilité.</definition>
        <definition>Implorer ou solliciter quelque chose.</definition>
        <definition>Symbole de besoin et de dépendance.</definition>
    </word>
    <word value="quenouille">
        <definition>Outil utilisé pour filer les fibres textiles, comme la laine ou le lin.</definition>
        <definition>Plante aquatique à longue tige et inflorescence en épi.</definition>
        <definition>Symbole de filage et de tradition artisanale.</definition>
    </word>
    <word value="querelle">
        <definition>Conflit ou dispute entre personnes.</definition>
        <definition>Différend souvent accompagné d'échanges verbaux animés.</definition>
        <definition>Symbole de désaccord et de conflit.</definition>
    </word>
    <word value="question">
        <definition>Interrogation formulée pour obtenir une information ou une réponse.</definition>
        <definition>Sujet ou problème soumis à l'examen ou à la discussion.</definition>
        <definition>Symbole de curiosité et d'investigation.</definition>
    </word>
    <word value="quiche">
        <definition>Tarte salée garnie d'un mélange d'œufs, de crème et de divers ingrédients comme le fromage, les légumes ou la viande.</definition>
        <definition>Spécialité culinaire d'origine française.</definition>
        <definition>Symbole de cuisine et de tradition gastronomique.</definition>
    </word>
    <word value="quille">
        <definition>Pièce longue et étroite servant de base pour un bateau, assurant sa stabilité.</definition>
        <definition>Objet utilisé dans le jeu de quilles ou le bowling.</definition>
        <definition>Symbole de stabilité et de jeu.</definition>
    </word>
    <word value="quinconce">
        <definition>Disposition d'objets ou de plantes en quinconce, c'est-à-dire de manière décalée pour former des rangées alternées.</definition>
        <definition>Utilisé en jardinage et en agriculture pour une meilleure utilisation de l'espace.</definition>
        <definition>Symbole d'ordre et de disposition stratégique.</definition>
    </word>
    <word value="quintessence">
        <definition>Ce qu'il y a de meilleur et de plus raffiné dans quelque chose.</definition>
        <definition>Extrait le plus pur d'une substance.</definition>
        <definition>Symbole de perfection et de pureté.</definition>
    </word>
    <word value="quitter">
        <definition>Partir ou se séparer d'un lieu, d'une personne ou d'une situation.</definition>
        <definition>Mettre fin à une relation ou à une activité.</definition>
        <definition>Symbole de départ et de changement.</definition>
    </word>
    <word value="quota">
        <definition>Proportion ou quantité fixée comme objectif ou limite.</definition>
        <definition>Part ou pourcentage alloué à un groupe ou à une activité.</definition>
        <definition>Symbole de limitation et de répartition.</definition>
    </word>
    <word value="quorum">
        <definition>Nombre minimum de membres présents nécessaire pour valider une délibération ou une décision.</definition>
        <definition>Condition essentielle pour la légitimité des assemblées ou des votes.</definition>
        <definition>Symbole de validité et de participation.</definition>
    </word>
    <word value="quotidien">
        <definition>Ce qui se produit chaque jour, habituel.</definition>
        <definition>Journal ou publication publiée chaque jour.</definition>
        <definition>Symbole de routine et de constance.</definition>
    </word>
    <word value="quete">
        <definition>Recherche persistante et motivée pour atteindre un objectif ou découvrir quelque chose.</definition>
        <definition>Collecte de fonds ou de dons pour une cause spécifique.</definition>
        <definition>Symbole de recherche et d'engagement.</definition>
    </word>
    <word value="quadriceps">
        <definition>Grand muscle situé à l'avant de la cuisse, essentiel pour la marche et la course.</definition>
        <definition>Composé de quatre parties distinctes.</definition>
        <definition>Symbole de force et de mouvement.</definition>
    </word>
    <word value="quadrilatere">
        <definition>Figure géométrique à quatre côtés et quatre angles.</definition>
        <definition>Utilisé en mathématiques pour diverses applications géométriques.</definition>
        <definition>Symbole de forme et de structure.</definition>
    </word>
    <word value="quai">
        <definition>Plateforme située le long d'une voie ferrée ou d'un plan d'eau pour le chargement et le déchargement.</definition>
        <definition>Lieu de promenade souvent aménagé le long d'une rivière ou d'un port.</definition>
        <definition>Symbole de transport et de transition.</definition>
    </word>
    <word value="qualifie">
        <definition>Ayant les compétences, l'expérience ou les certifications nécessaires pour une tâche ou un poste.</definition>
        <definition>Sélectionné ou reconnu pour un niveau de compétence particulier.</definition>
        <definition>Symbole de compétence et de reconnaissance.</definition>
    </word>
    <word value="qualification">
        <definition>Processus de formation et d'acquisition de compétences pour remplir une fonction spécifique.</definition>
        <definition>Reconnaissance officielle des compétences et des connaissances d'une personne.</definition>
        <definition>Symbole de compétence et de préparation professionnelle.</definition>
    </word>
    <word value="quart">
        <definition>Unité de mesure équivalente à un quart d'un tout.</definition>
        <definition>Intervalle de temps dans une journée de travail ou de garde.</definition>
        <definition>Symbole de division et de portion.</definition>
    </word>
    <word value="quarterback">
        <definition>Joueur clé dans une équipe de football américain, responsable de diriger l'attaque.</definition>
        <definition>Position stratégique nécessitant des compétences en leadership et en prise de décision rapide.</definition>
        <definition>Symbole de leadership et de stratégie.</definition>
    </word>
    <word value="quartz">
        <definition>Minéral dur et transparent souvent utilisé en horlogerie et en joaillerie.</definition>
        <definition>Forme cristalline de dioxyde de silicium.</definition>
        <definition>Symbole de clarté et de durabilité.</definition>
    </word>
    <word value="quintette">
        <definition>Ensemble de cinq musiciens ou œuvres composées pour cinq instruments.</definition>
        <definition>Formation courante dans la musique classique et moderne.</definition>
        <definition>Symbole d'harmonie et de coopération.</definition>
    </word>
    <word value="quotient">
        <definition>Résultat de la division de deux nombres en mathématiques.</definition>
        <definition>Indicateur de la répartition ou du ratio entre deux quantités.</definition>
        <definition>Symbole de proportion et de calcul.</definition>
    </word>
    <word value="quokka">
        <definition>Petit marsupial herbivore australien, connu pour son visage souriant.</definition>
        <definition>Espèce endémique des îles au large de l'Australie occidentale.</definition>
        <definition>Symbole de joie et de positivité.</definition>
    </word>
    <word value="quolibet">
        <definition>Plaisanterie ou raillerie souvent moqueuse.</definition>
        <definition>Remarque ironique ou sarcastique adressée à quelqu'un.</definition>
        <definition>Symbole d'humour et de critique.</definition>
    </word>
    <word value="queue">
        <definition>Partie terminale du corps de certains animaux, prolongement de la colonne vertébrale.</definition>
        <definition>File d'attente formée par des personnes ou des véhicules.</definition>
        <definition>Symbole de patience et d'organisation.</definition>
    </word>
    <word value="queteur">
        <definition>Personne chargée de collecter des dons ou des contributions pour une cause spécifique.</definition>
        <definition>Individu menant une recherche ou une enquête.</definition>
        <definition>Symbole de persévérance et de dévouement.</definition>
    </word>
    <word value="quincaillerie">
        <definition>Magasin vendant des articles de bricolage, de l'outillage et des fournitures de maison.</definition>
        <definition>Ensemble des articles vendus dans un tel magasin.</definition>
        <definition>Symbole de bricolage et de pratique manuelle.</definition>
    </word>
    <word value="quintal">
        <definition>Unité de poids équivalente à cent kilogrammes.</definition>
        <definition>Utilisée principalement dans le commerce agricole.</definition>
        <definition>Symbole de mesure et de commerce.</definition>
    </word>
    <word value="quorum">
        <definition>Nombre minimum de membres présents nécessaire pour valider une délibération ou une décision.</definition>
        <definition>Condition essentielle pour la légitimité des assemblées ou des votes.</definition>
        <definition>Symbole de validité et de participation.</definition>
    </word>
    <word value="quotidien">
        <definition>Ce qui se produit chaque jour, habituel.</definition>
        <definition>Journal ou publication publiée chaque jour.</definition>
        <definition>Symbole de routine et de constance.</definition>
    </word>
</words>
